<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Никита Михалков справляет 76-летие</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">07:00 21.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">886</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Двадцать первого октября актеру и режиссеру Никите Михалкову исполняется 76. Сколько бы ему ни было лет, публике по-прежнему интересны его биография, творчество и личная жизнь: семья и дети.Михалков Никита СергеевичСоветский и российский артист, режиссер и сценарист. Обладатель международных, общественных, профессиональных и государственных премий и наград СССР и России. Продюсер, художественный руководитель Центра театра и кино под руководством Н.С. Михалкова. Герой труда России, народный артист РСФСР (1984). Председатель Союза кинематографистов России, президент Московского международного кинофестиваля и ведущий телепрограммы "Бесогон ТВ".Биография. Детство и юностьНикита Михалков родился 21 октября 1945 года в Москве в семье известного писателя Сергея Михалкова, написавшего два гимна СССР (с именем Сталина в тексте и без него) и гимн России, и литератора Натальи Кончаловской. Ребенок рос в богемной среде. Отец уже в 22 года стал знаменитостью, на него обратил внимание сам Сталин. Тогдашняя власть оказывала всяческое содействие автору, а после смерти вождя Сергей Михалков наладил отношения с новым руководством страны. Ему были трижды присуждены Сталинские премии, несколько раз государственные премии и премия Ленинского комсомола. Сергей Михалков долгое время был председателем Союза писателей РСФСР, а с 1992 по 2008 год – председателем Международного сообщества писательских союзов. В доме Михалковых бывали советские и партийные деятели, представители советского искусства. Никиту отдали в школу с математическим уклоном, но мальчик там не мог решить ни одну задачу. Родители поняли, что сын по характеру и образу мыслей – типичный гуманитарий. Его перевели в обычную школу, где Никите стало комфортно. С раннего детства он проявлял творческое начало. Видимо, сказывались гены: Михалковы-Кончаловские были представителями творческой династии, уходящей корнями в XV век. Юный Михалков посещал музыкальную и театральную школы, мечтал о карьере артиста. Было логично, что после школы он поступил в легендарное Щукинское училище. Впрочем, на предпоследнем курсе юношу отчислили. Все дело в том, что, как у многих звездных детей, у него был опыт съемок в кино. Еще в 14-летнем возрасте Михалков дебютировал в фильме "Солнце светит всем". Потом снялся еще в нескольких фильмах в эпизодических ролях. В частности, в 1960 году сыграл школьника, пародирующего православного священника в фильме "Тучи над Борском". В 18 лет сыграл главную роль в известном фильме Георгия Данелия "Я шагаю по Москве"и спел там песню, после чего стал знаменитым. По воспоминаниям режиссера, с Михалковым было непросто работать, но эта роль стала ярким стартом будущей звезды советского кино.Съемки в кино проходили в том числе во время обучения в "Щуке". На тот момент в театральных учебных заведениях такая деятельность не поощрялась. После отчисления Никита поступил во ВГИК сразу на второй курс. Его старший брат Андрей в это же время заканчивал этот вуз. В 1971 году Никита окончил режиссерский факультет ВГИКа в мастерской народного артиста СССР Михаила Ромма. Дипломной работой Михалкова стал фильм "Спокойный день в конце войны". Сценарий ленты молодой студент написал совместно с Рустамом Ибрагимбековым. В 1972 году после съемок в ленте "Станционный смотритель" Сергея Соловьева Михалков подпал под кампанию против уклоняющихся от службы детей знаменитостей. В результате в 27-летнем возрасте был призван в армию (на флот) на Дальнем Востоке сроком на один год как человек с высшим образованием. Там он участвовал в художественной самодеятельности и среди некоторых сослуживцев пользовался определенной популярностью.Карьера. Фильмы и режиссураВ 1972 году Никита Михалков дебютировал в качестве сценариста в первом рекламном кинофильме для советского зрителя "Шоколад". В нем авторы обыграли желание мамы девочки-героини прервать неудачные упражнения дочери в пении. Это удалось только после того, как "певица" попробовала вкусный шоколад фабрики – заказчика рекламы. В 1974 году молодой Никита Михалков впервые выступил в роли кинорежиссера, сняв свой первый фильм "Свой среди чужих, чужой среди своих". Картина принесла ему очередной успех. Главные роли в ней сыграли Юрий Богатырев, Александр Кайдановский и сам Михалков. Источником вдохновения для фильма ему послужили легендарные вестерны Серджио Леонес Клинтом Иствудом в главной роли. Картина неоднократно подвергалась критике за большое количество насилия, схожесть героев с ковбоями и отсутствие четко прописанной сюжетной линии. В прокате фильм занял место лишь в третьем десятке, однако спустя годы стараниями некоторых кинокритиков он был признан классикой новаторского кино.Дальше карьера актера и режиссера развивалась по нарастающей. Помимо работы в кино Михалков в 1970-1980-х годах руководил режиссерскими мастерскими на Высших курсах сценаристов и режиссеров. Фильмы Никиты Михалковы или с его участием в качестве актера появлялись на экранах почти ежегодно. Картины "Сибириада" (1979), которую снял его брат Андрон Кончаловский, "Собака Баскервилей" (1981) Игоря Масленникова, "Вокзал для двоих" (1982) и "Жестокий романс" (1984) Эльдара Рязанова принесли ему дополнительный зрительский успех. Никите Сергеевичу решением советского правительства было присвоено звание народного артиста РСФСР. Он снимает как режиссер фильмы "Раба любви" (1975), "Неоконченная пьеса для механического пианино" (1977), "Пять вечеров" (1979), "Несколько дней из жизни Обломова" (1979), "Родня" (1981). В 1987 в фильме "Очи черные" играет звезда итальянского кинематографа Марчелло Мастроянни.После начала перестройки актер и режиссер создал продюсерское объединение "ТриТэ". Под эгидой объединения в 1991 году был снят фильм "Урга – территория любви", который был благосклонно принят на международных кинофестивалях, номинирован на премию "Ника" в нескольких категориях и даже на премию "Оскар" в номинации "Лучший иностранный фильм" (1993). "Оскара" картина не получила, зато ей дали главный приз Венецианского кинофестиваля. В 1993 году Михалков выпустил документальный фильм "Анна: от 6 до 18", в котором 12 лет снимал собственную дочь. Ей самой идея картины не понравилась.В 1994 году появляется фильм "Утомленные солнцем", который получил большое количество наград, в том числе Гран-при Каннского кинофестиваля и "Оскар" за лучший иностранный фильм. Через пять лет еще одна новинка – лента "Сибирский цирюльник". В ней режиссер сыграл роль царя Александра III. В 2007 году в прокат вышел фильм "12", ремейк знаменитого американского фильма "Двенадцать разгневанных мужчин", входящего во все рейтинги лучшего мирового кино всех времен и народов. Никита Михалков с этим фильмом вновь номинировался на премию "Оскар", но статуэтку не получил. Впрочем, фильму дали награду "Специальный лев" за вклад в киноискусство на 64-м Венецианском кинофестивале.В 2010 году появилась лента "Утомленные солнцем-2: Предстояние" (с огромным по российским меркам бюджетом в 50 млн долларов), а через год – "Утомленные солнцем 2: Цитадель". В прокате фильмы провалились и получили отрицательные отзывы критиков и зрителей. В 2014 году вышел фильм Никиты Михалкова "Солнечный удар", снятый по мотивам произведений Ивана Бунина. Михалков успешно занимается продюсированием фильмов других режиссеров.БизнесПомимо творчества, Никита Сергеевич проявил себя как успешный бизнесмен в самых разных областях. Его студия "ТриТэ" регулярно выпускает в прокат фильмы, которые пользуются зрительским успехом и собирают неплохие по российским меркам кассы. Совместно с партнером Константином Тувыкиным создал винодельческий бизнес в Италии (Тоскана). Марка выпускаемого вина "12" (так назывался его фильм) по-итальянски звучит "Додичи". Михалкову пришлось по душе именно иностранное, итальянское звучание. В 2007 года Никита Сергеевич стал членом совета банка "Возрождение". Владеет долей ООО "Брэдбери Лаб": фирмы, занимающей программным обеспечением. Помимо этого, является совладельцем издательства "Сибирский цирюльник". Ему принадлежит лесное хозяйство ООО "Темино-Лесное", которое арендует в Павловском районе Нижегородской области порядка 30 тысяч гектаров леса и занимается переработкой лесоматериалов, а также производством мебели и комплектующих. В 2015-м Михалков открыл собственную частную киноакадемию, в которую принимают слушателей с высшим образованием. В этом же учебном заведении режиссер проводит платные мастер-классы. В 2017 году Михалков стал совладельцем анимационной студии "Меркатор Анимэйшн". Михалков владел частью фирмы "ЧелПром Даймонд", которая специализировалась на алмазах. Однако эта структура в 2015 году обанкротилась. В 2010 году жители центра Москвы обратились в мэрию с протестом против сноса в Малом Козихинском переулке ряда зданий и строительства на их месте гостиницы, принадлежащей студии Михалкова "ТриТэ". Активисты заявляли, что новое здание испортит исторический облик района. Однако власти города одобрили дальнейшее строительство.ПолитикаС момента перестройки и последующего распада СССР Михалков занимался общественной и политической деятельностью. В 1989 году на выборах народных депутатов СССР стал доверенным лицом своего духовника, митрополита Волоколамского и Юрьевского Питирима. Затем, когда иерарха обвинили в сотрудничестве с КГБ, встал на его сторону. В начале 1990-х был советником при премьер-министре РСФСР Иване Силаеве. До событий октября 1993 годах работал в качестве советника вице-президента России Александра Руцкого и консультировал его по вопросам культуры. Когда противостояние Верховного совета и президента Ельцина достигло пика, Никита Сергеевич обнародовал обращение к президенту Всемирной комиссии по развитию культуры при ЮНЕСКО Пересу де Куэльяру. Он просил о помощи в организации в России досрочных парламентских и президентских выборов. А чуть ранее подписал "Обращение патриотической интеллигенции к народу". После расстрела из танков российского парламента и ареста Александра Руцкого Михалков выступил в его защиту.В 1992 году Михалкова избрали в президиум Российского международного фонда культуры, а затем он стал его президентом. В 1995 году Никита Сергеевич, декларирующий монархические взгляды, стал членом президиума Всемирного русского собора, параллельно являясь сопредседателем совета Российского земского движения. На очередных выборах в парламент режиссер баллотировался от партии премьера Виктора Черномырдина "Наш дом – Россия", но затем от мандата отказался. Во время президентских выборов 1996 года Михалков безоговорочно поддержал Бориса Ельцина, вступившего в ожесточенную борьбу с главным коммунистом страны Геннадием Зюгановым.В 1998 году, через год после избрания председателем Союза кинематографистов, на его внеочередном IV съезде по инициативе Михалкова были приняты поправки к уставу организации. Теперь глава союза мог избираться неограниченное количество раз, его нельзя было отозвать, а секретариат стал назначаемым: выборы отменили.В 1999 году Михалков ударил ногой в лицо нацбола, кинувшего в него яйцо во время мастер-класса в Центральном доме кинематографистов. В этот момент молодого человека крепко держали поклонники творчества режиссера. Режиссер сначала отрицал факт удара, а затем признал, что находился в ярости.В 1999 году участвовал в предвыборной кампании предпринимателя Бориса Березовского, баллотировавшегося от Карачаево-Черкесии, а спустя год поддержал генерала Владимира Шаманова на выборах губернатора Ульяновской области, на которых военный одержал победу.Весной 2000 года подписался под письмом со словами одобрения действий Владимира Путина в Чеченской республике и критикой западных медиа, осуждавших военные действия.Активно поддержал позицию Белграда во время вмешательства НАТО в дела Югославии и бомбардировок этой страны в 1999 году. Конфликт на Балканах звезда советского кино рассматривал и рассматривает как заговор против мирового православия. В 2010 года Никита Михалков опубликовал политический манифест, в котором предложил изменить политический строй в России и скорректировать Конституцию. Затем на базе этого документа появилась консервативная партия "За нашу Родину". В феврале 2012 года официально зарегистрировался как доверенное лицо кандидата в президенты России Владимира Путина. Второй раз доверенным лицом Путина стал на выборах 2018 года. Параллельно в компании с другими деятелями культуры написал письмо президенту, в котором "от имени всех представителей творческих профессий в России" призвал его остаться на третий срок.В 2021 году являлся доверенным лицом Сергея Собянина на выборах мэра Москвы. До 2011 года был председателем общественного совета при Минобороны России.В 2008-2009 был участникам крупного скандала, вызванного избранием на съезде Союза кинематографистов большинством голосов нового председателя – Марлена Хуциева. В результате долгих судебных разбирательств Михалков остался главой профессионального объединения. В 2010 году вошел в состав Совета по развитию отечественной кинематографии при правительстве России.Летом 2015 года Служба безопасности Украины запретила Никите Михалкову въезд в эту страну на пять лет за деятельность, создающую угрозу национальной безопасности. В 2017 году был участником организованного Министерством культуры закрытого показа британско-французского политико-сатирического фильма "Смерть Сталина". Опубликовал открытое письмо с просьбой временно отозвать прокатное удостоверение картины из-за ее содержания, что и было сделано.Личная жизнь: жены, дети, внукиНикита Михалков был дважды женат. Первая жена – актриса Анастасия Вертинская, от которой родился сын Степан Михалков. Он известный ресторатор. Вторая жена Никиты Михалкова – Татьяна Михалкова. В семье появилось трое детей: актриса Анна Михалкова (1974), режиссер и артист Артем Михалков (1975), актриса Надежда Михалкова (1986). У Никиты Сергеевича девять внуков: Александра (1992), Василий (1999), Петр (2002), Андрей (2000), Сергей (2001), Лидия (2013), Наталья (2002), Нина (2011) и Иван (2013).Награды и званияЗа творческие заслуги и общественно-политическую позицию звезда советского и российского кино неоднократно награждался российскими и зарубежными наградами. Так, Михалков является кавалером орденов Трудового Красного Знамени (1986), "За заслуги перед Отечеством" II и III степеней (2005 и 1995 годы соответственно), ордена преподобного Сергия Радонежского I степени (1995), итальянского ордена Рыцаря Большого креста (2004), французских ордена Почетного легиона в области литературы и искусства (1992) и Ордена изящных искусств и литературы (1994). Кроме того, Михалков является командором Почетного легиона с формулировкой "За вклад в мировую культуру" (1994), лауреатом Госпремии Казахской ССР имени К. Байсеитовой (1978), премии Ленинского комсомола (1978), Государственных премий России (1993, 1995 и 1999 годов). В активе Михалкова азербайджанский орден "Дружба" (2015) и черногорский орден Святого Стефана (2016). Неоднократно на фестивалях он получал специальные призы за вклад в мировую киноиндустрию. В 2009 года режиссер был торжественно награжден премией "Италия в мире".В настоящее времяНикита Михалков занимается продюсерской и творческой деятельностью, участвует в бизнесе. С 2017 года является художественным руководителем Центра театра и кино под руководством Никиты Михалкова(бывший Театр-студия киноактера). Ведет телепрограмму "Бесогон ТВ". Вот что сказано в аннотации к ней: "И здесь тоже не ищите объективности, нравоучений, истины в последней инстанции. Это просто размышления на разные темы человека, живущего на своей земле и пытающегося вместе с вами ответить на вопросы, которые постоянно встают перед нами. Или, если не ответить, то, по крайней мере, сформулировать сам вопрос". Никита Михалков увлекается охотой, великолепно ездит верхом и владеет огромными земельными угодьями в Нижегородской области. Еще одним хобби режиссера является теннис.Избранная фильмографияАктерские работы:"Я шагаю по Москве", 1964"Свой среди чужих, чужой среди своих", 1974"Неоконченная пьеса для механического пианино", 1977"Несколько дней из жизни И.И. Обломова", 1980"Вокзал для двоих", 1982"Инспектор ГАИ", 1982"Полеты во сне и наяву", 1983"Жестокий романс", 1984"Под северным сиянием", 1990"Утомленные солнцем", 1994"Сибирский цирюльник", 1998"Жмурки", 2005"12", 2007"Утомленные солнцем-2: Предстояние", 2010"Утомленные солнцем-2: Цитадель", 2011Режиссерские работы:"Свой среди чужих, чужой среди своих", 1974"Неоконченная пьеса для механического пианино", 1976"Пять вечеров", 1979"Родня", 1982"Урга – территория любви", 1991"Анна: от шести до восемнадцати", 1994"Утомленные солнцем", 1994"Сибирский цирюльник", 1998"12", 2007"Утомленные солнцем-2: Предстояние", 2010"Утомленные солнцем-2: Цитадель", 2011"Солнечный удар", 2014Интересные факты– Прадед Никиты Михалкова по материнской линии – известный русский художник Василий Суриков.– В честь Михалкова установлены звезды на Звездной аллее киноартистов в Анапе и на Аллее актерской славы в Выборге.– В 2018 году Никите Михалкову пришлось пройти медицинское обследование после падения в Нижнем Новгороде. В этом же году Никита Михалков был прооперирован после "малоприятной травмы спортивного свойства", как ее описал Александр Адабашьян. Некоторое время режиссер появлялся на публичных мероприятиях на костылях.– Всего в копилке у режиссера и обладателя "Оскара" более 70 наград.– Одну из сцен "Сибирского цирюльника" спародировал Стивен Спилберг в своей ленте "Индиана Джонс и Королевство хрустального черепа".Автор Илья Харламов, радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Авторы,Италия,Ульяновская область,Борис Березовский,Эльдар Рязанов,Владимир Шаманов,Никита Михалков,Подкасты – Радио Sputnik,Кино и сериалы,Россия</tags>
</doc>
