<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Риме сотрудники сферы шоу-бизнеса устроили акцию протеста</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">23:09 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1035</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РИМ, 17 апр - РИА Новости, Александр Логунов. Работники культуры и организаторы массовых мероприятий принесли на римскую площадь Пьяцца-дель-Пополо кофры с оборудованием, требуя господдержки и снятия ограничительных мер правительства, передает корреспондент РИА Новости.Участники акции обещали принести на обширное пространство тысячу чемоданов для аппаратуры в знак протеста против финансовых потерь и отсутствия конкретной помощи властей для отрасли, которая находится в застывшем состоянии более года.Возле каждого кофра, число которых, по оценке агентства, все-таки дошло до тысячи, символически встало по одному представителю протестующих, одетых в черные маски и черные футболки с надписями "Я организую ивенты".Как заявил РИА Новости один из митингующих до имени Лука, работники шоу-бизнеса требуют прежде всего "соблюдения условий охраны труда". "Нам нужна поддержка, которая позволит нам работать без перерыва и остановок. Потому что иначе мы видим фальшивое снятие мер, когда без публики мы не можем покрывать расходы. Речь идет о стабильности и равновесии", - сказал молодой человек.Художественная акция продлилась полчаса под ритмичный стук участников о кофры и их же аплодисменты. За происходящим на оцепленной площади наблюдали полицейские и местная публика.С прошлой недели во многих городах Италии, в том числе, в Риме и Милане, практически ежедневно проходят различные манифестации протеста против введенных властями ограничений на деятельность коммерсантов в условиях пандемии коронавируса. Некоторые из этих акций завершились столкновениями между протестующими и представителями правоохранительных органов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,Коронавирусы,Рим,Милан,Италия,В мире</tags>
</doc>
