<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Фестиваль "Новое британское кино" начинается в 24 городах России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:25 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">167</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 26 окт - РИА Новости. Фестиваль "Новое британское кино" открывается в Москве в кинотеатре "Октябрь"; в этом году фестиваль пройдет в гибридном формате в 24 городах России, сообщили в пресс-службе арт-объединения CoolConnections."Новое британское кино" - один из самых любимых - и зрителями, и нами - фестивалей. В британском кино стопроцентное художественное качество всегда сочетается с творческой смелостью. Эмоциональные, яркие, оригинальные фильмы - ради таких мы и приходим в кинотеатр", - сказала генеральный директор арт-объединения CoolConnections Надежда Котова.Фильмом открытия 22-го фестиваля "Новое британского кино" 26 октября станет ретрокомедия "Герцог", главные роли в которой исполнили Джим Бродбент, Хелен Миррен и Финн Уайтхед. Фильм основан на реальной истории. 60-летний таксист крадет портрет герцога Веллингтона кисти Гойи из Национальной галереи в Лондоне. Он оставляет записку об условиях выкупа, в которых говорится, что он вернет картину, если правительство обязуется вкладывать больше средств в уход за пожилыми людьми. Дальнейшие события, развернувшиеся в картине, стали легендой.Среди других фильмов, которые будут показаны в рамках фестиваля, в частности фэнтези "Шоу" от режиссера Митча Дженкинса, драмы "Сувенир" и "Сувенир 2" от режиссера Джоанны Хогг.Многие показы дублируются онлайн. Так, не выходя из дома, можно посмотреть подборку британских анимационных фильмов.Показы проводятся отделом культуры и образования Посольства Великобритании в Москве и арт-объединением CoolConnections. Все фильмы будут показаны на английском языке с русскими субтитрами.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Хелен Миррен,Новости культуры,Кино и сериалы</tags>
</doc>
