<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Студии Legendary Pictures и Warner Bros. анонсировали сиквел "Дюны"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:04 27.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">537</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 27 окт — РИА Новости. Американские кинокомпании Legendary Pictures и Warner Bros. анонсировали в официальных аккаунтах в соцсетях создание второй части фантастического фильма "Дюна", основанного на романах Фрэнка Герберта.Режиссером сиквела станет Дени Вильнев, который снял первый фильм. Ожидается, что "Дюна 2" выйдет в октябре 2023 года."Мы рады, что продолжим это путешествие вместе с Дени, актерским составом, съемочной командой, а также с нашими партнерами из студии Legendary, и мы не можем дождаться показа новой главы этой эпической сказки в кинотеатрах в октябре 2023 года", — заявил председатель студии Warner Bros. Pictures Group Тоби Эммерих.Мировая премьера "Дюны" состоялась во внеконкурсной программе на Венецианском кинофестивале в сентябре. В российских кинотеатрах одна из самых ожидаемых картин года вышла 16 сентября.Действие в фильме разворачивается в будущем. Молодой аристократ по имени Пол Атрейдес (Тимоти Шаламе) вместе с семьей отправляется на одну из самых опасных планет во Вселенной Арракис. На ней есть только песок, гигантские чудовища и ценный ресурс, из-за которого происходят межгалактические конфликты.После захвата власти на Арракисе представителями могущественного рода Харконнен, Пол и его мать леди Джессика (Ребекка Фергюсон) вынуждены бежать и скрываться в пустыне. Это и становится началом их путешествия.Вместе с Шаламе и Фергюсон в "Дюне" также снялись Оскар Айзек, Джош Бролин, Стеллан Скарсгард, Дэйв Батиста, Зендая, Джейсон Момоа, Хавьер Бардем и другие.Первый роман из цикла "Дюны" Фрэнка Герберта был опубликован в 1965 году. В 1984 на экраны вышел одноименный фантастический фильм режиссера Дэвида Линча, главные роли в котором сыграли Кайл Маклахлен, известный по сериалу "Твин Пикс", Стинг и Патрик Стюарт.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,Кино и сериалы,Хавьер Бардем,Дэвид Линч,Зендая</tags>
</doc>
