<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ФСБ рассказала подробности планировавшегося в Белоруссии переворота</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:47 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">39291</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПЕТРОПАВЛОВСК-КАМЧАТСКИЙ, 18 апр — РИА Новости. Подозреваемые в подготовке переворота в Белоруссии планировали разграбить и присвоить имущество президента Александра Лукашенко, а в самой республике они хотели организовать "демократию по опыту Польши".В субботу Лукашенко заявил о задержании группы людей, готовивших покушение на него и его детей. Впоследствии Центр общественных связей ФСБ дал подробности: в Москве задержали двух организаторов предполагаемого военного переворота — имеющего двойное гражданство США и Белоруссии юриста Юрия Зенковича и политолога Александра Федуту.Журналисты "Вестей недели" на канале "Россия 1" показали кадры оперативной съемки силовиков с их задержания. На них запечатлены якобы белорусские генералы. Их Зенкович и Федута позвали на переговоры в корчму на Садовом кольце.На встречу в ресторан организаторы привезли поименный список высокопоставленных политиков, чиновников и силовиков, которых, как утверждают журналисты, собирались убить или отправить в концлагерь. В распоряжении заговорщиков благодаря хакерам оказались базы данных МВД, КГБ, Следственного комитета и других органов власти. Судя по сюжету, Зенкович пообещал предоставить их военным.Подозреваемые также планировали привлечь к подготовке переворота украинских националистов.Во время разговора его участники не раз подчеркивали, что основная цель переворота — убийство президента."Потому что, если сейчас провести выборы, то у нас вместо Лукашенко выберут Лукашенко. И будет то же самое еще на 25 лет", — говорил Зенкович на встрече.Подозреваемые заявили, что им нужно как минимум пять лет для трансформации общества и государства. После военного мятежа и убийств Белоруссия должна стать инкубатором для "выращивания демократии" по опыту Польши, отмечается в сюжете.Они планировали учредить государственный совет, куда вошли бы лидеры всех зарегистрированных партий. Зенкович и Федута уже распределили зоны ответственности: первый после переворота курировал бы работу парламента, судов, занимался правовой и конституционной реформами, а второй — определял параметры партийной и избирательной систем, контролировал идеологические ведомства (пресса, культура, образование).В конце встречи Зенкович и Федута предложили генералам совершить классический "гоп-стоп", то есть разграбить и присвоить имущество Лукашенко, подытожил корреспондент за кадром.Как заявил глава КГБ Белоруссии Иван Тертель, силовики пресекли деятельность организованной группы, которая планировала устранить Лукашенко и членов его семьи, а также организовать госпереворот. Утверждается, что вооруженный мятеж получил кодовое название "Тишина".По данным ФСБ, Зенкович и Федута прорабатывали схему военного переворота в республике "по отработанному сценарию цветных революций. Телеканал ОНТ заявил, что операцию финансировали из-за рубежа.В Белоруссии 9 августа прошлого года прошли выборы президента. По данным ЦИК, Лукашенко был переизбран на новый срок. Оппозиция и страны Запада отказались признавать итоги выборов и призвали главу государства покинуть свой пост.С августа в республике продолжаются акции протеста.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Протесты в Белоруссии,Александр Лукашенко,США,Федеральная служба безопасности РФ (ФСБ России),Белоруссия,В мире</tags>
</doc>
