<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ДНР инициировала внеочередное заседание подгруппы по безопасности</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:03 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">996</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ДОНЕЦК, 16 апр - РИА Новости. Пресс-секретарь делегации самопровозглашенной Донецкой народной республики в контактной группе по Донбассу Владислав Московский заявил, что ДНР инициировала проведение внеочередного заседания подгруппы по безопасности в связи с обстрелами со стороны украинских силовиков для согласования работы механизма реагирования на нарушения режима прекращения огня."Для незамедлительного согласования модальностей взаимодействия в рамках координационного механизма реагирования на нарушения режима прекращения огня, предусмотренного мерами от 22 июля 2020 года, ДНР инициировала созыв внеочередного заседания рабочей группы по вопросам безопасности в ближайшую удобную для всех участников дату", - написал Московский в Telegram-канале.Он напомнил, что в результате обстрелов со стороны украинских силовиков в среду погиб житель Донецка. Московский отметил, что на тот момент в этом районе действовали дополнительные гарантии безопасности, запрошенные Киевом для проведения ремонтных работ."Как и в предыдущих случаях нарушений режима прекращения огня со стороны вооруженных формирований Украины, приведших к гибели гражданского населения, координационный механизм не сработал, несмотря на наши попытки его задействовать. Украинская сторона в очередной раз отказывается признать вину, называя убийства мирных жителей инсценировкой", - добавил Московский.В ДНР ранее заявляли о необходимости запуска координационного механизма по реагированию и предотвращению нарушений перемирия в Донбассе. Отмечалось, что без него есть риск нового витка эскалации в Донбассе.Ранее в Донбассе вступили в силу дополнительные меры обеспечения перемирия. Эти меры предполагают полный запрет ведения огня, размещения вооружения в населенных пунктах и вблизи них, наступательных и разведывательно-диверсионных действий. Также запрещается инженерное оборудование позиций и использование сторонами конфликта беспилотников вблизи линии соприкосновения. Кроме того, меры предусматривают дисциплинарную ответственность за нарушение режима прекращения огня.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые заявили о независимости после госпереворота на Украине в феврале 2014 года. По последним данным ООН, жертвами конфликта стали около 13 тысяч человек. Вопрос урегулирования ситуации в Донбассе обсуждается, в том числе в ходе встреч в Минске контактной группы, которая с сентября 2014 года приняла уже три документа, регламентирующих шаги по деэскалации конфликта. Однако и после соглашений о перемирии между сторонами конфликта продолжаются перестрелки.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Владислав Московский,Ситуация в ДНР и ЛНР,Луганская Народная Республика,Минск,ООН,Донецкая Народная Республика,В мире</tags>
</doc>
