<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В МИД назвали заявление Дании о выводе советских войск искажением истории</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:29 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">27156</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Заявление Дании о том, что страна получила свободу только после ухода с острова Борнхольм советских войск в 1946 году, являются искажением истории, заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова.По ее словам, в Москве вынуждены обратить внимание на "последовательное продвижение датскими властями антироссийских подходов в контексте сохранения исторической памяти о Второй мировой войне","В частности, в связи с 75-летней годовщиной вывода советских войск с Борнхольма министерство обороны Дании разместило в социальных сетях сообщение, в котором заявило, что королевство обрело свободу лишь после того, как в 1946 году они покинули остров. Подобное заявление – пример просто сознательного извращения исторической правды", - сказала Захарова на брифинге в четверг.Она подчеркнула, что проведенная в мае 1945 года Красной Армией операция была нацелена на освобождение Борнхольма от немецко-фашистских захватчиков. "Как известно, на острове был размещен 12-тысячный немецкий гарнизон. Он просто отказался капитулировать, и датская сторона была проинформирована, что советские войска находятся на Борнхольме до тех пор, пока не будет решен военный вопрос с Германией", - пояснила Захарова. Она добавила, что этому имеются многочисленные подтверждения в советских и датских источниках."Складывается ощущение, что, пытаясь переписать историю, вычеркнуть из нее неподходящие в условиях нынешней политической конъюнктуры страницы, Копенгаген сознательно идет на искажение фактов. Особенно цинично эти подтасовки выглядят в год 80-летия нападения гитлеровской Германии на Советский Союз. Нельзя подобным образом манипулировать историческими фактами", - заключила она.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Мария Захарова,Москва,Дания,В мире</tags>
</doc>
