<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Самым обсуждаемым моментом в трейлере нового "Бэтмена" стала чашка латте</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:49 18.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">302</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 окт — РИА Новости. В Сети обсуждают новый трейлер грядущего фильма Мэтта Ривза "Бэтмен" с Робертом Паттинсоном, опубликованный на YouTube, и больше всего пользователей заинтересовала чашка кофе.Хотя в ролике представлены эпичные кадры со взрывами, погонями, а также мрачными диалогами о возмездии, зрители обратили внимание на любопытный латте-арт.В первой сцене трейлера появляется, по всей видимости, враг Бэтмена — Загадочник (Пол Дано), сидящий за стойкой ночной закусочной. В это время в кафе врываются полицейские и арестовывают его. Что интересно, злодей даже не сопротивляется. Затем камера перемещается к кружке, оставленной на столе. На молочной пене зрители видят сообщение в виде знака вопроса — метку Загадочника.Теперь пользователи, в том числе и опытные бариста, думают: сам ли Загадочник сделал этот рисунок или попросил кого-нибудь? Действительно ли полицейские взяли под стражу злодея, а не подставное лицо? И как случилось, что перед ним в самый напряженный момент оказался идеально сформированный на кофе знак вопроса?"Мне нравится версия о том, что Загадочник получил напиток с кружком молочной пены поверх своего латте, а затем сам нарисовал вопросительный знак, возможно, с помощью ложки или посуды", — предположила бариста и блогер Морган Экрот, за чьей страницей в TikTok следят 5,4 миллиона подписчиков."А я считаю, что на приготовление латте-арта с вопросительным знаком в оживленном месте понадобилось бы много времени. Поэтому я бы поговорила с персоналом, который мне такое сделал", — отметил кофеман с ником LexPlans."Неужели Загадочник попросил бариста поставить маленький вопросительный знак на его кофе? Если так, то это восхитительно", — считает ирландская ведущая и режиссер Хейзел Хейс.Помимо "загадочной" чашки кофе, в предстоящем фильме Ривза зрители также увидят молодого Брюса Уэйна в начале его борьбы с преступностью и таких известных персонажей из комиксов DC, как Женщина-кошка (Зои Кравиц) и Пингвин (Колин Фаррелл).В российских кинотеатрах премьера "Бэтмена" запланирована на 3 марта 2022 года.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,DC Comics,Новости культуры,Кино и сериалы,YouTube,Колин Фаррелл,Роберт Паттинсон,Зои Кравиц,TikTok</tags>
</doc>
