<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД призвал Турцию не поощрять эскалацию на Украине</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:20 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1105</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Москва в ходе контактов с руководством Турции призывает воздерживаться от шагов, которые стимулируют реваншистские устремления Киева, заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова."В ходе контактов с руководством Турецкой Республики регулярно обмениваемся мнениями по всем, даже очень деликатным вопросам международной и региональной повестки дня. В частности, доводим российские оценки применительно к юго-востоку Украины и, конечно, в Анкаре хорошо известно о том, что поощрение из-за рубежа воинственной линии киевских властей вызывает у нас самую серьезную озабоченность", - сказала Захарова на брифинге в четверг."Мы всегда подчеркиваем необходимость воздерживаться от шагов, в том числе в сфере военно-технического сотрудничества, которые могли бы спровоцировать ухудшение обстановки в Донбассе. Намерены продолжать заинтересованный профессиональный диалог с иностранными партнерами, побуждая их не стимулировать реваншистские настроения Киева, а всеми доступными политико-дипломатическими средствами вносить посильный вклад в стабилизацию и оздоровление ситуации вокруг Украины", - добавила она.Украинские силовики в конце марта заявили, что при обстреле у поселка Шумы в Донецкой области погибли четверо военных, еще двое были ранены. Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что в ближайшее время обсудит ситуацию с лидерами "нормандской четверки" (Украина, Германия, Россия и Франция). Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявлял, что Россия, не являясь стороной конфликта, не может обеспечить всеобъемлющее перемирие в Донбассе, но использует свое влияние для выполнения соглашений.Киев с 2014 года неоднократно высказывает прогнозы относительно действий российских ВС, в том числе и по якобы планирующимся нападениям. Президент России Владимир Путин ранее заявлял, что РФ ни на кого не собирается нападать. По его словам, российская угроза - это "выдумка тех, кто хочет наживаться на своей роли передового отряда борьбы с Россией, получать какие-то бонусы и преференции за это". Песков заявил, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Мария Захарова,Владимир Зеленский,Дмитрий Песков,Москва,Германия,В мире</tags>
</doc>
