<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Байден объяснил конгрессу причину введения санкций против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:36 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">9075</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 15 апр - РИА Новости. Президент США Джо Байден заявил конгрессу, что его указ о санкциях в отношении физических и юридических лиц России вызван "чрезвычайной угрозой" национальной безопасности, исходящей из Москвы, сообщил в четверг Белый дом."Я определил, что обозначенная вредоносная внешнеполитическая деятельность правительства Российской Федерации, в частности попытки подорвать проведение свободных и справедливых демократических институтов в США и странах-союзниках и партнерах... представляет собой нетипичную и чрезвычайную угрозу национальной безопасности, внешней политике и экономике Соединенных Штатов", - говорится в заявлении Байдена, которое распространил Белый дом.Ранее пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков подчеркивал непричастность Москвы к кибератакам. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова также отмечала, что обвинения США в причастности России к массовой хакерской атаке на американские федеральные ведомства бездоказательны. Кроме того, Россия неоднократно опровергала обвинения в попытках повлиять на демократические процессы в разных странах, а Песков называл их "абсолютно голословными". Глава МИД РФ Сергей Лавров, говоря о якобы имевшем место российском вмешательстве в выборы в разных странах, заявлял, что никаких фактов, подтверждающих это, нет.В среду источник в российском МИД сообщил РИА Новости, что посол США Джон Салливан был приглашен к помощнику президента РФ Юрию Ушакову. Салливану заявили, что, если США примут новые антироссийские санкции после слов президента Байдена о намерении улучшить отношения с РФ, Москва отреагирует решительно. Ранее Байден в телефонном разговоре с президентом РФ Владимиром Путиным предложил ему провести личную встречу в третьей стране.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Джо Байден,США,В мире</tags>
</doc>
