<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В МИД назвали заявления США о "действиях" России в Афганистане домыслами</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:13 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1334</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр - РИА Новости. Москва требует от США предоставить конкретные факты по обвинениям в якобы имевших место выплатах вознаграждений талибам за убийства американских солдат в Афганистане, говорится в комментарии официального представителя МИД РФ Марии Захаровой.Как отмечается в размещенном на сайте МИД документе, во внешнеполитическом ведомстве РФ "обратили внимание на озвученные вновь в ходе брифинга пресс-секретаря Белого Дома обвинения в адрес России в якобы имевших место выплатах вознаграждений талибам за убийства американских солдат в Афганистане, сведения о которых имеют, мол, низкую или среднюю степень достоверности"."Требуем от Вашингтона предоставления конкретных фактов, на основании которых делаются подобные голословные утверждения. В очередной раз заявляем, что прозвучавшие обвинения являются ничем иным, как домыслами и фобиями американского разведсообщества", - указала Захарова.В документе говорится, что "между тем продолжает поступать информация о пособничестве самих США террористическим группировкам, в том числе ИГИЛ*, в Афганистане, а также сообщения о намерении Вашингтона нарастить разведприсутствие в ИРА (Афганистане – ред.) на фоне вывода оттуда своих войск"."Уверены, что данные обстоятельства вызывают серьезную обеспокоенность не только в России, но и в других странах региона. Ожидаем от американской стороны разъяснений на сей счет", - отмечается в комментарии Захаровой.* Террористическая организация, запрещенная в России]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Мария Захарова,Исламское государство,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
