<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Захарова прокомментировала слова Зеленского о "Северном потоке — 2"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:02 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">62335</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр — РИА Новости. Официальный представитель МИД Мария Захарова ответила президенту Украины Владимиру Зеленскому, назвавшему строительство "Северного потока — 2" энергетической войной."Нет. Энергетическая война — это энергоблокада Крыма. Помните, ЗеПрезидент, как в октябре 2015 года так называемыми крымско-татарскими и украинскими активистами были повреждены опоры линий электропередачи, связывающих российский полуостров с континентальной Украиной? Двадцатого—двадцать второго ноября того же года неизвестные взорвали опоры четырех ЛЭП, в результате чего были полностью прекращены поставки электроэнергии в Крым и часть прилегающей к нему территории самой Украины. При этом активисты-диверсанты в течение двух недель препятствовали восстановлению опор и возобновлению электроснабжения Крыма", — написала Захарова на своей странице в Facebook.По ее словам, в сочетании с водной блокадой и остановкой железнодорожного сообщения получается уже "энергетическая война, результатом которой мог быть геноцид".Захарова отметила, что Москва ответила на действия Киева ассиметрично: строительством инфраструктуры, необходимой для жизнеобеспечения Крыма.Она также напомнила, чем обернулись попытки Киева устроить транспортную блокаду полуострова: в рекордные сроки Россия построила мост через Керченский пролив."Вот это все и есть энергетическая война киевского режима, решительный и мирный ответ на которую дала Россия. А проект "Северный поток — 2" — это бизнес, цивилизованный и выгодный", — заключила Захарова.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Allseas,Крымский мост,Nord Stream 2 AG,Северный поток — 2,Мария Захарова,Газпром,Владимир Зеленский,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
