<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">СВР назвала обвинения Вашингтона в кибершпионаже словоблудием</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:33 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1129</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Надуманные обвинения в адрес Службы внешней разведки России со стороны США в кибершпионаже - это "бред" и "словоблудие", разбирать риторику Белого дома – отнюдь не задача разведки, сообщило пресс-бюро СВР."15 апреля с. г. (президент США) Джозеф Байден на пяти с хвостиком страницах пояснил человечеству, какая угроза исходит миру от России. Ну, разбирать известную риторику Белого дома – отнюдь не задача разведки. Поэтому переходим к следующему пункту", - говорится в заявлении."Во всем этом словоблудии самое неприятное вот что: "СВР России, также известная как...". Извините, господа, но СВР России на весь мир известна с 1920 года как Иностранный отдел ВЧК, 5 отдел Первого управления НКВД СССР. С середины прошлого века - Первое главное управление КГБ СССР, а ныне – Служба внешней разведки Российской Федерации. За столетними славными страницами истории отечественной разведки стоит не только высочайший профессионализм, но и умение вести работу честно на благо нашей страны!", - отмечает пресс-бюро.Ранее в четверг Белый дом сообщил, что США считают СВР причастной к "широкомасштабной кампании кибершпионажа" с использованием платформы SolarWinds. В пресс-релизе администрация США назвала Службу внешней разведки России "также известной как APT 29, Cozy Bear и The Dukes", и отметила, что разведывательное сообщество США полностью доверяет своей оценке относительно СВР.Пресс-бюро также назвало "совсем нелицеприятными по причине своей надуманности обвинения в адрес СВР".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Джо Байден,Россия,Служба внешней разведки Российской Федерации (СВР России),США,В мире</tags>
</doc>
