<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">СМИ раскрыли темы на переговорах Меркель, Зеленского и Макрона</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:01 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">663</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апреля/ Радио Sputnik. Лидеры Франции, Германии и Украины Эммануэль Макрон, Ангела Меркель и Владимир Зеленский на встрече 16 апреля могут обсудить напряжение в отношениях с Москвой, сообщает France Press.По сведениям агентства, главы стран в усеченном составе "нормандского саммита" поговорят об опасностях эскалации. Также Меркель, Макрон и Зеленский обсудят усиление военной активности России на границе с Украиной.Как пишет France Press, Владимира Зеленского примет на обеде Макрон. После этого у обоих глав государств будет видеоконференция с Меркель.До этого встречу в усеченном варианте провели лидеры Франции, ФРГ и России. Они обсудили Донбасс, а также другие вопросы. На проведении саммита стран "нормандского формата" настаивает президент Украины Владимир Зеленский. В Кремле отмечали, что определенная работа в этом направлении уже проводится.На первом за три года саммите стран "нормандской четверки", который прошел в Париже 9 декабря 2019 года, стороны приняли совместное коммюнике и договорились встретиться через четыре месяца в Берлине, чтобы продолжить работу по урегулированию ситуации в Донбассе.В коммюнике подчеркивается, что Минские соглашения остаются базисом для работы в нормандском формате, предусмотрено разведение сил к концу марта 2020 года в трех новых точках в Донбассе. Лидеры также призывали обеспечить до конца года режим прекращения огня в Донбассе.Ранее радио Sputnik сообщало, что Зеленский объяснил, почему государствам важно сплотиться.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Эммануэль Макрон,Владимир Зеленский,Ангела Меркель,Москва,Берлин (город),Украина,В мире</tags>
</doc>
