<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ГП Белоруссии попросила делиться сведениями о геноциде в годы ВОВ</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:36 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">289</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИНСК, 16 апр – РИА Новости. Генпрокуратура Белоруссии просит граждан страны и иностранцев делиться данными о геноциде против жителей республики в годы Великой Отечественной войны в рамках возбужденного уголовного дела, заявила в пятницу начальник управления взаимодействия со СМИ и редакционной деятельности ведомства Анжелика Курчак."Обращаемся ко всем гражданам Беларуси и других стран с просьбой направлять в Генеральную прокуратуру документы, материалы, заявления, иную информацию о действиях, совершенных немецкими оккупационными властями и их пособниками, бандформированиями по уничтожению гражданского населения Беларуси, иных фактах геноцида в исследуемый период времени", - отметила она.Данное заявление Курчак в связи с расследованием уголовного дела о геноциде населения Беларуси в годы Великой Отечественной войны и в послевоенный период публикует официальный Telegram-канал Генпрокуратуры.В марте, по итогам совещания у белорусского лидера Александра Лукашенко генеральный прокурор Белоруссии Андрей Швед заявил, что ведомство планирует возбудить дело из-за геноцида белорусского народа во время войны и поставить вопрос в рамках международных договоров о выдаче некоторых преступников, которые еще живы. В апреле он сообщил, что возбуждено уголовное дело по факту геноцида населения страны в годы Великой Отечественной войны. Позже генпрокурор говорил, что белорусская сторона планирует запросить правовую помощь у РФ, ФРГ и других стран при расследовании уголовного дела. Кроме того, по его словам, возможна подготовка материалов для привлечения к ответственности подозреваемых лиц в международных инстанциях, трибуналах, которые рассматривали ранее уголовные дела в отношении военных преступников.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Александр Лукашенко,Генеральная прокуратура РФ,Германия,В мире,Белоруссия</tags>
</doc>
