<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Германии предупредили об угрозе нового Карибского кризиса</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:59 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">21675</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр - РИА Новости. Ведущая немецкая газета Welt опасается возникновения нового противостояния между Западом и Россией на уровне Карибского кризиса, но теперь уже на восточной границе ЕС.Как пишет издание, ситуация сейчас напоминает обстановку на рубеже 1950-60-х годов, когда противостояние между Советским Союзом и странами Запада достигло максимума. В то же время, как отмечает издание, наблюдался кризис в отношениях Пекина и Тайваня.Однако сейчас ситуация опаснее, полагает Welt. По мнению президента США Джо Байдена, главная борьба XXI века разворачивается между демократиями и автократиями, к которыми он относит Россию и Китай, с другой стороны, отмечает газета, встреча главы МИД России Сергея Лаврова с китайским коллегой показала единство Москвы и Пекина, в особенности - перед лицом проектов США, идущих вразрез в уставом ООН.На этом фоне обостряется ситуация с Украиной, а Пекин ужесточает риторику в отношениях с Тайванем. При этом, в отличие от середины XX века, Китай уже не уступает по могуществу Тайваню, а цель России серьезнее чем та, что была у СССР, - как можно скорее показать цену дальнейшего расширения НАТО, пишет Welt.В худшем случае, предупреждает Welt, обострение вокруг Украины выльется в новый Карибский кризис, ядерную конфронтацию сверхдержав, только не на далеких Карибах, а на восточной границе ЕС, "и этого не хочет никто".В свою очередь Süddeutsche Zeitung отмечает, что если в ближайшие недели вспыхнут боевые действия на Украине, это ввергнет Европу в самый тяжелый кризис за последние десятилетия. Газета отмечает, что в этом контексте Берлину нужно затронуть в разговоре с Москвой тему санкций. При этом издание признает, что в любом случае "Северный поток 2", похоже, уже находится под угрозой, либо из-за давления внутри Германии, либо из-за давления конгресса США на Белый дом, требующего санкций против любой компании, участвующей в проекте.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Welt,Северный поток — 2,НАТО,Джо Байден,Германия,США,В мире</tags>
</doc>
