<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Белоруссии прошел общереспубликанский субботник</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:48 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1599</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИНСК, 17 апр – РИА Новости. В общереспубликанском субботнике в Белоруссии приняли участие более 2,3 миллиона человек, собрано около 3,5 миллиона долларов, заявил в субботу заместитель премьер-министра страны Александр Субботин.Как сообщила пресс-служба правительства, члены правительства присоединились к участию в субботнике. Вице-премьеры вместе с сотрудниками аппарата Совета министров высаживают сосны и березы в Узденском лесхозе. По данным пресс-службы, там, общаясь с журналистами, Субботин сказал, что "в республиканском субботнике, по предварительным данным, приняли участие около 2,3 миллиона белорусов, собрано более 9 миллионов белорусских рублей (около 3,5 миллиона долларов – ред.)"."В этом году собранные средства решили направить на две основные задачи. Одна из них - укрепление материально-технической базы медицинских учреждений. Кроме того, в этом году 80-летие с начала Великой Отечественной войны, потому особое внимание мы уделяем памятникам, местам захоронения наших героев, так что 50% средств пойдут на это благое дело", - сказал он.Республиканский субботник проходит в Белоруссии ежегодно, в нем традиционно участвуют как высшие должностные лица, так и обычные граждане. Сотрудники организаций могут на добровольной основе провести субботник на рабочих местах или заняться физическим трудом, например, привести в надлежащее состояние историко-культурные ценности, населенные пункты. Представителям организаций, которые участвуют в субботнике, этот день засчитывается как рабочий, а вырученные средства не идут в зарплату, а перечисляются на специальные счета, откуда потом распределяются в зависимости от целей и задач. В прошлом году субботник в Белоруссии прошел несмотря на пандемию нового коронавируса, было собрано более 3,5 миллиона долларов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Белоруссия,В мире</tags>
</doc>
