<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Байден выступил с речью, посвященной России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">00:22 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">109887</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр — РИА Новости. Президент США Джо Байден выступил с речью, посвященной России. Американский лидер заявил, что намерен ответственно подходить к отношениям с Москвой и выразил уверенность, что обе стороны могут вместе заниматься глобальными проблемами.По словам Байдена, Соединенные Штаты и Россия как две великие державы несут значительную ответственность за глобальную стабильность, но также и за выстраивание двусторонних отношений.По его мнению, у Вашингтона и Москвы есть области, в которых обе стороны "могут и должны работать вместе"."Мы можем ответить на глобальные вызовы, которые требуют от России и США работать вместе, включая усмирение ядерных угроз, исходящих от Ирана и Северной Кореи, глобальная победа над нынешней пандемией и ответ на экзистенциальный кризис изменений климата", — пояснил Байден.Вместе с тем президент США высказался и по поводу "Северного потока — 2". Строительство российского газопровода он назвал "сложным вопросом", находящимся на обсуждении."Северный поток — 2" — это сложный вопрос, затрагивающий наших союзников в Европе. Я тоже давно выступаю против "Северного потока — 2", — добавил президент.Байден также рассказал о телефонном разговоре с Владимиром Путиным.В частности, американский лидер заявил, что в беседе с российским коллегой сообщил ему о решении "не заходить слишком далеко" с ограничительными мерами.Также он пообещал, что будет готов ответить Москве на "вмешательство в демократию"."Но за нашу долгую историю соперничества наши страны находили способы удерживать напряженность от того, чтобы она вышла из-под контроля. Есть также области, где США и Россия могут работать вместе", — подчеркнул он.Кроме того, президент Соединенных Штатов выразил обеспокоенность "военной активностью России" у украинских границ и призвал "воздержаться от эскалации".Я решительно просил воздержаться от любых военных действий… Сейчас надо снижать напряженность. <...> Сейчас время деэскалации. Путь вперед заключается в обдуманном диалоге и дипломатическом процессе, и США готовы конструктивно продвигаться к этому процессу", — продолжил он.Помимо этого, Байден признал важность личного общения с российским коллегой.Ранее Байден в телефонном разговоре с Путиным предложил ему провести личную встречу в третьей стране. Госсекретарь США Тони Блинкен пояснил, что американский лидер предложил российскому коллеге встретиться в ближайшие недели. Также в пресс-службе Белого дома сообщили, что Байден пригласил в числе 40 мировых лидеров Путина на саммит по климату, который Вашингтон намерен организовать 22-23 апреля в виртуальном формате.В четверг США расширили антироссийские санкции и объявили о высылке десяти дипломатов. Позже пресс-секретарь Белого дома Джен Псаки заявила на брифинге, что адресованное Владимиру Путину приглашение провести встречу на территории третьей страны остается в силе, несмотря на введение новых ограничений.Как заявили в российском МИД, санкционный курс США не отвечает интересам народов обеих стран. Серия ответных мер в настоящее время прорабатывается, добавили в ведомстве.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Вашингтон,Джо Байден,Владимир Путин,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
