<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Америке мат: болгар восхитила "идеально продуманная победа" Путина</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:25 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">425816</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр — РИА Новости. Читатели болгарского портала Dir.bg обсудили разговор российского и американского президентов в комментариях к статье об "угрозах" Джо Байдена в адрес Владимира Путина. Многие отметили, что попытка Вашингтона припугнуть Москву оказалась провальной."Америка становится смешнее. По-моему, Путин вовсе не напуган. Байден отказался отправлять корабли в Черное море — России удалось одержать победу. Все идеально продумано. Как в шахматах. И пока Америке мат", — высказался один из пользователей."То, что сделают от бессилия США, только сблизит Россию с Китаем. <…> А "союзники" США — не что иное, как беззубые пудели, которые тявкают, а укусить не могут. Не говоря уже о том, что некоторые из них (Германия, Франция) устали от США", — считает читатель."Я хочу видеть в Черном море туристические яхты и рыболовные суда, а не авианосцы и фрегаты", — посетовал пользователь."Хорошо, что Путин гораздо адекватнее Байдена", — подытожили в комментариях.На днях состоялся телефонный разговор Путина и Байдена. Американский президент пригласил российского коллегу на саммит "в ближайшие месяцы" для обсуждения спектра вопросов между двумя странами. Беседа прошла по инициативе Вашингтона. Накануне стало известно о решении США отказаться от отправки двух кораблей через Босфор в Черное море. Глава МИД Турции Мевлют Чавушолу подтвердил, что американская сторона отменила проход эсминцев Roosevelt и Donald Cook, которые планировали пробыть в черноморской акватории с 14-15 апреля до 4-5 мая.Сегодня Белый дом объявил о введении новых санкций и высылке десяти российских дипломатов. Официальный представитель МИД Мария Захарова пообещала "неотвратимый" ответ Москвы на эти меры.Полную версию материала читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Мария Захарова,Черное море,Джо Байден,Владимир Путин,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
