<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Белоруссии оценили новые санкции США против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:42 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1447</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИНСК, 16 апр – РИА Новости. Белоруссия выступает за конструктивный и взаимоуважительный российско-американский диалог, так как этот процесс оказывает существенное влияние на безопасность и стабильность в регионе, заявил в пятницу РИА Новости пресс-секретарь белорусского внешнеполитического ведомства Анатолий Глаз.США в четверг ввели новые санкции против РФ, которые, в частности, запрещают финансовым учреждениям США покупать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня. Однако они по-прежнему смогут покупать и продавать российские гособлигации на вторичном рынке. В США рассчитывают, что санкции против госдолга скажутся на росте ВВП РФ, инфляции и рынке в целом, а также вынудят российские власти тратить резервы."Мы в принципе считаем, и не раз говорили об этом, что санкции – заведомо бесполезный и контрпродуктивный инструмент. Более того, по сути - это намеренное вредительство. Все прикрывается благовидным предлогом, а на самом деле осознанно наносится ущерб компаниям, благосостоянию граждан, в том числе и тех стран, которые вводят санкции. Нарушаются деловые контакты, генерируется напряжение, усиливается нестабильность в глобальном масштабе и так далее", - сказал Глаз, комментируя новые санкции США против РФ.Он выразил уверенность, что "никакого эффекта, кроме вреда, такие шаги США не принесут - также, как и уже было в прошлом"."Мы против подобного стиля общения и выступаем за конструктивный и взаимоуважительный российско-американский диалог", - сказал пресс-секретарь. Он пояснил, что "это чрезвычайно важно еще и потому, что данный процесс оказывает существенное влияние на безопасность и стабильность в нашем регионе"."Для нас это также еще один четкий индикатор, можно ли доверять некоторым нашим партнерам, а также сигнал к еще более активному развитию сотрудничества с расчетом на собственные силы в рамках ЕАЭС и других интеграционных объединений", - подчеркнул Глаз.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Евразийский экономический союз,Белоруссия,В мире,Россия,Минск,США</tags>
</doc>
