<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Вокруг одни враги!" Японцев разозлила позиция России по "Фукусиме"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">05:00 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">115124</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр — РИА Новости. Читатели японского информагентства Jiji с негодованием отреагировали на то, как соседние страны, в том числе Россия, отнеслись к планам Токио сбросить в океан радиоактивную воду с аварийной АЭС "Фукусима-1".Накануне сообщалось, что японские власти наметили такую операцию на 2023 год. Подчеркивалось, что перед сбросом вода пройдет тщательную очистку. В российском МИД отметили, что ждут по этому поводу разъяснений, поскольку Токио не консультировался с соседними странами о действиях, которые могут представлять радиационную угрозу. Китай и Южная Корея резко раскритиковали Японию.Комментируя эти сообщения, некоторые читатели Jiji пришли к выводу, что соседние страны решили "вступить в сговор" и вмешаться во внутренние дела Японии."Китай, Южная и Северная Кореи и еще Россия — это антияпонский картель. Детский сад какой-то. Все занимают одинаковую позицию в отношении Японии", — написал другой."А какой смысл Японии что-то согласовывать с какой-то бандой вымогателей, если она соблюдает все международные стандарты?" — задался вопросом четвертый.Среди обсуждающих ситуацию нашлись и те, кто призвал японские власти к ответным действиям."Японии пора кончать со своим пацифизмом, когда вокруг нас такие страны, как Китай и Россия!" — уверен другой."Давайте очищенной водой с АЭС "Фукусима" разбавим русским вконец загрязненную радиацией воду на владивостокском побережье", — предложил еще один участник обсуждения.Не обошлось и без упоминания проблемы Южных Курил."Ну вот, теперь Россия, явно принявшая для себя решение ни под каким видом не отдавать нам наши северные острова, начинает высказывать нам претензии по поводу всего, в том числе риска сброса в океан очищенной воды-охладителя с АЭС. А не боится Россия риска дальнейшего ухудшения японского общественного мнения о ней?" — написал пользователь.Полную версию материала читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,АЭС "Фукусима",Мария Захарова,МАГАТЭ,Фукусима-1,Москва,Южная Корея,Китай,Япония,В мире</tags>
</doc>
