<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Французы высказались о борьбе с Россией с помощью "диктаторских средств"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:19 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">28597</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр — РИА Новости. Читатели французской газеты Le Figaro возмутились из-за обвинений американских властей в адрес России.В частности, они поиронизировали над страхом Вашингтона перед "российскими хакерами", которые якобы вмешиваются во внутренние дела страны, а также указали на кризис "диктаторского подхода" США к внешней политике."Наши дорогие демократы-пацифисты перешли к действию. Если этот президентский срок Байдена завершится без войны с русскими, это будет чудо. Что восхищает, так это последовательность в утверждениях, которые совершенно не поддаются проверке", — отметил один из пользователей."Если все обвинения в хакерстве в адрес России верны, это означает, что они слишком сильны. А лучшие умы американской информационных технологий на деле отстают от русских!" — съязвил читатель."Администрация США больше не имеет диктаторских средств, чтобы обуздать определенные страны своими угрозами <…>. К счастью, у России есть стратегические и военные ресурсы для отражения агрессии", — отметил пользователь."Я запрещаю НАТО говорить от моего имени, как и международным официальным лицам говорить от имени Франции. НАТО была оборонной организацией, сегодня она превратилась во враждебную организацию", — возмутились в комментариях.Накануне США ввели новые санкции против России и заявили, что высылают десять сотрудников российской дипмиссии. В ответ на это МИД заявил, что санкционный курс Вашингтона не отвечает интересам народов двух стран. Кроме того, глава внешнеполитического ведомства Сергей Лавров заявил о высылке десяти американских дипломатов из России и пригрозил дополнительными мерами в случае продолжения "обмена любезностями" с американской стороны.Полную версию материала читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Реакция на санкции,Санкции,Министерство иностранных дел Российской Федерации (МИД РФ),НАТО,Франция,Вашингтон (город),США,В мире</tags>
</doc>
