<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Пекин выступил против заявлений США и Японии о Тайване и Гонконге</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:15 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">79481</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПЕКИН, 17 апр – РИА Новости. Пекин решительно выступает против заявлений лидеров США и Японии о ситуации на Тайване, в Гонконге и Синьцзяне, это все внутренние дела КНР, которые не терпят внешнего вмешательства, говорится в заявлении посольства Китая в Вашингтоне.Президент США Джо Байден и премьер-министр Японии Ёсихидэ Суга по итогам переговоров в пятницу выступили за мир и стабильность в Тайваньском проливе, выразили серьезную озабоченность по поводу ситуации с правами человека в Гонконге и Синьцзян-Уйгурском автономном районе КНР, а также выступили против "любых односторонних действий, направленных на изменение статуса-кво в Восточно-Китайском море" и возразили против действий Китая в Южно-Китайском море."Вопросы, касающиеся Тайваня, Гонконга и Синьцзяна, являются исключительно внутренним делом Китая, а вопросы Восточно-Китайского и Южно-Китайского морей затрагивают территориальный суверенитет, а также законные морские права и интересы Китая. Все эти вопросы затрагивают фундаментальные интересы Китая и не терпят вмешательства", - говорится в заявлении дипмиссии.Подчёркивается, что "китайская сторона решительно выступает против и выражает острое недовольство совместным заявлением лидеров Японии и США, Пекин непременно будет отстаивать свой государственный суверенитет, безопасность и интересы развития"."Вышеупомянутые замечания США и Японии полностью вышли за рамки нормального развития двусторонних отношений, и наносят ущерб интересам третьих сторон, взаимопониманию и доверию между странами в регионе, а также миру и стабильности в Азиатско-Тихоокеанском регионе", - указали в посольстве.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Есихидэ Суга,Цены на нефть,Южно-Китайское море,Джо Байден,Япония,США,В мире</tags>
</doc>
