<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Макрон намерен провести переговоры с Путиным после встречи с Зеленским</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:50 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">898</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апреля / Радио Sputnik. В ближайшее время глава Франции Эммануэль Макрон проведет переговоры с президентом России Владимиром Путиным, передает РИА Новости со ссылкой на коммюнике Елисейского дворца.В минувшую пятницу украинский лидер Владимир Зеленский прибыл в Париж, где встретился с Эммануэлем Макроном. Позднее он провел в режиме видеоконференции переговоры с канцлером ФРГ Ангелой Меркель.По итогам этой встречи представитель кабмина ФРГ Штеффен Зайберт заявил, что лидеры трех государств потребовали от РФ сворачивания военного усиления у границы с Украиной, чтобы достичь урегулирования в Донбассе.Отмечалась, что главы ФРГ и Франции подчеркнули поддержку независимости суверенитета и территориальной целостности Украины.Отметив сложность достижения соглашения по Донбассу и риски военной эскалации Макрон, выразил решимость в том, что касается полного соблюдения минских договоренностей и необходимости найти прочное политическое решение конфликта, сообщает пресс-служба Елисейского дворца.На первом за три года саммите стран "нормандской четверки", который прошел в Париже 9 декабря 2019 года, стороны приняли совместное коммюнике и договорились встретиться через четыре месяца в Берлине, чтобы продолжить работу по урегулированию ситуации в Донбассе.В коммюнике подчеркивается, что Минские соглашения остаются базисом для работы в нормандском формате, предусмотрено разведение сил к концу марта 2020 года в трех новых точках в Донбассе. Лидеры также призывали обеспечить до конца года режим прекращения огня в Донбассе.После саммита Украина провела в несколько этапов обмен пленными с самопровозглашенными республиками. С 27 июля в Донбассе был введен режим прекращения огня, однако в конце марта стороны обвинили друг друга в его нарушении.В конце месяца президент Украины Владимир Зеленский отмечал "рост эскалации". Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков также говорил о "нагнетании напряженности на линии соприкосновения" и провокациях со стороны Киева.Комментируя заявления о поддержке Украины со стороны США "в случае эскалации российской агрессии", Песков заявил, что такое развитие событий "привело бы к дальнейшему росту напряженности", а также "потребует дополнительных мер от российской стороны по обеспечению ее (границы, – ред.) безопасности". На уточняющий вопрос о том, какие это могут быть меры, Песков ответил, что "все, которые необходимы".Ранее радио Sputnik сообщило, что в ДНР обвинили Киев в размещении военной техники в Донбассе.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Эммануэль Макрон,Донбасс,Донецкая Народная Республика,Владимир Зеленский,Ангела Меркель,Дмитрий Песков,Берлин (город),Украина,Граница,В мире</tags>
</doc>
