<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Канада приостановила военную миссию на Украине из-за вспышки коронавируса</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:06 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">8094</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апр - РИА Новости. Канада приостановила военную тренировочную миссию на Украине из-за вспышки коронавируса среди военнослужащих, сообщает местный телеканал CBC News со ссылкой на командование."Обычные мероприятия по укреплению потенциала сил безопасности были временно сокращены или приостановлены в местах проведения тренировок в качестве меры защиты членов оперативной группы и для того, чтобы остановить распространение вируса", - приводит канал слова представительницы Объединенного оперативного командования Канады Алексии Кройзер.Она добавила, что заразившиеся коронавирусом члены персонала изолированы, люди, которые с ними контактировали, помещены в карантин. Газета Globe and Mail отмечает, что в канадской миссии задействовано около 200 военных, которые рассредоточены по 12 разным пунктам на Украине, что помогло остановить распространение вируса.Военные не сообщают о числе заразившихся. Командующая оперативной группой по Украине Мелани Лейк, пишет газета, заявила, что коронавирус серьезно затронул военных в ряде мест. В частности, большая вспышка зафиксирована в центре боевой подготовки в Яворове на западе Украине.Сама подполковник Лейк заразилась коронавирусом после прибытия в страну в марте. Предыдущий командующий Сара Хир также заболела COVID-19, в результате они пропустили церемонию смены командного состава и первую в истории операций Канады передачу полномочий от женщины к женщине.В марте 2019 года правительство Канады на три года продлило работу военной тренировочной миссии UNIFIER на Украине. Операцию UNIFIER правительство и вооруженные силы Канады запустили в ответ на запрос украинского правительства. Это тренировочная миссия, которая проходит в рамках многонационального объединенного комитета, в который входят Украина, США, Канада и Великобритания.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,Канада,Украина,В мире</tags>
</doc>
