<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Косачев назвал обвинения США в адрес России бездоказательными</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">21:03 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">734</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр – РИА Новости. Все обвинения американцев в адрес России бездоказательны, заявил вице-спикер Совфеда Константин Косачев.Ранее Москва озвучила ответные меры на высылку российских дипломатов из США, а также введение санкций против российских предприятий. Россия предложит десяти дипломатам США покинуть страну, прекращается практика бесконтрольных краткосрочных поездок сотрудников дипмиссии США в РФ, будет прекращаться деятельность американских фондов, которые вмешиваются в российскую политику.Отсюда, по его словам, "пресловутый же американский метод проб и ошибок, такое вот "ковровое бомбометание" санкциями" наобум в расчете на то, что рано или поздно удастся попасть в цель, после чего Россия дрогнет, застигнутая "на месте преступления", пропустит удар и запросит пощады."Сегодняшний оперативный, предельно конкретный и жесткий ответ России на очередной пакет американских санкций исчерпывающим образом подтверждает, что американцы не попали ни разу. Что все их инсинуации не имеют под собой никакого основания. И что нашей стране ни в чем перед американцами объясняться не требуется", - подчеркнул Косачев."Объяснения своим паранойям они могут искать где угодно, но по нашему адресу они их никогда не найдут, потому что их нет", - отметил политик. Россия полностью уверена в своей правоте, потому что знает правду, "и в ней наша сила", заключил законодатель.США 15 апреля ввели новые санкции против России, под их действие попали 32 физических лица и объединения. Санкции также запрещают финучреждениям США покупать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня. Кроме того, Вашингтон заявил, что высылает из страны десять сотрудников российской дипмиссии.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Константин Косачев,США,В мире</tags>
</doc>
