<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Великобритании началось отпевание принца Филиппа</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:07 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3038</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛОНДОН, 17 апр – РИА Новости, Мария Табак. Отпевание супруга королевы Великобритании Елизаветы Второй герцога Эдинбургского началось в часовне святого Георгия в Виндзорском замке.На церемонию не допущены журналисты, за исключением операторов, ведущих прямую трансляцию.Отпевание принца проводят настоятель Вестминстерского аббатства Дэвид Хойл и архиепископ Кентерберийский Джастин Уэлби. Во время службы небольшой хор из четырех человек исполнит музыкальные фрагменты, выбранные герцогом Эдинбургским.Внутрь церкви допущены, в соответствии с антиковидными правилами, 30 человек. Согласно прежним планам, на похороны принца Филиппа должны были собраться 800 человек, так что пандемия внесла очень существенные коррективы в церемонию.Помимо королевы и их с принцем Филиппом четверых детей вместе с мужьями и женами присутствовать в часовне будут восемь внуков (замужние и женатые – с мужьями и женами), а также племянники королевы - леди Сара Шатто с супругом и граф Сноуден. Также приглашены кузены королевы герцоги Глостерский и Кентский и ее кузина принцесса Александра, внучатый племянник принца Филиппа принц Баденский, родственник сестер принца Филиппа ландграф Гессенский, внук старшей сестры герцога Эдинбургского принц Филипп Гогенлоэ-Лангенбург и графиня Маунтбаттен – ближайший друг королевы и покойного герцога.Собравшиеся в церкви носят маски и соблюдают нормы социального дистанцирования, им также запрещено петь.От присутствия на похоронах отказался британский премьер Борис Джонсон: он заявил, что уступит свое место, чтобы службу могли посетить как можно больше близких родственников покойного.Герцог будет похоронен в королевской усыпальнице часовни, однако это будет лишь его временное пристанище: после кончины его вдовы останки принца Филиппа будут перенесены в тот предел, где уже покоятся родители королевы - король Георг VI и королева Елизавета, ее младшая сестра принцесса Маргарет, и где будет похоронена сама Елизавета Вторая. Таким образом, супруги, прожившие вместе 73 года, смогут снова воссоединиться.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">принц Филипп, герцог Эдинбургский,Великобритания,В мире</tags>
</doc>
