<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Первые зрители поделились мнением о "Вечных"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:06 21.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2983</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 21 окт — РИА Новости. В Лос-Анджелесе прошла премьера 26-го фильма киновселенной Marvel — "Вечные". Критикам публиковать рецензии еще нельзя, однако в социальных сетях уже появились первые отзывы журналистов, успевших посмотреть картину. Об этом сообщает Collider.Герои ленты — Вечные, представители бессмертной инопланетной расы. Они тайно живут на Земле уже семь тысяч лет и защищают людей от пришельцев Девиантов.В фильме снимались Сальма Хайек, Анджелина Джоли, Кумэйл Нанджиани, Джемма Чан, Кит Харингтон, Ричард Мэдден и другие. Постановщик "Вечных" — Хлоя Чжао, получившая в этом году премию "Оскар" в категории "Лучшая режиссура" за драму "Земля кочевников"."Больше всего в проектах Marvel мне нравится то, что в них постоянно ищут какие-то новые способы рассказывать истории. "Вечные" красиво сняты и совсем не похожи на предыдущие фильмы этой киновселенной. Меня удивили некоторые сюжетные повороты. Две сцены после титров потрясающие", — поделился впечатлениями Стивен Вайнтрауб из Collider."Вечные" — великолепный фильм, который подтверждает, что Хлоя Чжао — режиссер, создающий зрелищные проекты. Но! В ленте есть какой-то холод или дистанция, между персонажами как командой мало "химии", и это оставило меня равнодушным к происходящему", — заявил критик Джон Роча."Вечные открывают новые возможности для MCU даже там, где вы и не ждали. Прекрасное здесь сменяет загадочное, а эпичное — интимное. Это фильм с грандиозными идеями, где чувство за частую значит больше, чем все, что происходит. Я очень хочу его посмотреть еще раз", — написал Гектор Наварро."Вечные" — самый необычный элемент в фильмографии MCU. Фильм больше фокусируется на отношениях между персонажами, а не на экшен-сценах, и это освежает. Здесь воплощены видение и стиль Хлои Чжао", — считает Венди Ли Сцани."Я очень ждал "Вечных" и с радостью сообщаю, что фильм меня не разочаровал. Хлоя Чжао отправляет зрителей в захватывающее и эмоциональное путешествие. Визуальные эффекты невероятные, и актерский состав убийственно прекрасен. Космическая сторона MCU расширяется", — уверяет Дориан Паркс.Планируется, что в российский прокат фильм выйдет 4 ноября.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Анджелина Джоли (Войт),Новости культуры,Кино и сериалы,Сальма Хайек,Кит Харингтон,что посмотреть,Ричард Мэдден</tags>
</doc>
