<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Грим Оскара Айзека в "Дюне" был вдохновлен внешностью Николая II</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:30 21.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1130</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 21 окт — РИА Новости. Гример и дизайнер Дональд Моуэт в интервью изданию GQ рассказал, как придумал образ Оскара Айзека в научно-фантастическом фильме Дени Вильнева "Дюна".В ленте, основанной на одноименной серии книг Фрэнка Герберта, Айзек играет герцога Лето Атрейдеса — отца Пола Атрейдеса (Тимоти Шаламе) и мужа леди Джессики (Ребекка Фергюсон). В картине актер появляется с густой бородой и кудрявыми темными волосами. В романе же его персонаж описывается, как "высокий, смуглый" мужчина без бороды.Моуэт изначально представлял, что герцог Атрейдес будет чисто выбритым дворянином. Но режиссер Дени Вильнев захотел, чтобы Оскар Айзек был с растительностью на лице.Гример начал изучать, как выглядели различные дворяне с бородами. Дональд Моуэт вдохновлялся внешностью греко-римской знати, но за основу он в итоге взял образы принца Майкла Кентского и последнего российского императора Николая II.Оскар Айзер отращивал бороду около четырех месяцев. В это время он тщательно ухаживал за ней: мыл шампунем, наносил кондиционер, регулярно чистил ее, выравнивал и, конечно же, использовал специальное масло в большом количестве.Дональд Моуэт также рассказал, что, поскольку между Айзеком и Шаламе небольшая разница в возрасте для отца и сына (одному актеру 42 года — другому 25), гример немного состарил бороду Оскара серым цветом и приклеил на его лицо "гусиные лапки", что создать небольшие морщины. Благодаря этому приему отношения между "отцом и сыном" на экране выглядели более правдоподобно.Мировая премьера "Дюны" состоялась во внеконкурсной программе на Венецианском кинофестивале в сентябре. В российских кинотеатрах одна из самых ожидаемых картин года вышла 16 сентября.Действие в фильме разворачиваются в будущем. Молодой аристократ по имени Пол Атрейдес вместе с семьей отправляется на планету Арракис, где есть только песок, гигантские чудовища и ценный ресурс, из-за которого происходят межгалактические конфликты.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,Николай II,Майкл Кентский,Кино и сериалы</tags>
</doc>
