<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Ханс Циммер завел аккаунт в TikTok и предложил сыграть с ним дуэтом</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:49 14.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">122</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 окт — РИА Новости. Композитор Ханс Циммер завел аккаунт в социальной сети TikTok. Об этом он сообщил на своей странице в Instagram, а также предложил пользователям поучаствовать в челлендже, посвященном фильму Дени Вильнева "Дюна"."Друзья, я теперь в TikTok. Заходите на мою страницу и исполняйте композицию из картины со мной дуэтом. Я опубликовал отрывок из трека “Paul’s Dream”, чтобы вы могли подыграть. Мне не терпится узнать, что вы придумаете!", — заявил музыкант.Фильм "Дюна" вышел в российский прокат 16 сентября 2021 года. Картина снята по одноименному роману Фрэнка Герберта. Главную роль исполнил Тимоти Шаламе. Он сыграл молодого аристократа по имени Пол Атрейдес. Вместе с семьей его герой отправляется на пустынную планету Арракис, где обитают гигантские песчаные черви. Еще там добывают ценный ресурс, из-за которого происходят межгалактические конфликты.Также в фильме снимались Зендая, Ребекка Фергюсон, Оскар Айзек, Джош Бролин, Стеллан Скарсгард, Дейв Батиста, Джейсон Момоа и Хавьер Бардем."Дюна" не первая лента Вильнева, музыку к которой написал Циммер. Он также создал саундтрек для другого проекта режиссера — "Бегущего по лезвию 2049".Циммер — лауреат премии "Оскар". В 1995 году он получил заветную статуэтку за анимационный фильм "Король Лев". Кроме того, он также был десять раз номинирован на "Оскар". На счету композитора и другие престижные награды, в том числе два "Золотых глобуса" и три "Грэмми".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,Кино и сериалы,Музыка,TikTok,Хавьер Бардем,Джош Бролин,Джейсон Момоа,Зендая</tags>
</doc>
