<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Пушков объяснил, зачем Байден хочет встретиться с Путиным</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:18 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">454822</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апр — РИА Новости. Сенатор Алексей Пушков прокомментировал в своем Telegram-канале предложение президента США провести двусторонний саммит с Россией.По словам члена Совфеда, у этой инициативы есть три причины. В первую очередь, идея саммита связана с эскалацией конфликта в Донбассе, последствия которого могут отразиться и на позициях Вашингтона."Байден, вероятно, опасается деградации ситуации вокруг Донбасса до нового военного конфликта, в котором США не смогут воевать на стороне Украины. В свое время Киев ринулся в такой конфликт — и крупно проиграл. Повторение, причем с еще худшими возможными последствиями для Украины, стало бы сильным ударом по позициям США, которого Байден стремится избежать", — объяснил Пушков.Помимо этого, отметил сенатор, Байден осознает уязвимость страны перед новейшими российскими вооружениями: его просьба не "перебарщивать" с контрмерами из-за санкций явно свидетельствует о желании продолжать диалог.Наконец, американский лидер видит во встрече с Путиным возможность вернуть Россию в "мировое сообщество", добавил Пушков. При этом Вашингтон потребует от Москвы уступки в обмен на возвращение в "большую восьмерку": под этим подразумевается, в частности, отказ от поддержки самопровозглашенных ДНР и ЛНР. Однако в России не раз заявляли, что не заинтересованы в формате G8, напомнил сенатор.Во вторник Джо Байден в телефонном разговоре с Путиным предложил провести личную встречу на нейтральной территории в ближайшие недели. Президента Соединенных Штатов выразил обеспокоенность усилением российских военных в Крыму и на границе с Украиной, подчеркнув "непоколебимую приверженность США поддержке суверенитета и территориальной целостности" этой страны.Через два дня Вашингтон объявил о новых санкциях против Москвы и высылке десяти сотрудников российской дипмиссии. Американским финучреждениям также запретили покупать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Донецкая Народная Республика,G8,Алексей Пушков,Джо Байден,Владимир Путин,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
