<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ФСБ раскрыла подробности заговора против Лукашенко</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:31 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">287729</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апр — РИА Новости. В Москве задержали белорусского политолога Александра Федуту и адвоката Юрия Зенковича, планировавших военный переворот 9 мая в Минске и покушение на Александра Лукашенко, сообщил Центр общественных связей ФСБ.Ранее президент республики заявил о задержании группы людей, которые при участии американских спецслужб намеревались устроить "захват" его детей и устранить самого Лукашенко.Операцию по задержанию провела Федеральная служба безопасности России совместно с белорусским КГБ. По данным российского ведомства, Зенкович, имеющий двойное гражданство США и Белоруссии, и белорус Федута прорабатывали схему военного переворота в республике "по отработанному сценарию "цветных революций" с привлечением местных и украинских националистов, а также физическое устранение президента Александра Лукашенко".По полученной от КГБ информации, Зенкович и Федута обсуждали планы в чатах одного из мессенджеров, а в Москве решили провести личную встречу с оппозиционно настроенными генералами ВС Белоруссии.После консультаций в США и Польше Зенкович и Федута прибыли в Москву, встреча состоялась в кабинете одного из столичных ресторанов. Заговорщики заявили военным, что для успешной реализации их замысла необходимо физически устранить практически всю верхушку белорусского руководства республики.Они подробно изложили план военного переворота: в частности, захват радио и телецентров для трансляции их обращения к народу, блокирование лояльных действующей власти подразделений внутренних войск и ОМОНа в Минске. Готовилось полное отключение энергосистемы Белоруссии для затруднения действий силовых и правоохранительных структур. Активную фазу должны были начать вооруженные формирования.Конечная цель заговорщиков — изменение конституционного строя с упразднением поста президента и возложением руководства страной на "Комитет национального примирения"."Заслуживает внимания, что датой осуществления военного переворота оппозиционеры избрали день проведения парада Победы в Минске 9 мая. После документирования указанной встречи заговорщики были задержаны российскими органами безопасности и переданы белорусским партнерам", — сказано в сообщении.Следственные органы Белоруссии расследуют дело против Зенковича и Федуты по статье 357 УК Белоруссии (заговор или иные действия, совершенные с целью захвата государственной власти).]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">ОМОН России,Москва,США,В мире,Россия,Александр Лукашенко,Федеральная служба безопасности РФ (ФСБ России),Белоруссия,ФСБ</tags>
</doc>
