<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Кузнецова рассказала о находящихся в Турции и Пакистане российских детях</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:54 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">967</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апр - РИА Новости. Уполномоченный при президенте России по правам ребенка Анна Кузнецова рассказала в интервью РИА Новости, что несколько десятков детей, ранее находившихся в зоне вооруженных конфликтов, сегодня проживают на территории Турции и Пакистана, как только откроют границы и будут готовы документы, их планируется забрать.Ранее Кузнецова попросила посла Ирака в РФ Абдулрахмана Хамида Мохаммеда Аль-Хуссайни помочь с поисками российских детей, которые еще могут оставаться на территории этой страны."Мы собрали список детей, которых мы разыскиваем на территории Ирака, и передали послу. Про нескольких детей нам сообщили, что часть из них может находиться на территории "Аль Холь" (лагерь беженцев в САР – ред.) или пересекла границу с Турцией, то есть придётся разыскивать где-то ещё. Хочу отметить, что мы уже нашли своих детей на территориях Турции, Пакистана. Несколько десятков детей находятся там, и мы планируем в ближайшее время их тоже вернуть", - сказала Кузнецова.Детский омбудсмен выразила сожаление, что из-за закрытых с Турцией границ детей на сегодняшний день вывезти не удается."Детей здесь очень ждут родственники", - добавила Кузнецова.Работа по установлению местонахождения и возвращению на родину несовершеннолетних граждан РФ, находящихся на территории Ирака и Сирии, началась летом 2017 года. Всего из зон вооруженных конфликтов на Ближнем Востоке в Россию возвращены 274 ребенка: 122 – из Ирака и 152 – из Сирии.Полный текст интервью читайте на сайте ria.ru 19 апреля в 11.30 мск.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Анна Кузнецова,Ближний Восток,Сирия,В мире</tags>
</doc>
