<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Бальбек оценил призывы Макрона и Меркель об отводе российских войск</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">21:07 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">13115</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр - РИА Новости. Депутат Госдумы Руслан Бальбек назвал "европейским лукавством" заявление федерального канцлера Германии Ангелы Меркель и президента Франции Эммануэля Макрона с призывом об отводе войск России от границ Украины.Представитель кабмина ФРГ Штеффен Зайберт ранее сообщил, что Меркель, Макрон и президент Украины Владимир Зеленский на трехсторонних переговорах 16 апреля призвали Россию свернуть наращивание войск у границ Украины.Депутат отметил, что европейские партнеры Киева готовы только "всякий бред говорить журналистам с серьезными лицами". "Конечно, от наших (Европы - ред.) заявлений ничего не изменится, но пусть в Украине думают, что у них есть мощные европейские союзники. Русские нас все равно не послушают и тем самым дадут повод кричать на каждом углу про российскую агрессию, потому что у нас, европейских правителей, насквозь лживая сущность", - заключил Бальбек.Западные государства в последнее время выражают обеспокоенность в связи с якобы имеющим место усилением "агрессивных действий" со стороны России на Украине. В Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск РФ в Крыму и на восточной границе Украины.Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявлял, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать. Кроме того, Москва не раз заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.Крым стал российским регионом после проведенного там в марте 2014 года референдума. На нем 96,77% избирателей Крыма и 95,6% жителей Севастополя высказались за вхождение в состав России. Украина по-прежнему считает Крым своей территорией. Руководство РФ неоднократно заявляло, что жители Крыма проголосовали за воссоединение с Россией в полном соответствии с международным правом и Уставом ООН. По словам российского президента Владимира Путина, вопрос Крыма "закрыт окончательно".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Руслан Бальбек,Эммануэль Макрон,Владимир Зеленский,Ангела Меркель,Украина,В мире</tags>
</doc>
