<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Американской торговой палате оценили новые санкции против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:56 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4831</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Санкции США против госдолга РФ имеют больше символическое значение и серьезно не повлияют на возможности финансирования российского правительства, они затронут в основном американские банки, заявил РИА Новости глава Американской торговой палаты в России (AmCham) Алексис Родзянко.Белый дом объявил в четверг новые санкции, запрещающие финансовым учреждениям США покупать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня."Символическое значение этих санкций гораздо больше, чем их реальное действие. В большей степени они затронули интересы тех банков, которым запретили делать эти размещения. Это в основном американские банки или банки, которые достаточно близки к США", - прокомментировал ситуацию Родзянко."Мне кажется, что они серьезно не повлияют на возможности финансирования российского правительства – помехи большой я не вижу. Вторичный рынок продолжает работать. Символическое значение санкций в том, чтобы показать: "Сделали это, а дальше будем делать больше". Я думаю, в этом главный смысл сегодняшних шагов", - рассуждает собеседник агентства."Когда в СМИ появились сообщения о том, что могут быть эти санкции, (пресс-секретарь президента РФ) Дмитрий Песков заявил, что это может повлиять на будущую встречу. Так что, я думаю, что, наверное, да, объявленные санкции могут повлиять на встречу лидеров двух стран, и, конечно, не в лучшую сторону", - считает Родзянко.Замглавы МИД РФ Александр Панкин ранее заявил в интервью РИА Новости, что Россия уже разрабатывает меры на случай враждебных шагов против ее суверенного долга, эти меры будут выверенными и адекватными. Возможные новые санкции США против гособлигаций России, подчеркивал дипломат, навредят конкурентоспособности американских финансовых институтов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Александр Панкин,Алексис Родзянко,США,В мире,Экономика</tags>
</doc>
