<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Украина надеется на поддержку Китая в "сдерживании российской агрессии"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:19 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">11463</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИЕВ, 16 апр - РИА Новости. Киев надеется на присоединение Китая к процессу "сдерживания российской агрессии", говорится в сообщении МИД Украины по итогам консультаций на уровне заместителей министров иностранных дел Украины и Китая Евгения Енина и Ле Юйчэна."Заместитель министра проинформировал китайского коллегу об обострении ситуации безопасности на временно оккупированных территориях Украины и наращивании российских военных формирований вблизи украинских границ. Евгений Енин выразил надежду, что КНР присоединится к процессу сдерживания российской агрессии... Ле Юйчэн заверил в поддержке КНР независимости, суверенитета и территориальной целостности нашего государства и выразил уверенность в разрешении конфликтов путем переговоров", - сообщили в МИД Украины.По данным украинского внешнеполитического ведомства, стороны обсудили также перспективы участия высокого представителя КНР в торжествах по случаю 30-й годовщины независимости Украины.В ходе консультаций стороны рассмотрели актуальные вопросы двустороннего взаимодействия в рамках международных организаций, сотрудничество в торговой, экономической, инфраструктурной, транспортной, логистической и гуманитарной сферах. Енин также выразил благодарность правительству КНР за поставку на Украину первой партии вакцины CoronaVac от COVID-19 в марте. Собеседники договорились о продолжении сотрудничества Украины и Китая в этой сфере.Западные государства в последнее время выражают обеспокоенность в связи с якобы усилением "агрессивных действий" со стороны России на Украине. В Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск РФ в Крыму и на восточной границе Украины. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявлял, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать. Москва не раз заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Евгений Енин,МИД Украины,Дмитрий Песков,Москва,Вашингтон (город),В мире</tags>
</doc>
