<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Пашинян поздравил Асада с национальным праздником</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:54 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3637</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕРЕВАН, 17 апр – РИА Новости. Премьер-министр Армении Никол Пашинян направил поздравительное послание президенту Сирии Башару Асаду в связи с национальным праздником этой страны – Днем эвакуации – и заявил о готовности углублять традиционный диалог между двумя государствами, заявили в пресс-службе кабмина Армении."Сердечно поздравляю вас и дружественный народ Сирии с национальным праздником Сирийской Арабской Республики. Армянский и сирийские народы связывают тесные исторические связи и чувство дружбы, которые являются реальной основой сотрудничества и развития отношений между нашими странами", - говорится в послании Пашиняна.Он выразил надежду, народ Сирии вскоре преодолеет последствия серьезного кризиса и пойдет по пути мира и стабильности. "Подтверждаю нашу готовность и впредь вносить свой вклад в решение существующих гуманитарных проблем и углубление традиционного диалога между нашими странами на благо наших стран и народов. Желаю вам крепкого здоровья и успехов, а дружественному народу Сирии – мира и благополучия", - отмечается в послании.С 8 февраля 2019 года в Алеппо приступила к работе гуманитарная миссия Армении в составе 83 человек. На нее возложены задачи по разминированию вне зоны боевых действий, информированию населения о минах и медицинской помощи жителям Алеппо.Армянская община в Сирии считалась одной из самых крупных диаспор до начала конфликта в стране и насчитывала около 110 тысяч человек. В основном члены диаспоры жили в Алеппо (60 тысяч человек), Дамаске (7 тысяч), Латакии, Кесабе и Эль-Камышлы. После начала сирийского кризиса, по разным оценкам, более 90 тысяч армян покинули Сирию. Ранее МИД Армении заявлял, что республика предоставила убежище более чем 22 тысячам граждан Сирии, став третьим в Европе государством по числу принятых сирийских беженцев относительно численности населения страны.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Никол Пашинян,МИД Армении,Башар Асад,Европа,Сирия,Армения,В мире</tags>
</doc>
