<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Прокатчики перенесли релизы главных кинопремьер из-за ограничений</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:37 21.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">932</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 21 окт — РИА Новости. Из-за веденных в Москве ограничительных мер прокатные компании, чьи релизы были намечены на ноябрьские праздники, перенесли даты премьер своих проектов. Об этом сообщается на страницах соответствующих фильмов на сайте Бюллетень кинопрокатчика.Как сообщили в пресс-службе Disney, фильм Marvel "Вечные" перенесен на 8 ноября. Релиз картины Ридли Скотта "Последняя дуэль" состоится 18 ноября, также как и картины Уэса Андерсона "Французский Вестник. Приложение к газете "Либерти, Канзас Ивнинг Сан".Кроме того, в пресс-службе дистрибьютора Planeta Inform РИА Новости сообщили, что выход в прокат картины "Море волнуется раз" Николая Хомерики намечен теперь не на 4 ноября, а на 9 декабря.На те же даты компания A-One FIlms перенесла начало российского проката фильма Франсуа Озона "Все прошло хорошо"."Наше Кино" также заменила дату выхода картины "Медея" в графике релизов: фильм Александра Зельдовича выйдет 18, а не 4 ноября.Компания "Пионер" обновила даты нескольких своих проектов. Так, комедия "Помогите, я уменьшил своих друзей!" переехала с 28 октября на 25 ноября, мультфильм "Щенячий патруль: улетная помощь" выйдет не 4 ноября, а 2 декабря.Скорректировал график и "Русский Репортаж", который планировал выпустить в Москве картину "Память" с Тильдой Суинтон 4 ноября.Ранее мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что в период нерабочих дней с 28 октября по 7 ноября столичные театры и музеи смогут продолжать работу при заполняемости помещений не более 50 процентов, а также с использованием QR-кодов и защитных масок.А с 8 ноября театры и музеи смогут продолжить свою работу с обязательным использованием QR-кодов, защитных масок и максимальной 70-процентной заполняемостью помещений.С этого же числа использование QR-кодов и защитных масок будет обязательным при проведении концертных, развлекательных, культурных, зрелищных, спортивных и прочих мероприятий с одновременным присутствием более 500 человек.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Сергей Собянин,Франсуа Озон,Тильда Суинтон,Кино и сериалы,Новости культуры</tags>
</doc>
