<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Харакири ради Украины": французы высказались о третьей мировой войне</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:36 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">216330</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апр — РИА Новости. Читатели французской газеты Le Figaro отрегировали на заявление президента Украины Владимира Зеленского о желании Киева "быть своим" в Евросоюзе и НАТО.Ранее в интервью изданию украинский лидер заявил о необходимости создать план по вступлению Киева в ЕС и НАТО, назвав это условием безопасности как самой Украины, так и всей Европы. Также Зеленский обвинил Россию в провокациях и подготовке войны.Однако многие читатели французской газеты отнеслись к заявлениям украинского лидера скептически.Пользователь Andretruckers обвинил Зеленского в обострении отношений между Москвой и Киевом."Чтобы его послушаться, нашим (политикам. — Прим. ред.) надо просто сойти с ума!" — добавил читатель."Это просто мужик с интоксикацией по поводу США как модели", — написал didier bernadet.По его мнению, Зеленским через президента Франции Эммануэля Макрона манипулируют "акционеры глобализма"."Они уже сделали из Евросоюза вассала глобалистской системы", — подытожил комментатор.Quidvid напомнил, что ЕС и НАТО не примут в свои ряды находящуюся в состоянии войны страну."Украина может потребовать от альянса помочь ей забрать назад Крым, и тогда половина планеты погрузится в войну", — считает он.Lacordaire14 напомнил, что с 1922 по 1991 год Украина была в составе СССР, а до этого момента в Европе, особенно вокруг Украины, было очень много войн."Россия навсегда останется главным игроком в тех партиях, которые там разыгрываются. С этим не смогут справиться ни США, ни кто-либо другой", — констатировал читатель.Он обратил внимание, что Евросоюз, привыкший "лизать ботинки США", даже "пальцем не пошевелил" против американской блокады Кубы."Тем более никто в Европе не сделает себе харакири ради Украины", — подчеркнул Lacordaire14."Вот с таких вот вроде как небольших инцидентов и начинаются мировые войны", — написал ТМ18. Он напомнил, как в 1914 году в состав Австро-Венгрии включили Боснию и Герцеговину, где позднее убили эрцгерцога австрийского Фердинанда. Это стало поводом для Первой мировой войны."А кто теперь поднесет спичку к пороховой бочке?" — задался вопросом читатель."А вот кого нам в Евросоюзе звать на помощь, чтобы побороть американскую угрозу Европе? Кого?" — поинтересовался Noir de noir."Если Украина войдет в Европейский союз, Россия должна войти туда тоже", — считает Omega33.Franc 30000, в свою очередь, заявил, что Россия всего лишь реагирует на агрессию Запада."Франции надо внимательно относиться к своей позиции в этом споре. На кону — историческая идентичность Франции, какой она смотрится на мировой сцене", — написал он.Читатель Gametha отметил, что после прихода к власти в США Джо Байдена Россия опять стала козлом отпущения для Запада."Москва призывает Макрона и Меркель к тому, чтобы они принудили Украину прекратить "провокации" — а Владимир Зеленский тем временем давит на ЕС и НАТО, чтобы они побыстрее приняли Украину в свои ряды", — написал он.Пользователь отметил, что Киев ссылается на какую-то вооруженную агрессию со стороны Москвы, а Россия обвиняет США и НАТО в превращении Украины в "пороховую бочку"."Американцы взяли в руки палку, они манипулируют украинцами, чтобы лучше их эксплуатировать", — написал Sambala.Он добавил, что Европа следует политике Вашингтона в этом вопросе, хотя ей следовало бы поддержать Россию.Полную версию материала читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,НАТО,Евросоюз,Владимир Зеленский,Франция,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
