<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Россияне выбрали лучшие экранизированные книги в жанре триллер</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:56 28.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">113</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 28 окт — РИА Новости. Самой популярной экранизированной книгой 2021 года у россиян стал триллер "Пищеблок" российского писателя Алексея Иванова, сообщили РИА Новости в пресс-службе сервиса аудиокниг Storytel.В десятку лидеров также попало сразу шесть произведений признанного мастера ужасов Стивена Кинга. Его романы "Оно", "Кладбище домашних животных", "Противостояние", "Чужак", "Сияние" и "Мистер Мерседес" заняли вторую, третью, четвертую, шестую, седьмую и восьмую строчки рейтинга.Пятая позиция у "Снеговика" норвежского писателя Ю Несбё. Одноименный фильм вышел на экраны в 2017 году. Главную роль в нем исполнил Майкл Фассбендер.Девятое место у романа "Парфюмер. История одного убийцы" Патрика Зюскинда, который давно стал классикой, как и лента 2006 года Тома Тыквера с Беном Уишоу в роли гениального и устрашающего Жана-Батиста Гренуя.Закрывает десятку триллер российской писательницы Яны Вагнер "Вонгозеро". На основе этой книги был снят сериал "Эпидемия", вышедший на экраны в 2019 году.А вот если рассматривать по популярности только книжные триллеры, то в 2021 году россияне поставили на первую строчку рейтинга произведение Стивена Кинга "Институт", на вторую — "Королевство" Ю Несбё (он же занял пятое и седьмое места с "Ножом" и "Полицией"), а на третье — роман Лив Константин "Последняя миссис Пэрриш".В топе также оказались "Американская грязь" Дженин Камминс, "Девы" Алекс Михаэлидес, "1794" Никласа Натт-о-Дага, "Нервный срыв" Бернадетт Энн Пэрис и "Аспект дьявола" Крейга Рассела.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,Кино и сериалы,Книги,Стивен Кинг,Майкл Фассбендер,Ю Несбе</tags>
</doc>
