<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Киргизии придумали способ лечить от COVID-19 настойкой ядовитого корня</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:36 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">6101</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БИШКЕК, 16 апр - РИА Новости. Глава Киргизии Садыр Жапаров заявил, что врачи страны нашли способ лечения COVID-19 ядовитым иссык-кульским корнем, или джунгарским аконитом.В видеоролике, прикрепленном к посту, люди разливают по бутылкам прозрачное вещество. На этикетках бутылок написано "иссык-кульский корень".Пользу аконита в лечении коронавируса подтвердил журналистам и министр здравоохранения республики Алымкадыр Бейшеналиев."Я сам готовлю раствор. Вреда здоровью нет. Пить надо горячим, за два-три дня исчезает ПЦР-тест положительный и человеку сразу становится легче. Это как отхаркивающее средство, плюс падает сахар. Каждый врач, ответственный за больного, следит за пациентом, рядом сидит, пока тот пьет раствор горячим. Я сам тоже пью. Если журналисты придут, могу выпить и показать, что никакого вреда нет", - цитирует главу минздрава 24.kg.Глава Минздрава Киргизии Алымкадыр Бейшеналиев в прямом эфире доказал безопасность использования джунгарского аконита, который якобы излечивает от COVID-19.На пресс-конференции, транслируемой в прямом эфире, глава ведомства выпил раствор корня этого растения и рассказал об условиях его употребления. Бейшеналиев отметил, что препарат строго запрещено пить в охлажденном виде - это может привести к летальному исходу."Я беру на себя ответственность за применение нашими врачами иссык-кульского корня для лечения COVID-19", - заявил руководитель минздрава.По его словам, врачи при помощи аконита вылечили уже около 300 человек, поступивших в больницы на начальной стадии коронавируса. "Он доказал свою эффективность", - подчеркнул Бейшеналиев.В течение пресс-конференции самочувствие Бейшеналиева после приема иссык-кульского корня не ухудшилось.Иссык-кульский корень или аконит джунгарский - травянистое растение из рода борец. Считается крайне ядовитым. В киргизском языке его называют "ядовитый свинец".Как сообщил РИА Новости источник в минздраве, это растение действительно широко применяется в народной медицине. Не только киргизской, но и китайской и ряде других народов. "Тем не менее, его влияние на организм может быть очень опасным, вплоть до летального исхода. Обращаться с ним нужно очень аккуратно и не в коем случае не принимать самостоятельно", - заявил он.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,Садыр Жапаров,Здоровье - Общество,Киргизия,В мире</tags>
</doc>
