<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД назвал доклад ОЗХО по Сирии псевдопрофессиональным</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:38 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3161</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Выводы ОЗХО по Саракибу в Сирии являются превдопрофессиональными, заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова.Организация по запрещению химического оружия (ОЗХО) заявила 12 апреля, что имеет "весомые основания" полагать, что ВВС Сирии сбросили бомбу с хлором на город Саракиб в районе Идлиба на востоке страны в феврале 2018 года, при этом никаких фактических доказательств в сообщении не приводится, ранее подобные заявления неоднократно опровергались. По данным организации, в результате инцидента пострадали 12 человек."Что это за формулировка для международной организации, в основе деятельности которой лежит международное право: "есть разумные основания полагать"? Что это за вывод такой, который ложится в основу доклада, который готовится длительное время? В этот раз для пущей правдоподобности предвзятых, политически ангажированных и абсолютно псевдопрофессиональных выводов к расследованию были якобы привлечены все мыслимые и немыслимые эксперты", - сказала Захарова на брифинге.Сирия решительно осудила доклад ОЗХО и категорически отрицает применение в 2018 году отравляющих веществ в Саракибе в провинции Идлиб.Россия и правительство Сирии неоднократно обвиняли ОЗХО в предвзятости расследований происшествий на территории арабской республики и подвергали сомнению сделанные техническим секретариатом выводы. Сирийские власти заявляли, что никогда не применяли химоружие против мирных граждан и террористов, а весь химический арсенал страны был вывезен из Сирии под контролем ОЗХО. Ранее в апреле Полянский допустил, что ОЗХО подготовит очередное псевдорасследование, обвиняющее власти Сирии в применении химоружия. Он назвал запущенную Западом инициативу по лишению Сирии прав в ОЗХО срежиссированным спектаклем.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Саракиб,Россия,ВВС Сирии,Мария Захарова,Сирия,В мире</tags>
</doc>
