<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Москве оценили решение Киева выслать российского дипломата</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:52 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">908</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апреля / Радио Sputnik. Украинский консул высылается из России, так как совершил противоправное действие, при этом высылка старшего дипломата посольства РФ на Украине представляет собой не что иное, как дипломатическую месть, заявил РИА Новости информированный источник в Москве.Утром в субботу ФСБ России сообщила о задержании консула генерального консульства Украины в Санкт-Петербурге Александра Сосонюка.По данным спецслужбы, его задержали 16 апреля в ходе встречи с российским гражданином "при получении информации закрытого характера, содержащейся в базах данных правоохранительных органов и ФСБ России".МИД России вызвал временного поверенного в делах Украины в РФ Василия Покотило и сообщил ему, что Соснюку рекомендовано покинуть территорию России в течение 72 часов с 19 апреля.Реагируя на ситуацию со консулом, МИД Украины выразил протест и заявил о высылке старшего дипломата посольства России в Киеве.По мнению собеседника агентства, данная мера не является "ни зеркальной, ни адекватной".Между тем, согласно информации агентства, посольство России в Киеве пока не получало по официальным каналам никаких документов о выдворении старшего дипломата.Ранее радио Sputnik сообщило, что Владимир Джабаров заявил о подрывной деятельности Украины против России.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Владимир Джабаров,Министерство иностранных дел Российской Федерации (МИД РФ),МИД Украины,Федеральная служба безопасности РФ (ФСБ России),Москва,Санкт-Петербург,В мире</tags>
</doc>
