<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД обвинил НАТО в нагнетании ситуации вокруг Украины</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:04 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2696</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. США и НАТО обвиняют Россию в военных приготовлениях на границе с Украиной, чтобы под этим предлогом активнее наращивать собственные силы, заявила в четверг официальный представитель МИД РФ Мария Захарова."США и их союзники по Североатлантическому альянсу продолжают обвинять Россию в наращивании военных сил и техники на границе с Украиной. Эти пропагандистские атаки свидетельствуют о том, что, по большому счету, тем самым альянс и его страны-члены хотят реабилитировать, обелить повышение интенсивности своих собственных военных мероприятий как на украинской территории, так и вблизи ее", - сказала она.Захарова напомнила, что только на 2021 год на Украине запланировано семь маневров под эгидой НАТО."Растет количество заходов военных кораблей стран НАТО в акваторию Черного моря... Существенно участились полеты американских стратегических бомбардировщиков над Черным морем и Украиной с отработкой выхода на рубежи и применения крылатых ракет. Возросла интенсивность воздушной разведки вблизи Крымского полуострова", - отметила официальный представитель МИД РФ."О чем это говорит - о том, что именно страны НАТО своими провокационными действиями нагнетают обстановку вокруг Украины, которая, кстати, не входит в зону ответственности альянса, они подпитывают настроения некоего военного реванша", - резюмировала она."Мы считаем, что поставки на Украину странами НАТО, включая Турцию, вооружений и военной техники, в том числе беспилотников, не способствует мирному урегулированию конфликта в Донбассе", - сообщила Захарова.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Черное море,Украина,В мире</tags>
</doc>
