<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Оппозиция ответила на обвинения в подготовке покушения на Лукашенко</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:54 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2175</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апреля / Радио Sputnik. Информация о задержании группы, планировавшей покушение на президента Белоруссии Александра Лукашенко, имеет признаки провокации, считают в пресс-службе одного из лидеров белорусской оппозиции Светланы Тихановской.Накануне Лукашенко сообщил о задержании группы, планировавшей покушение на него и его детей. Как отметил белорусский лидер, задержанные связаны с американскими спецслужбами, которые, среди прочего, поставили перед исполнителями задачу и на его устранение.По словам Лукашенко, задержанные намеревались "захватить, как минимум, одного из детей белорусского лидера, "второго, как получится". В случае успеха диверсионной операции, продолжил глава государства, в Гомельской области был готов погреб для заложника.Однако эти планы удалось предотвратить, в том числе, благодаря содействию со стороны ФСБ России.Лукашенко также добавил, что задержанная группа, в составе которой белорусские спецслужбы выявили гражданина другого государства, также готовила переворот в стране, который намеревалась осуществить летом этого года.Позднее ФСБ России сообщила детали спецоперации по задержанию двух граждан Белоруссии, которые обсуждали планы военного переворота на территории республики.В сообщении спецслужбы отмечалось, что операция проводилась совместно с КГБ Белоруссии, в результате нее были задержаны гражданин республики и США Юрий Зянкович и белорус Александр Федута, которые проводили в Москве личную встречу "с оппозиционно настроенными генералами вооруженных сил республики".По данным ФСБ, Зянкович прибыл в российскую столицу "после проведенных консультаций в США и Польше", где и началась встреча в кабинете одного из ресторанов.Забастовки и протестные акции охватили Белоруссию 9 августа 2020 года сразу после выборов президента, на которых победил действующий глава государства Александр Лукашенко – по данным ЦИК, он набрал 80,1% голосов. Его соперница, Светлана Тихановская, по официальным данным, заняла второе место с 10,1%. В ее штабе эти цифры не признали, сочтя, что кандидат от оппозиции набрала значительно больше 50%.Ранее радио Sputnik сообщило, что Лукашенко объявил о принятии "серьезнейшего за четверть века" решения.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Светлана Тихановская,КГБ Белоруссии,Александр Лукашенко,Федеральная служба безопасности РФ (ФСБ России),Москва,Белоруссия,США,В мире</tags>
</doc>
