<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Британии начались похороны принца Филиппа</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:45 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">29222</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛОНДОН, 17 апр - РИА Новости, Мария Табак. Церемония похорон супруга королевы Великобритании Елизаветы Второй герцога Эдинбургского началась в Виндзорском замке.Принц Филипп скончался 9 апреля, не дожив два месяца до своего столетнего юбилея. В качестве консорта, супруга королевы, герцог Эдинбургский провел более 22 тысяч самостоятельных мероприятий и совершил 637 зарубежных визитов. На момент выхода на пенсию в августе 2017 года принц патронировал 785 организаций.Брак Елизаветы Второй и принца Филиппа продлился 73 года, у них четверо детей, восемь внуков и вскоре должен родиться 11-й правнук. На похоронах присутствуют все дети и внуки, но не правнуки.На церемонию не допущены журналисты, за исключением операторов, ведущих прямую трансляцию.Ровно в 14.41 (16.41 мск) гроб с телом покойного покинул замок: катафалком служит Land Rover, лично спроектированный герцогом Эдинбургским.Гроб сопровождают участники процессии: сыновья принца и королевы, внуки, принцы Уильям и Гарри (Гарри вернулся в Британию из Калифорнии в прошлые выходные и вплоть до дня похорон находился на самоизоляции), а также другие члены королевской семьи и сотрудники двора принца Филиппа.Через несколько минут прибудет королева – на несколько мгновений ее автомобиль будет за пределами обзора телекамер, и этот момент станет последним, когда она сможет вдали от любопытствующих глаз проститься со своим супругом.Траурное шествие с участием оркестра гренадерской гвардии и представителей нескольких родов войск начнется в 14.45 (16.45 мск). У часовни святого Георгия пройдет небольшая церемония, в которой примут участие военные представители стран Содружества.В 15.00 (17.00 мск) присутствующие вместе со всей страной почтят память герцога минутой молчания, после которой последует отпевание принца, на котором будут присутствовать, в соответствии с антиковидными правилами, только 30 родственников.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Умер принц Филипп,Великобритания,В мире</tags>
</doc>
