<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Джонсон и Рейнольдс охотятся на Гадот в комедийном боевике об искусстве</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:25 23.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1170</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 23 окт — РИА Новости. Вышел трейлер комедийного боевика "Красное уведомление". Об этом сообщается в Instagram-аккаунте Netflix Russia. Локализованный ролик опубликован на Youtube-канале стриминга в России.Главные роли исполнили Дуэйн Джонсон, Райан Рейнольдс и Галь Гадот. Режиссер и сценарист проекта — Роусон Маршалл. Он уже работал со "Скалой" на съемках фильмов "Полтора шпиона" и "Небоскреб".В ленте рассказывается об агенте ФБР Джоне Хартли (Джонсон), которому пришлось объединиться с Ноланом Бутом (Рейнольдс), "вторым самым разыскиваемым похитителем произведений искусства в мире". Вместе они должны найти воровку арт-объектов номер один — Сару Блэк (Гадот).В трейлере объясняется, почему для Хартли это дело оказывается особенно важным. Блэк подставила его, и теперь он хочет найти ее, чтобы "очистить" свое имя. Бут тоже заинтересован в поимке коллеги по воровскому цеху. Когда ее арестуют, самым известным похитителем произведений искусства станет именно он.В ролике много экшен-сцен и комедийных моментов. Например, в нем показано, как герои Рейнольдса и Джонсона сбегают из тюрьмы. Судя по надписям на кириллице и нашивке "ОМОН" на куртке одного из охранников, побег они устроили из "мест не столь отдаленных" на территории России. Есть в видео и фрагмент масштабной погони: машины мчатся на высокой скорости, а персонажи выясняют отношения и отстреливаются от противников.Премьера фильма состоится 12 ноября на платформе Netflix.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Райан Рейнольдс (актер),Галь Гадот,Новости культуры,Кино и сериалы,Дуэйн Джонсон</tags>
</doc>
