<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Узбекистане в конце апреля ожидают поставку "Спутник V"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:28 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">705</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ТАШКЕНТ, 17 апр – РИА Новости. Власти Узбекистана до конца апреля ожидают поставку в республику российской вакцины от COVID "Спутник V", заявил в субботу премьер Абдулла Арипов.Арипов в субботу проводит расширенное заседание республиканской комиссии по борьбе с коронавирусом."До конца месяца российская вакцина "Спутник V" присоединится к вакцинации в Узбекистане", - заявил Арипов, которого цитирует оперштаб по борьбе с COVID в Telegram-канале. Он добавил, что "Спутник V" изначально входил в стратегию властей Узбекистана по вакцинации.Республиканская специальная комиссия по борьбе с коронавирусом заявила 17 февраля, что власти Узбекистана сертифицировали российскую вакцину "Спутник V".В Узбекистане 1 апреля стартовала кампания по вакцинации населения от коронавируса. На первом этапе (апрель) прививку в первую очередь получат люди старше 65 лет, медицинские работники. В настоящее время узбекистанцы получают прививки вакциной AstraZeneca и рекомбинантной китайской вакциной Anhui Zhifei Longcom Biopharmaceutical. В марте в республику было поставлено всего 1,6 миллиона доз этих препаратов, на сегодняшний день было вакцинировано почти 370 тысяч человек, был зафиксирован 71 случай побочных эффектов, в основном повышение температуры и боли в теле.По расчетам министерства здравоохранения страны, в апреле-июне планируется вакцинировать от COVID-19 около 4 миллионов человек, или более 11,5% населения страны. До конца 2021 года это число может вырасти до 7 миллионов, или около 20% жителей республики. Ташкент планирует получить до конца июня еще 5,5 миллиона доз вакцин из Китая, а также AstraZenca. Также продолжаются переговоры о закупке дополнительной партии AstraZeneca.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Вакцина "Спутник V",Коронавирус COVID-19,Абдулла Арипов,AstraZeneca,Ташкент,Узбекистан,В мире</tags>
</doc>
