<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Белый дом ввел новые санкции против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:10 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">869</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апреля/ Радио Sputnik. В Белом доме сообщили о введении новых санкций в отношении Москвы.Уточняется, что с 14 июня американским финансовым учреждениям запретят приобретать долговые ценные бумаги у Центробанка РФ и российского министерства финансов, а также у Фонда национального благосостояния.Новые санкционные меры также будут направлены против шести технологических компаний в РФ, которые, по мнению администрации США, "оказывают поддержку киберпрограмме российских спецслужб". В перечень включили военный технополис "Эра"."Мы продолжим привлекать Россию к ответственности за злонамеренные действия в киберпространстве, подобные инциденту с SolarWinds, используя все доступные меры", – говорится в сообщении.В документе также содержится тезис о якобы причастности Службы внешней разведки России к "широкомасштабной кампании кибершпионажа" с использованием хакерской атаки на компанию SolarWinds.В новый санкционный список включили 32 компании и граждан России с пометкой "за вмешательство в выборы". В частности, там фигурирует бизнесмен Евгений Пригожин.Также из Соединенных Штатов высылают 10 сотрудников российской дипломатической миссии в Вашингтоне.Первый заместитель председателя комитета Совета Федерации по международным делам Владимир Джабаров утром в четверг заявил агентству РИА Новости, что в случае отправки российских дипломатов на родину Москва ответит зеркально.Ранее радио Sputnik сообщало, что Кремль отреагировал на очередной вероятный виток санкций США против РФ.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Санкции,Санкции в отношении России,США,В мире</tags>
</doc>
