<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Зеленский заявил, что обсудил с Макроном вопрос членства Украины в НАТО</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:02 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1252</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИЕВ, 16 апр - РИА Новости. Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что обсудил с французским коллегой Эммануэлем Макроном вопрос членства Украины в НАТО.Зеленский в пятницу прибыл в Париж, где провел переговоры с Макроном, а также встречу в видеоформате с канцлером Германии Ангелой Меркель.Он отметил, что Киев чувствует поддержку Франции в вопросе получения Украиной плана действий по членству в НАТО. "Я бы хотел услышать конкретику, когда это может быть, но все зависит не только от Франции… Хотя я считаю, что Франция играет большую роль в решении этого вопроса", - сказал Зеленский.Также Владимир Зеленский заявил, что на встрече поднимался вопрос о членстве Украины в ЕС.По его словам, он предложил Макрону ознакомиться с декларацией и дать свой ответ.Верховная рада Украины в декабре 2014 года внесла изменения в два закона, отказавшись от внеблокового статуса государства. В июне 2016 года были приняты дополнительные изменения, которые определяют вступление в НАТО целью внешней политики страны. В феврале 2019 года парламент Украины принял изменения в конституцию, закрепив курс страны в ЕС и НАТО. Украина стала шестым государством, получившим статус партнера НАТО с расширенными возможностями.Бывший генсек НАТО Андерс Фог Расмуссен ранее заявил, что для вступления в альянс Украине потребуется достигнуть ряда критериев, на реализацию которых уйдет большое количество времени. Эксперты полагают, что Киев не сможет претендовать на членство в НАТО в ближайшие 20 лет.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Эммануэль Макрон,НАТО,Владимир Зеленский,Ангела Меркель,Франция,Украина,В мире</tags>
</doc>
