<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В ЛНР обвинили ВСУ в попытках не допустить ОБСЕ в "запретный" район</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:42 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">147</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апреля / Радио Sputnik. Народная милиция самопровозглашенной Луганской народной республики обвинила украинских силовиков в препятствовании работе наблюдателей Специальной мониторинговой миссии (СММ) ОБСЕ, передает РИА Новости.Согласно информации Народной милиции ЛНР, командование 92-й бригады ВС Украины, отдало приказ не допустить наблюдателей миссии в места размещения запрещенного Минскими соглашениями вооружения.Отмечается, что для этого на въезде и выезде из города Золотое украинские военнослужащие установили знаки минной опасности."В нарушение третьего пункта дополнительных мер, противник продолжает размещать вооружение и военную технику в населенных пунктах на подконтрольной Украине территории", – подчеркнули собеседники агентства.Кроме того, в Народной милиции утверждают, что украинская бронетехника была замечена у линии соприкосновения в районе подконтрольных Киеву населенных пунктов Новотошковское и Новозвановка.Конфликт на Украине длится с 2014 года. По данным ООН, в ходе столкновений погибли более 13 тысяч человек.В последние недели марта стороны конфликта на Украине обвиняли друг друга в нарушении перемирия и переброске военной техники к линии соприкосновения. Режим перемирия в Донбассе был установлен 27 июля 2020 года.Ранее радио Sputnik сообщило, что в ДНР обвинили ВСУ в стремлении к эскалации в Донбассе.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">ОБСЕ,Донбасс,Луганская Народная Республика,Донецкая Народная Республика,Вооруженные силы Украины,ООН,Киев,В мире</tags>
</doc>
