<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Это кто там вассал? Варшава снова слила воду на мельницу США</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:25 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">472</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Единственная моя. Даже Джо Байден должен отличить Польшу от всех остальных союзников и партнеров и как порядочный суверен на ней жениться."Правильно, правильно. Так их. А то, ишь-ты". Вот, выразили бы европейцы проще свою поддержку США за новые антироссийские санкции, и даже мы бы их поняли. А то в своих одобрительных меморандумах по такому торжественному случаю ЕС и НАТО нагромоздили столько словесной ерунды про то, как наши корабли бороздят Большой театр военных действий, а наши хакеры ни одного компьютера не пропустят, что вообще не понятно, а почему их-то члены не пошевелились и не выслали наших дипломатов.Может, по той же причине, по которой они все время только и делают, что твердят, будто в урегулировании на Донбассе мяч на стороне России. Дескать, она одна должна открыть дверь к миру. Ведь если свести всю эту их формулу к трем ключевым словам "мир", "дверь", "мяч" и перевести их на английский, чтоб украинцы уже начинали привыкать ко второму государственному, то они и без его введения сообразят, насколько можно доверять этому Западу. Впрочем, встречаются там и исключения.Единственная моя. Даже Джо Байден должен отличить Польшу от всех остальных союзников и партнеров и как порядочный суверен на ней жениться. Потому что верная Великобритания, прознав о новых американских санкциях, и та всего лишь вызвала российского посла в МИД. А Польша кроме этого еще и троих российских дипломатов объявила "персона нон грата". Не за что-то конкретное, некогда было придумывать, а то вдруг прибалты бы обошли – те вообще не парятся. Просто так, за компанию с США. Чтобы при случае заявить, мол, мы с Белым домом...Остальные по этой теме поработали на "троечку". Одни, видимо, так и не ус-пел-ли соо-бра-зи-ть. Другие наоборот – уже поняли, с кем имеют дело, поэтому не стали торопиться. Неизвестно же, что он завтра придумает. Причем, и ему самому. Третьи, надеясь, что это "завтра" все-таки наступит, по-прежнему рассчитывают стать той самой третьей страной, которая войдет в историю как место встречи двух президентов. У Польши же никаких вариантов – она всегда идет прицепом. Не свернуть и не остановиться.В общем, не прав был Черчилль. "Гиена Европы", по сути своей, может лишь рычать, скулить и скалиться, а здесь все-таки целая Речь Посполитая. Правда, эта речь опять ограничивается лишь дублированием того, что сказал хозяин. Зато понятно, почему Варшава постоянно просит у США подставить ей свое плечо. Америка же тоже капитан, как и Флинт. Ну, плечо или нет, а подставит Вашингтон – это, как пить дать. Для того же и "Пэтриоты" сюда подогнал, чтобы, если что-то страшное случится, противник вначале по Польше бил, и только потом по центру принятия решений.Впрочем, ее власти уже делают все, чтобы без всякой войны от их репутации мокрое место осталось. Потому что со Штатами они не только в одном строю, но и в одну струю. Есть на карте пятно – угловатый овал. Знают янки давно: это кто там вассал?Автор Михаил Шейнкман, радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Акценты,Джо Байден,Польша,США,В мире,Подкасты – Радио Sputnik,В эфире</tags>
</doc>
