<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Посол назвал включение Украины в НАТО ответственностью Германии</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">04:09 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">93535</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апр - РИА Новости. Посол Украины в Берлине Андрей Мельник призвал Германию как можно скорее и без всяких условий добиться вступления его страны в НАТО из-за исторической ответственности, которую ФРГ несет перед украинцами.По мнению Мельника, только скорейшее присоединение Украины к НАТО может предотвратить новую войну в Европе. "Это может для немецких ушей прозвучать как провокация для (президента России Владимира - ред.) Путина. Совершенно наоборот: это будет холодный душ, который охладит горячие головы в Кремле", - заявил он.Посол также призвал правительство Германии оказать большую поддержку Украине, в частности, предупредить Россию о "болезненных последствиях" в случае вторжения на Украину. По мнению Мельника, в таком случае необходимо прибегнуть к "международному бойкоту" России и "судебному преследованию в Международном уголовном суде за военные преступления", а также к "полному экономическому эмбарго, прежде всего, на импорт сырья, а также полному замораживанию инвестиций".Ранее Мельник неоднократно выступал с громкими заявлениями. Так, на этой неделе он заявил, что Украина может обдумать вопрос возвращения ядерного статуса, если не станет членом НАТО.Ранее президент Украины Владимир Зеленский заявил, что Североатлантический альянс – это единственный путь к окончанию конфликта в Донбассе. Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков отметил, что вступление Украины в НАТО усугубит проблемы этой страны, для жителей самопровозглашенных республик Донбасса такое членство является "глубоко неприемлемой перспективой".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ситуация на Украине,Андрей Мельник,НАТО,Германия,Украина,В мире</tags>
</doc>
