<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава СВР Нарышкин назвал санкции США против России непродуманным шагом</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:17 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4591</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр - РИА Новости. Директор Службы внешней разведки (СВР) России Сергей Нарышкин назвал новый пакет американских санкций недружественным и непродуманным шагом, вкладом в разрушение отношений двух стран и международной стабильности."Это вклад в разрушение международной стабильности", — добавил Нарышкин, выразив мнение, что такая стабильность во многом определяется отношениями двух стран.США своим новым пакетом санкций в отношении России нарушают принцип честной конкуренции ведущих разведслужб мира, сообщил в пятницу председатель Российского исторического общества, директор Службы внешней разведки Сергей Нарышкин."Тот пакет санкций — это признак нечестной конкуренции", — добавил он.Директор СВР назвал действия администрации США непоследовательными, так как санкции вводятся на фоне достаточно дружественного разговора двух президентов, и предположил, что внутри администрации США конкурируют между собой 3-4 группы.Ранее в четверг Белый дом сообщил, что США считают СВР причастной к "широкомасштабной кампании кибершпионажа" с использованием платформы SolarWinds. В пресс-релизе администрация США назвала Службу внешней разведки России "также известной как APT 29, Cozy Bear и The Dukes", и отметила, что разведывательное сообщество США полностью доверяет своей оценке относительно СВР.Пресс-бюро СВР назвало эти обвинения "бредом" и "словоблудием" и заявило, что они надуманы, а также отметило, что разбирать риторику Белого дома – отнюдь не задача разведки.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Цены на нефть,Служба внешней разведки Российской Федерации (СВР России),Сергей Нарышкин,В мире,Россия,США</tags>
</doc>
