<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава Евросовета назвал передвижения российских войск угрожающими</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:52 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2711</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БРЮССЕЛЬ, 15 апр – РИА Новости. Глава Евросовета Шарль Мишель в телефонном разговоре с президентом Украины Владимиром Зеленским в четверг назвал угрожающим и дестабилизирующим "наращивание" российских вооруженных сил на границе с Украиной, говорится в сообщении Евросовета."Председатель Шарль Мишель выразил глубокую обеспокоенность в связи с продолжающимся значительным наращиванием крупных российских военных сил на границе с Украиной и в незаконно аннексированном Крыму. Такие крупномасштабные военные движения представляют собой угрожающую и дестабилизирующую деятельность", - говорится в нем.Евросовет отмечает, что Мишель вновь призвал Россию соблюдать принципы и обязательства в рамках ОБСЕ по прозрачности передвижения военных. Глава Евросовета в очередной раз отметил, что Евросоюз поддерживает независимость, суверенитет и территориальную целостности Украины. Он также призвал к полному выполнению минских соглашений.Киев с 2014 года неоднократно высказывает прогнозы относительно действий российских ВС, в том числе и по якобы планирующимся нападениям. Президент России Владимир Путин ранее заявлял, что РФ ни на кого не собирается нападать. По его словам, российская угроза - это "выдумка тех, кто хочет наживаться на своей роли передового отряда борьбы с Россией, получать какие-то бонусы и преференции за это". Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Евросовет,ОБСЕ,Евросоюз,Владимир Зеленский,Дмитрий Песков,Владимир Путин,Киев,Украина,В мире</tags>
</doc>
