<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Саудовская Аравия и Иран начали переговоры по восстановлению отношений</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:03 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">18354</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апр - РИА Новости. Высокопоставленные чиновники Саудовской Аравии и Ирана ведут прямые переговоры с целью восстановить разорванные пять лет назад дипотношения, пишет газета Financial Times со ссылкой на источники.По данным издания, переговоры, которые прошли 9 апреля в Багдаде при посредничестве иракского премьер-министра Мустафы Каземи, являются "первыми значительными политическими обсуждениями" между двумя странами с 2016 года.По данным источников, переговоры включали в себя тему атак движения "Ансар Алла" (хуситов) по саудовской территории и "были позитивным". Делегацию из Саудовской Аравии возглавлял руководитель службы общей разведки Халид бин Али аль-Хумайдан. Источники сообщают, что следующий раунд переговоров запланирован на следующую неделю.Отмечается, что переговоры состоялись на фоне попыток президента США Джо Байдена по восстановлению ядерной сделки и снижению напряженности в регионе. Еще одним фактором, который повлиял на то, что Иран и Саудовская Аравия сели за стол переговоров является желание последней положить конец шестилетней войне в Йемене, а также "завоевать благосклонность администрации Байдена, которая обещала пересмотреть отношения с королевством", пишет Financial Times.По заявлению одного из чиновников, которое приводит газета, "переговоры продвигаются быстрее, потому что переговоры США (по ядерной сделке) также продвигаются быстрее и из-за атак хуситов".При этом, как отмечает газета, высокопоставленный саудовский чиновник опроверг факт проведения переговоров между с Ираном. Иракское и иранское правительства от комментариев отказались.Саудовская Аравия разорвала дипотношения с Ираном в январе 2016 года после того, как были совершены нападения на ее диппредставительства в Тегеране и Мешхеде, спровоцированные казнью в Саудовской Аравии известного шиитского проповедника Нимра ан-Нимра. Из солидарности с Эр-Риядом — одним из лидеров арабского суннитского мира — дипломатические отношения с Ираном прекратили Бахрейн, Судан и Джибути.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Али Абдель Аль,Ансар Алла,Джо Байден,Саудовская Аравия,Иран,США,В мире</tags>
</doc>
