<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ВСУ пытаются не допустить ОБСЕ в район Золотого, заявили в ЛНР</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:06 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1642</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛУГАНСК, 17 апр - РИА Новости. Украинские силовики пытаются скрыть военную технику, размещенную в районе частично подконтрольного Киеву города Золотое у линии соприкосновения в Донбассе, и не допустить туда патрули Специальной мониторинговой миссии (СММ) ОБСЕ, заявили журналистам в пресс-службе Народной милиции самопровозглашенной Луганской народной республики.Ранее в СММ ОБСЕ на Украине сообщили РИА Новости, что в Донбассе сотрудники СММ практически каждый день сталкиваются с ограничениями и препятствиями, несмотря на то, что свобода передвижения предусмотрена как мандатом миссии, так и минскими соглашениями. В четверг постпред России при ОБСЕ Александр Лукашевич заявил, что СММ ОБСЕ на Украине с начала марта зафиксировала перемещение ВСУ более 300 единиц техники и вооружений вблизи линии соприкосновения."Мы продолжаем фиксировать препятствование работе наблюдателей СММ ОБСЕ со стороны украинских оккупантов", - заявил представитель пресс-службы Народной милиции.По его словам, командование 92-й бригады ВС Украины, приказало не допустить наблюдателей миссии в места размещения запрещенного минскими соглашениями вооружения и с этой целью на подконтрольной украинским силовикам территории на въезде и выезде из города Золотое украинские военнослужащие установили знаки минной опасности. Представитель пресс-службы уточнил, что в этот период Народная милиция зафиксировала размещение шести боевых бронированных машин пехоты вблизи подконтрольного Киеву поселка Золотое-2, являющегося частью указанного населенного пункта.Он уточнил, что Народная милиция также зафиксировала бронетехнику ВС Украины у линии соприкосновения в районе подконтрольных Киеву населенных пунктов Новотошковское и Новозвановка.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые заявили о независимости после госпереворота на Украине в феврале 2014 года. По последним данным ООН, жертвами конфликта стали около 13 тысяч человек.Вопрос урегулирования ситуации в Донбассе обсуждается, в частности, в ходе встреч в Минске контактной группы, которая с сентября 2014 года приняла уже три документа, регламентирующих шаги по деэскалации конфликта. Однако и после соглашений о перемирии между сторонами конфликта продолжаются перестрелки.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">СММ ОБСЕ,Луганская Народная Республика,Донецкая Народная Республика,Вооруженные силы Украины,Александр Лукашевич,ООН,Украина,В мире</tags>
</doc>
