<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Пушков дал совет Госдепу США по поводу ответа на контрсанкции</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">00:42 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">25344</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апр – РИА Новости. Сенатор Алексей Пушков прокомментировал заявления Госдепартамента США о праве ответа на контрсанкции России.Ранее в Вашингтоне выразили сожаление из-за решения Москвы и заявил о праве ответа на них. Как заявил представитель американского внешнеполитического ведомства, российские контрсанкции "ведут к эскалации"."Госдепу, оставившему за собой право ответить на контрмеры России, лучше не отвечать", - написал Пушков в своем Twitter.По его словам, представителям внешнеполитического ведомства США следует почитать заявление президента Джо Байдена о стремлении Вашингтона к деэскалации."А не то саммит, который планирует Байден, точно не состоится. США уже ввели санкции. Госдепу лучше сделать паузу, скушать Твикс", - заключил сенатор.Штаты ввели новые ограничительные меры против Москвы 15 апреля. Под санкции попали 32 физических лица и объединения. Ограничения, в том числе запрещают американским финансовым учреждениям приобретать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня. Помимо этого, Вашингтон объявил о выдворении из страны десяти российских дипломатов.В пятницу МИД России опубликовал список мер, которые приняла Москва в ответ на американские санкции. Послу США, в частности, рекомендовано отправиться в Вашингтон для консультаций. Помимо этого, объявлено о прекращении краткосрочных поездок сотрудников дипмиссии США, ограничивается передвижение американских дипломатов по стране, прекращается работа американских фондов, подконтрольных Госдепу и другим ведомствам, десяти американским дипломатам предложено покинуть Россию. Кроме того, власти запретили восьми действующим и бывшим чиновникам администрации США въезд на территорию страны.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Санкции в отношении России,Государственный департамент США,Алексей Пушков,Джо Байден,США,В мире</tags>
</doc>
