<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Китай сравнил США с "притворяющимся спящим" в вопросе Синьцзяна</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">07:04 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">5599</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПЕКИН, 18 апр – РИА Новости. Заместитель министра иностранных дел Китая Лэ Юйчэн сравнил США, которые не верят заявлениям правительства Китая о ситуации в Синьцзян-Уйгурском автономном районе, с "притворяющимся спящим", которого невозможно разбудить.В последнее время резко обострилась критика в отношении политики Китая в Синьцзяне со стороны западных стран, правозащитных организаций и СМИ. ЕС, США, Канада и Великобритания ввели санкции в отношении Китая по обвинению в нарушении прав уйгуров в Синьцзяне, притеснении этнических меньшинств и использовании подневольного труда. США заявляли, что действия Китая в отношении уйгуров можно расценивать как геноцид. Китай категорически отвергает все обвинения.По словам китайского дипломата, США не верят заявлениям правительства Китая, потому что "у них совесть нечиста", и они действуют по принципу презумпции вины (человек виновен пока не доказано обратное).Лэ Юйчэн рассказал, что МИД Китая пригласил в Синьцзян представителей посольств некоторых западных стран, но они до сих пор не приняли решения о поездке.По словам замглавы внешнеполитического ведомства Китая, все "иностранные друзья", которые ездили в Синьцзян, дали очень высокую оценку тому, как управляется Синьцзян."Это источник нашей уверенности, мы не боимся, чтобы люди ездили в Синьцзян", - подчеркнул китайский дипломат.В конце августа 2018 года эксперты комитета ООН по искоренению расовой дискриминации в докладе сообщили, что до одного миллиона этнических уйгуров могут находиться в "перевоспитательных лагерях" в Синьцзян-Уйгурском автономном районе Китая. МИД Китая заявил, что информация о содержании уйгуров в "перевоспитательных лагерях" ничем не подтверждена и не соответствует действительности. Китайские власти утверждают, что связанные с Синьцзяном проблемы - это вовсе не тема соблюдения прав человека, не этнические или религиозные вопросы, проблемы касаются вопросов насилия, терроризма и сепаратизма.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Синьцзян-Уйгурский автономный район,Китай,США,В мире</tags>
</doc>
