<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Лавров сообщил об изменении правил работы диппредставительств США</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:36 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">17800</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр - РИА Новости. Москва запускает процедуру, которая прекратит практику найма на работу в американские диппредставительства в России граждан РФ и третьих стран, сказал глава МИД РФ Сергей Лавров.По его словам, такая практика широко используется США, но не Россией, поэтому Москва вводит паритет в этом вопросе."Второй диспаритет в этой области проявляется в том, что американцы в дополнение к своему списочному составу в посольствах, в консульствах ежегодно несколько сотен своих сотрудников отправляют, так сказать, на вахту для краткосрочных командировок. И тем самым они существенно, в два, а то и больше раз, укрепляют свои возможности для работы в Российской Федерации, цели, которой не всегда благовидные. Мы это хорошо знаем. Поэтому мы прекращаем практику бесконтрольных, безлимитных поездок краткосрочных госдепартамента и других ведомств США для работы в американские дипломатические представительства в России", - добавил глава МИД РФ.Крмое того, Москва решила начать процедуру денонсации соглашения, регулирующего поездки американских дипломатов по России, впредь будет подходить к этим вопросам в индивидуальном порядке, сказал министр иностранных дел России Сергей Лавров.Также Москва будет прекращать деятельность американских фондов, которые вмешиваются в российскую политику, заявил Сергей Лавров.США в четверг ввели новые санкции против России, под их действие попали 32 физических лица и объединения. Санкции также запрещают финучреждениям США покупать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня. Кроме того, Вашингтон заявил, что высылает из страны 10 сотрудников российской дипмиссии.Как заявил МИД РФ, санкционный курс США не отвечает интересам народов двух стран. Ответ на санкции США будет проработан, в ближайшее время о нем узнают, добавили в ведомстве.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Сергей Лавров,США,В мире</tags>
</doc>
