<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Сериал HBO "Наследники" продлили на четвертый сезон</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">02:05 28.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">83</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 28 окт — РИА Новости. HBO продлил свой сатирический сериал "Наследники" на четвертый сезон всего через несколько дней после премьеры третьего, сообщает Deadline.В издании отмечают, что в этом сообщении нет ничего удивительного. Первую серию посмотрели более 1,4 миллиона зрителей, как по телевидению, так и на HBO Max. Пока это лучший результат среди оригинальных сериалов телесети с момента запуска стримингового сервиса весной 2020 года.Вместе с новостью о продлении "Наследников" в официальном Twitter-аккаунте шоу разместили тизер четвертого сезона. Короткий ролик стилизован под старое семейное видео.Премьера сериала состоялась на HBO в 2018 году. Через год вышел второй сезон. В дальнейшем работа над шоу, созданным Джесси Армстронгом, была приостановлена на два года из-за пандемии коронавируса.Тем не менее, это не помешало "Наследникам" попадать на обложки газет и журналов, получить 8,7 баллов на IMDb (при десяти возможных), а также завоевать в прошлом году семь премий "Эмми", включая награду за "Лучший драматический сериал".В шоу рассказывают о детях влиятельного, но стареющего медиамагната Логана Роя. Они стремятся завоевать власть в огромной международной компании Waystar Royco. Ради этого герои готовы идти на все: плести интриги и подставлять друг друга, несмотря на родственные связи.Главные роли в "Наследниках" исполнили Брайан Кокс, Джереми Стронг, Сара Снук, Киран Калкин, Алан Рак, Николас Браун, Александр Скарскард и другие.Дата выхода четвертого сезон пока не объявлена.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,HBO,Новости культуры,Кино и сериалы</tags>
</doc>
