<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Федуту и Зенковича задержали после обращения к Путину, сообщил Лукашенко</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:56 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">31009</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИНСК, 17 апр – РИА Новости. Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что политолог Александр Федута и адвокат Юрий Зенкович были задержаны в Москве после его обращения к российскому коллеге Владимиру Путину, в эту же группу, которая действовала под руководством спецслужб США и готовила покушение на белорусского лидера и его семью, входил и глава оппозиционной партии Григорий Костусев.До этого в субботу Лукашенко заявил о задержании группы людей, готовивших покушение на него и его детей, по данным главы государства, к этому причастны спецслужбы США."Из США прилетели агентура, какой-то Зенкович. Мы их отслеживали, наблюдали, они боялись сюда ехать после того, как мы задержали несколько групп, которые сюда оружие свезли и уже в тайники спрятали. Они уехали в Москву. И кто там еще… Наш же был, Федута. Потом стали шире смотреть – Костусев появился там, в меньшей степени. Он в Москве не был, мы вышли на него здесь, и ряд других. Они уже сегодня видны, поэтому мы можем какую-то информацию озвучить. Я попросил президента России (Владимира Путина), и (глава КГБ Белоруссии Иван) Тертель – своего коллегу, Сашу Бортникова, ФСБ, и мы их там взяли", - заявил Лукашенко, фрагмент его выступления показал в субботу телеканал ОНТ.Как указал глава республики, есть аудио- и видеозаписи, подтверждающие противоправные действия задержанных.Тринадцатого апреля КГБ Белоруссии заявило, что по подозрению в совершении преступления задержаны лидер белорусской оппозиционной Партии БНФ Костусев и политолог Федута, однако подробности не сообщались.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,КГБ Белоруссии,Александр Лукашенко,Федеральная служба безопасности РФ (ФСБ России),Владимир Путин,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
