<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Киргизская "панацея" от COVID: настойка ядовитого корня изгоняет вирус?</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:02 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">506</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бишкек, кажется, нашел противоядие смертоносному коронавирусу. Президент Кыргызстана Садыр Жапаров рассказал, что отвар иссык-кульского корня убивает заразу через день-два. Ядовитый напиток рекомендовано пить под контролем врачей. Это современная медицина или средневековье?Киргизские медики заявляют, что открыли способ лечения коронавирусной инфекции при помощи ядовитого иссык-кульского корня. Он же джунгарский аконит. Коварный вирус излечивается на один-два дня на начальной стадии, отметил лидер государства.На прикрепленных к посту в Instagram-аккаунте Садыра Жапарова кадрах видно, что граждане разливают по бутылкам прозрачное вещество. На этикетках значится "иссык-кульский корень".Более того, о пользе аконита в борьбе с коронавирусной инфекцией заявил и министр здравоохранения Кыргызстана Алымкадыр Бейшеналиев. Он подчеркивал, что раствор надо пить горячим - чтобы выварить из растения ядовитые вещества. За два-три дня больному сразу становится легче. При этом, по словам Бейшеналиева, каждый врач, ответственный за больного, пока тот пьет раствор горячим, следит за ним. Но сам же министр добавляет, что не знает, как готовится опасная настойка для лечения кыргызстанцев.Иссык-кульский корень, он же аконит джунгарский, весьма ядовитое растение. Местные специалисты считают, что такое "лечение" может быть смертельным. Подобная методика все равно что "нападение на медицину в стране", заявила эксперт по доказательной медицине Бермет Барыктабасова. СМИ Кыргызстана в 2007–2018 годах писали о многочисленных случаях смерти от отравления иссык-кульским корнем.Тем временем в киргизских соцсетях множится информация о том, что якобы в Бишкеке мужчина отравился настойкой иссык-кульского корня. Об этом настораживающем случае на своей странице в Facebook написала заведующая кафедрой базисной и клинической фармакологии Кыргызско-Российского Славянского университета, кандидат медицинских наук Аида Зурдинова. Пациента доставили не в государственную клинику, а в частную, потому информации о нем в открытых госканалах пока нет, объяснила Зурдинова.Российские эксперты пока весьма осторожно воспринимают информацию о "победных" свойствах аконита. Эффективность лечения подтверждается только клиническими испытаниями, заявил в беседе с телеканалом "360" профессор и вирусолог российского центра имени Гамалеи Анатолий Альтштейн. Он подчеркнул, что народных средств для лечения от того или иного заболевания много, но редко проводится их правильное изучение.В общем, киргизская попытка вывести на рынок панацею от коронавируса, похоже, остается историей для внутреннего пользования. Причем, крайне небезопасной. Не исключено, что цены на иссык-кульский корень подскочат в разы. Как это, кстати, было с корнем имбиря в России примерно года назад. Но если от передозировки имбиря только возможно обильное потоотделение, то от аконита, увы, смерть. Будьте бдительны.Автор Кирилл Гришин, радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Акценты,Коронавирус COVID-19,Садыр Жапаров,Здоровье - Общество,Бишкек,Киргизия,В мире</tags>
</doc>
