<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Зеленский заявил, что Донбасс ждет будущее "хуже Чернобыля"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:54 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">51702</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр — РИА Новости. Президент Украины Владимир Зеленский в интервью изданию Le Figaro заявил, что Донбасс и Крым может ждать будущее, сравнимое с "зоной отчуждения в Чернобыле"."Это будет мертвая территория. Это будет хуже, чем Чернобыль", — сказал глава государства.По мнению Зеленского, избежать такого будущего жители непризнанных республик, а также крымчане смогут в том случае, если начнут считать себя украинцами.Российская сторона неоднократно напоминала, что Крым вернулся в состав страны в результате референдума, проведенного в полном соответствии с международным правом и Уставом ООН. Как отмечал президент Владимир Путин, в данный момент вопрос Крыма "закрыт окончательно".Также в Москве выражали беспокойство в связи с обострением ситуации в Донбассе. Как заявила накануне официальный представитель МИД Мария Захарова, Россия не заинтересована в раздувании гражданской войны в Донбассе и сделает все возможное для защиты его жителей. Она также призвала союзников Украины прекратить подстрекать киевский режим к кровавым авантюрам в регионе. Глава самопровозглашенной Луганской народной республики Леонид Пасечник отмечал, что, по его мнению, Донбасс станет частью России, "когда наступит время".Как подчеркивал Владимир Путин, Россия не бросит Донбасс — "несмотря ни на что". При этом он отмечал, что прежде чем принять какое-то решение, надо подумать о последствиях. Как ранее сообщил пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков, Москва продолжить оказывать помощь проживающим там русскоязычным людям, в том числе гуманитарную.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Ситуация в ДНР и ЛНР,Ситуация на Украине,Леонид Пасечник,Донбасс,Луганская Народная Республика,Чернобыль,Чернобыльская АЭС,Владимир Зеленский,Дмитрий Песков,Москва,Республика Крым,ООН,Украина,В мире</tags>
</doc>
