<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Немецкий бизнес в России осудил новые санкции США</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:50 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1253</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр - РИА Новости. Российско-германская внешнеторговая палата осудила новые санкции США против РФ: это контрпродуктивный путь, ведущий в тупик, говорится в заявлении заместителя председателя правления палаты Валерии Хмелевской.США в четверг ввели новые санкции против России, под их действие попали 32 физических лица и объединения. Санкции также запрещают финансовым учреждениям США покупать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня. Кроме того, Вашингтон заявил, что высылает из страны 10 сотрудников российской дипмиссии.Позже на пресс-конференции президент США Джо Байден, отвечая на вопрос, почему не были введены дополнительные санкции против "Северного потока 2", сказал, что проект представляет собой сложный вопрос, который затрагивает союзников в Европе. Однако он добавил, что новые санкции против газопровода все еще обсуждаются."Новые санкции, равно как и предыдущие, наносят ущерб простым людям и компаниям. Дальнейшее раскручивание санкционной спирали со стороны США – это контрпродуктивный путь, ведущий в тупик. Россия в экономическом, технологическом и политическом плане будет все больше отдаляться от Запада и поворачиваться в сторону Китая. Нужны не санкции, а политический диалог", - цитирует палата Хмелевскую.В сообщении также подчеркивается, что подавляющее большинство (89%) работающих в России немецких компаний в декабре 2020 года выступали за снятие экономических санкций с РФ. Тогда 70% опрошенных компаний заявили, что газопровод "Северный поток 2", проходящий по дну Балтийского моря, важен или незаменим для энергоснабжения Европы.Российско-германская внешнеторговая палата представляет интересы немецких компаний в России и российских компаний в Германии. В настоящий момент в ВТП состоят 1000 компаний-членов, это одно из крупнейших иностранных бизнес-объединений в стране. По данным ВТП, сейчас в России насчитывается 3971 компания с немецким капиталом.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Северный поток — 2,Балтийское море,Джо Байден,США,В мире</tags>
</doc>
