<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">НАТО призвала Россию обеспечить свободу навигации в Черном море</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:36 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">36224</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БРЮССЕЛЬ, 16 апр – РИА Новости. НАТО обеспокоена планами России ограничить доступ в ряд зон Черного моря, призывает обеспечить свободный доступ в порты Украины на Азовском море, а также свободу судоходства, сообщила в Twitter официальный представитель альянса Оана Лунгеску."Мы обеспокоены информацией о том, что Россия планирует ограничить доступ к ряду зон в Черном море и Керченском проливе. Это будет расценено как необоснованное действие и часть дестабилизирующего поведения России. Мы призываем Россию гарантировать свободный доступ в порты Украины в Азовском море и обеспечить свободу судоходства", - говорится в заявлении представителя НАТО.По ее словам, "милитаризация Крыма, Черного и Азовского морей" создает угрозу для независимости Украины и подрывает стабильность в регионе. "Мы призываем Россию к немедленной деэскалации, прекращению провокаций и уважению международных обязательств", - подчеркивается в заявлении.Согласно данным бюллетеня Управления навигации и океанографии Минобороны РФ, опубликованного 14 апреля, с 21.00 24 апреля по 21.00 31 октября, приостанавливается осуществление права мирного прохода через территориальные море Российской Федерации для иностранных военных кораблей и других государственных судов в трех районах Черного моря. При этом подчеркивалось, что планируемые к закрытию зоны не будут препятствовать судоходству через Керченский пролив, кроме того, все они находятся внутри территориальных вод РФ.Министерство иностранных дел Украины выразило протест РФ из-за закрытия части акватории Черного моря, указав, что это сделано якобы под предлогом проведения военных учений. При этом сам Керченский пролив и подход к нему, по данным бюллетеня, не попадают в указанные зоны, а все планируемые к закрытию районы распространяются только до внешней границы территориального моря Российской Федерации.ЕС в пятницу заявил, что принял к сведению и проанализирует информацию по закрытию части акватории Черного моря.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Керченский пролив,Оана Лунгеску,МИД Украины,Россия,Черное море,Азовское море,НАТО,В мире</tags>
</doc>
