<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД прокомментировал обстановку в Донбассе</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:01 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">10180</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Обстановка на линии соприкосновения в Донбассе вызывает беспокойство, заявила в четверг официальный представитель министерства иностранных дел России Мария Захарова."Продолжает вызывать беспокойство обострение обстановки на линии соприкосновения в Донбассе. Усиливаются обстрелы населенных пунктов Луганской и Донецкой областей со стороны вооруженных сил Украины, растет число жертв среди мирных жителей Донецка и Луганска. Киев продолжает стягивать в регион технику и войска", - сказала Захарова в ходе брифинга."В очередной раз призываем наших партнеров, прежде всего Германию и Францию как коллег по нормандскому формату, прекратить участвовать в пропагандистской кампании вокруг никому не угрожающих российских мероприятий на российской территории и сосредоточиться на побуждении Киева к деэскалации напряженности в Донбассе и выполнения минского комплекса мер", - заявила она."Вопросы эскалации обстановки обсуждались на заседании контактной группы, ее подгрупп, они прошли 13 и 14 апреля. К сожалению, из-за неконструктивной позиции украинской делегации они вновь закончились безрезультатно. В очередной раз подтвердилось отсутствие желание Киева приступить к предметной работе и добиваться урегулирования мирными дипломатическими средствами", - сказала Захарова."Мы призываем союзников, как они называют себя, прекратить подстрекать киевский режим к кровавым авантюрам путем снабжения оружием, боеприпасами, нелетальной продукцией военного назначения, финансирования, предоставления разведданных, обучения, оказания политической поддержки. Россия не заинтересована в раздувании гражданской войны в Донбассе и сделает все возможное для защиты его жителей, обеспечения мира на его многострадальной земле", - сказала Захарова на брифинге.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Мария Захарова,Москва,Франция,В мире,Россия,Донбасс</tags>
</doc>
