<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава минобороны Германии заявила об угрозе со стороны России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:37 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">20405</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апр - РИА Новости. Глава министерства обороны ФРГ Аннегрет Крамп-Карренбауэр назвала российское вооружение и "военные действия", которые официальная Москва якобы развязывает в Европе, реальной угрозой для региона. Соответствующую информацию распространило агентство DPA.Она подчеркнула, что указание на это говорит не об антироссийском настроении, а лишь о "политических фактах". Кроме того, по словам министра, у России есть ракеты, способные достичь Германии.Помимо этого, глава немецкого оборонного ведомства выразила обеспокоенность в связи с ситуацией на границе России и Украины. Действия Москвы нацелены на то, чтобы "спровоцировать реакцию", предположила она.Крамп-Карренбауэр не впервые делает подобные заявления.Ранее, 14 апреля, глава минобороны утверждала, что российская сторона якобы пытается устроить провокацию на границе с Украиной.Она выражала надежду, что "дальнейшей эскалации этого конфликта не случится".Днем ранее, 13 апреля, Крамп-Карренбауэр заявила, что Германия и США внимательно и с обеспокоенностью следят за передвижениями российских войск в регионах вблизи границы с Украиной.В прошлом году Крамп-Карренбауэр заявила, что Германия должна поддерживать свои военные расходы на высоком уровне, чтобы Европа была способной вести диалог с Россией "с позиции силы" из-за более "явственной" военной угрозы после модернизации российских вооружений.Ранее в Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении российских войск в Крыму и на восточной границе Украины. США призвали Россию объяснить эти предполагаемые передвижения и заявили о готовности к общению. Замглавы МИД Сергей Рябков заявлял РИА Новости, что американской стороне даны пояснения на прошлой неделе. Он отмечал, что в "тональности и перспективе", предложенной США, Россия вести диалог не будет, и Вашингтону придется удовлетвориться уже полученными пояснениями.В НАТО, в свою очередь, обвинили Россию в "агрессивном поведении" и заявили о необходимости сдерживать действия Москвы. В МИД заявляли, что Москва будет учитывать настрой альянса в своем внешнеполитическом и военном планировании. В Кремле отмечали, что Россия никому не угрожает, однако не оставит без внимания действия, потенциально опасные для ее интересов.Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков отметил, что Украина превращается в потенциально взрывоопасную территорию. По его словам, любая страна, у границ которой есть нестабильный регион, примет необходимые меры для собственной безопасности. Он также подчеркнул, что Россия не угрожала и не угрожает ни одной стране мира.Песков также отмечал, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые заявили о независимости после госпереворота на Украине в феврале 2014 года. В июле прошлого года в силу вступил всеобъемлющий режим прекращения огня. Однако с февраля обстановка в Донбассе вновь стала ухудшаться.Официальный Киев с 2014 года неоднократно высказывает прогнозы относительно действий российских военных, в том числе и по якобы планирующимся нападениям. Президент России Владимир Путин ранее заявлял, что Москва ни на кого не собирается нападать.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Аннегрет Крамп-Карренбауэр,Европа,Украина,В мире</tags>
</doc>
