<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Зеленский раскрыл настрой по Донбассу после беседы с Меркель и Макроном</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:39 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1421</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апреля/ Радио Sputnik. Президент Украины Владимир Зеленский выступил за проведение "нормандского саммита" с участием глав государств, чтобы обсудить вопросы безопасности в Донбассе.В пятницу украинский лидер прибыл в Париж, где встретился с президентом Франции Эммануэлем Макроном. Позднее он провел в режиме видеоконференции переговоры с канцлером ФРГ Ангелой Меркель.Президент Украины рассказал, что настроен на подключение глав четырех с стран к переговорному процессу.Зеленский рассказал, что стороны обсудили ситуацию с безопасностью на востоке Украины, а также режим прекращения огня в Донбассе, действовавший с 27 июля 2020 года. Президент подчеркнул, что этот режим соблюдался "очень неплохо". Президент Украины отметил, что Меркель и Макрон введены в курс дела о его нарушениях. Трансляция его слов велась на странице президентского офиса в Facebook.Также стало известно, что встреча "нормандского формата" на уровне политсоветников пройдет 19 апреля.Украинский лидер добавил, что ожидает восстановление режима прекращения огня в Донбассе после заседания советников.На первом за три года саммите стран "нормандской четверки", который прошел в Париже 9 декабря 2019 года, стороны приняли совместное коммюнике и договорились встретиться через четыре месяца в Берлине, чтобы продолжить работу по урегулированию ситуации в Донбассе.В коммюнике подчеркивается, что Минские соглашения остаются базисом для работы в нормандском формате, предусмотрено разведение сил к концу марта 2020 года в трех новых точках в Донбассе. Лидеры также призывали обеспечить до конца года режим прекращения огня в Донбассе.После саммита Украина провела в несколько этапов обмен пленными с самопровозглашенными республиками. С 27 июля в Донбассе был введен режим прекращения огня, однако в конце марта стороны обвинили друг друга в его нарушении.Конфликт в Донбассе длится с 2014 года. По данным ООН, в ходе него погбли более 13 тысяч человек.Ранее радио Sputnik сообщало, что Кравчук призвал не ждать американских солдат в Донбассе.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Эммануэль Макрон,Владимир Зеленский,Ангела Меркель,ООН,Париж,Берлин (город),Украина,В мире</tags>
</doc>
