<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">CNN: цели открывшего стрельбу в Индианаполисе не были случайными</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">06:36 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2145</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апр - РИА Новости. Члены сикхской общины в субботу призвали власти расследовать мотивы открывшего стрельбу на складе FedEx мужчины, в результате которой погибло четверо сикхов, сообщает телеканал CNN.Вечером в четверг мужчина открыл стрельбу в комплексе компании FedEx в Индианаполисе. По данным полиции, восемь человек были убиты нападавшим, который затем покончил с собой. Как позднее сообщили СМИ, стрельбу открыл19-летний Брэндон Скотт Хоул, ранее работавший на компанию FedEx. Подозреваемый был известен федеральным и местным властям, его родственник обращался к властям, предупреждая о его склонности к насилию, сообщили СМИ.Правозащитная организация Sikh Coalition направила письмо администрации Джо Байдена."Его целью был объект, на котором, как известно, работает много сикхов, нападение - травмирующее для нашего сообщества, мы продолжаем сталкиваться с бессмысленным насилием", - заявил глава Sikh Coalition Саджит Каур.В письме администрации организация отметила, что "стрелок не случайно нацелился на этот конкретный объект FedEx, где он работал, и где, как он знал, подавляющее большинство сотрудников - сикхи"."Люди, которых застрелили, не были случайными целями. В связи с этим мы призываем администрацию обеспечить, чтобы эта стрельба... была признана преднамеренным актом...", - говорится в письме.Ранее издание Hill сообщило, что ФБР еще в 2020 году допросило Хоула, мать подозреваемого в марте прошлого года связалась с правоохранительными органами и сообщила, что её сын планирует напасть на полицейского, чтобы спровоцировать его применить оружие. Полиция провела обыск в комнате подозреваемого Брэндона Скотта Хоула и изъяла дробовик.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Индианаполис,США,FedEx,В мире</tags>
</doc>
