<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Первые зрители обсуждают в Сети новый фильм с Камбербэтчем</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">07:10 14.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1775</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 окт — РИА Новости. В Сети появились отзывы на "Кошачьи миры Луиса Уэйна". Главную роль в ленте сыграл Бенедикт Камбербэтч.В фильме рассказывается о художнике Луисе Уэйне (1860-1939). Известность ему принесли причудливые антропоморфные изображения кошек. В 1884 году Уэйн женился на гувернантке своих сестер Эмили Ричардсон. Они прожили недолго, через три года она скончалась от рака. Для ее развлечения во время болезни Уэйн дрессировал котенка, и рисовал с него множество эскизов. В дальнейшем он много работал как иллюстратор и живописец, с годами его психиатрические заболевания прогрессировали, к концу жизни его поместили в сумасшедший дом.Супругу Уэйна в фильме сыграла Клер Фой. Также в картине снимались Оливия Колман, Андреа Райсборо, Тоби Джоунс, Стейси Мартен, Софи Ди Мартино, в эпизодических ролях появились Тайка Вайтити и Ник Кейв.Режиссер ленты — Уилл Шарп.На сайте Metacritic у фильма 57 баллов. Оценка была выставлена на основе 13 рецензий критиков. Восемь авторов написали положительные отзывы, а один — негативный. У четырех журналистов лента оставила смешанное впечатление. Рейтинг картины на сайте-агрегаторе рецензий Rotten tomatoes выше — 76 процентов. При его расчете учитывался 41 отзыв."Это сентиментальный байопик, который похоронит вас в потоке причуд, тиков и щелчков", — характеризует картину Питер Брэдшоу из The Guardian."Сладкая, растянутая сказка, которая подобна изображению кошки, такая же милая, безобидная и быстро раздражающая любого, кто вынужден смотреть на нее в течение 111 минут", — говорит о ленте Дэвид Эрлих из IndieWire."Фильм допускает, что у Уэйна действительно была шизофрения, и увековечивает вредные стереотипы о психических заболеваниях, несмотря на то, что, по задумке авторов, пытался их искоренить", — заявил Джейк Коул из Slant Magazine.По мнению Роберта Дэниелса, пишущего для сайта RogerEbert.com, режиссер картины идентифицирует себя с главным героем. "Кошачьи миры Луиса Уэйна" — невероятно искренняя лента", — считает критик."История вековой давности смотрится свежо", — пишет о фильме Джонни Олексински из New York Post. Журналисту понравился позитивный настрой ленты. Также он высоко оценил игру Камбербэтча и Клер Фой.В российский прокат "Кошачьи миры Луиса Уэйна" выйдут 21 октября 2021 года.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Бенедикт Камбербэтч,Живопись,Ник Кейв,Новости культуры,Кино и сериалы,Тайка Вайтити</tags>
</doc>
