<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Две великие державы": Байден выступил с речью об отношениях с Россией</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:47 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">248344</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр — РИА Новости. Президент США Джо Байден выступил с посвященной России речью, в которой оценил перспективы отношений Вашингтона и Москвы.Он напомнил о состоявшемся в начале недели телефонном разговоре с президентом Владимиром Путиным и обратил внимание, что общение было "открытым и уважительным".Политик назвал россиян и американцев "гордыми и патриотичными народами", которые "заинтересованы в мирном и безопасном будущем".Байден уточнил, что накануне ввел санкции против России "из-за вмешательства в выборы в США". Он добавил, что "мог пойти в своем отпоре и дальше", однако "выбрал другой образ действий и предпочел отпор, пропорциональный нанесенному ущербу"."США не хотят начинать очередной цикл эскалации и конфликта с Россией. Мы хотим стабильных, предсказуемых отношений. Но если Россия продолжит вмешиваться в дела нашей демократии, я готов предпринять новые ответные шаги", — подчеркнул глава государства.Он отметил важность личного общения с российским президентом. По его мнению, это может стать подспорьем для улучшения российско-американских отношений.Он считает, что Вашингтон и Москва могут работать вместе по многим мировым проблемам, в частности по контролю над вооружениями и безопасности. В качестве примера он привел продление на пять лет договора СНВ-3.По его словам, США поддерживают союзников и партнеров в Европе, а также суверенитет и территориальную целостность Украины."В этой связи я выразил обеспокоенность в связи с наращиванием численности российских войск на границе с Украиной и в оккупированном Крыму", — заявил он.Байден заключил, что "у США есть заинтересованность в работе с Россией". Он призвал отказаться от "любых военных действий", перейти к "деэскалации", а также к "вдумчивому диалогу и дипломатическому процессу".Полную версию перевода выступления президента США читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Вашингтон,Администрация президента США,Россия,Джо Байден,Владимир Путин,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
