<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Вашингтон заявил о готовности защищать Японию с помощью ядерного оружия</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">07:13 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">203148</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН/ТОКИО, 17 апр — РИА Новости. США подтвердили свою решимость защищать Японию с помощью ядерного оружия в рамках Договора о взаимном сотрудничестве и гарантиях безопасности от 1960 года, говорится в заявлении, распространенном Белым домом по итогам переговоров лидеров двух стран.Этот документ — законодательная основа альянса между Японией и США. Соглашение предусматривает, в частности, использование Вашингтоном оружия массового поражения.В заявлении также подчеркивается, что президент США Джо Байден и премьер-министр Японии Ёсихидэ Суга выступают за мир и стабильность в Тайваньском проливе.Как подсчитало японское агентство Киодо, прямое упоминание Тайваня в совместном заявлении лидеров двух стран появилось впервые за 52 года. Последний раз подобная формулировка использовалась в документе по итогам переговоров премьер-министра Японии Эйсаку Сато и президента США Ричарда Никсона в 1969 году.Лидеры двух стран также выразили серьезную озабоченность по поводу ситуации с правами человека в Гонконге и Синьцзян-Уйгурском автономном районе Китая.Кроме того, политики подтвердили, что пятая статья Договора о взаимном сотрудничестве и гарантиях безопасности распространяется на острова Сенкаку, на которые претендует Китай.Байден и Суга в том числе выступили против "любых односторонних действий, направленных на изменение статуса-кво в Восточно-Китайском море". Они вновь возразили против незаконных претензий и действий Китая в Южно-Китайском море. По мнению лидеров двух государств, ситуацию в Южно-Китайском море следует регулировать в соответствии с международным правом, а свобода навигации должна быть гарантирована в рамках существующей конвенции ООН.В заявлении Байден и Суга также подтвердили свою приверженность полной денуклеаризации КНДР. Они призвали Северную Корею выполнять обязательства в рамках резолюций Совета Безопасности ООН.Политики затронули и тему Мьянмы. Байден и Суга решительно осудили насилие, совершаемое военными и полицией Мьянмы в отношении мирных граждан.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Есихидэ Суга,Вашингтон,Южно-Китайское море,Ричард Никсон,Джо Байден,ООН,Япония,США,Токио,В мире</tags>
</doc>
