<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Японские читатели возмутились реакцией России на сброс воды с АЭС</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:36 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">860</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апреля/ Радио Sputnik. Читатели японского агентства Jiji прокомментировали слова представителей МИД РФ о планах Японии сбросить радиоактивную воду с аварийной АЭС "Фукусима-1".Страна восходящего солнца с 2023 года собирается сбрасывать очищенную воду с атомной электростанции в океан. Официальный представитель российского МИД Мария Захарова подчеркнула, что Москва ожидает разъяснений, поскольку Токио не консультировался с соседними странами о действиях, которые могут представлять радиационную угрозу. Поддержали РФ Китай и Южная Корея."Красная банда" – Китай, Южная Корея и Россия – еще что-то говорят Японии! И думают, что мы прислушаемся к своим врагам!" – написал один из пользователей.Другой читатель назвал группу стран "антияпонским картелем". Еще один пользователь написал, что Япония не должна согласовывать свои действия с "бандой вымогателей"."А японское правительство пусть не отмалчивается. Нужно давать отпор каждому такому посягательству!" – уверен читатель, его слова приводит РИА Новости.Один из читателей предложил разбавить загрязненную воду "на владивостокском побережье"."Ну вот, теперь Россия, явно принявшая для себя решение ни под каким видом не отдавать нам наши северные острова, начинает высказывать нам претензии по поводу всего, в том числе риска сброса в океан очищенной воды-охладителя с АЭС", – отметил пользователь.Он также задался вопросом, не боится ли Россия риска дальнейшего ухудшения японского общественного мнения.Ранее радио Sputnik сообщало, что японский кот спас человека и стал начальником полиции.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Подкасты – Радио Sputnik,Япония,В мире</tags>
</doc>
