<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Анджелина Джоли и Сальма Хайек рассказали, смогли бы Вечные одолеть Таноса</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:26 27.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">28384</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 27 окт — РИА Новости. Актрисы Анджелина Джоли и Сальма Хайек, сыгравшие Тену и Аджак в новом блокбастере Marvel "Вечные", в интервью Colider рассказали, смогли бы супергерои из этого фильма — представители бессмертной инопланетной расы — одолеть могущественного злодея Таноса.Услышав вопрос журналиста, обе актрисы не раздумывая ответили: "Да".Возможно, Тене действительно бы удалось победить Таноса. Из комиксов об этой героине известно, что она бессмертна, обладает способностью телепортироваться, умеет летать и генерировать силовое поле.Весной поклонники блокбастеров Marvel о Мстителях раскритиковали "Вечных" после того, как на YouTube разместили первый трейлер предстоящего блокбастера. В нем главные герои утверждают, что "тысячи лет тайно защищают людей от разных угроз".Эти слова заставили зрителей задаться вопросом: почему Вечные тогда не помогли другим супергероям Marvel? Например, Мстителям, которые не раз нуждались в помощи, как это было в битве за Нью-Йорк в "Эре Альтрона" или в "Войне бесконечности", когда злодей Танос уничтожил половину человечества.Многие ждут, что на этот вопрос создатели картины ответят в фильме.Ранее стало известно, что премьеру "Вечных" перенесли. Лента Хлои Чжао в российских кинотеатрах теперь выйдет 8 ноября.Вместе с Джоли и Хайек в нем также задействованы Ричард Мэдден, Кит Харрингтон, Джемма Чан, Брайан Тайри Генри и другие.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Анджелина Джоли (Войт),Marvel Comics,Сальма Хайек,Новости культуры,Кино и сериалы,YouTube,Ричард Мэдден</tags>
</doc>
