<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД перечислил американских чиновников, получивших запрет въезда в РФ</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:49 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">526</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апреля/ Радио Sputnik. Россия запрещает въезд в страну восьми гражданам США, среди которых генпрокурор США, министр внутренней безопасности США и директор ФБР, сообщается на сайте МИД РФ."В ответ на введенные 2 марта текущего года администрацией США санкции против российских официальных лиц закрывается въезд в Российскую Федерацию следующим действующим и бывшим американским высокопоставленным чиновникам и деятелям, причастным к реализации антироссийского курса: Мэррик Гарланд, генеральный прокурор США; Майкл Карвахаль, директор Федерального бюро тюрем США; Алехандро Майоркас, министр внутренней безопасности США; Сьюзан Райс, советник Президента США по внутренней политике, бывшая постоянный представитель при ООН и помощник по национальной безопасности; Кристофер Рэй, директор ФБР; Эврил Хейнс, директор Национальной разведки США", - поясняется в заявлении ведомства.Помимо этого, закрыт въезд бывшему помощнику президента США по национальной безопасности и постоянному представителю при ООН Джону Болтону и бывшему директору ЦРУ Роберту Вулси."Принимая во внимание беспрецедентный характер спровоцированных Вашингтоном осложнений в российско-американских отношениях, принято решение отойти от обычной практики не "подсвечивать" публично предпринимаемые российской стороной контрмеры", - добавил МИД.В начале марта Евросоюз ввел санкции в рамках нового глобального режима за нарушение прав человека против четырех граждан России. США вслед за ЕС заявили о введении против РФ санкций. В список попали 14 организаций с формулировкой "за производство биологического и химического оружия". Кроме того, американские санкции направлены против конкретных лиц и организаций, будут включать экспортные и визовые ограничения.США в четверг ввели новые санкции против России, под их действие попали 32 физических лица и объединения. Санкции также запрещают финансовым учреждениям США покупать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня. Кроме того, Вашингтон заявил, что высылает 10 сотрудников российской дипмиссии.Ранее радио Sputnik сообщило, что Евросоюз ввел санкции в отношении двух россиян.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,ФБР,Кристофер Рэй,Джон Болтон,Сьюзан Райс,Министерство иностранных дел Российской Федерации (МИД РФ),Евросоюз,ООН,США,В мире</tags>
</doc>
