<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Зеленский надеется на восстановление режима прекращения огня в Донбассе</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:47 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1294</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИЕВ, 16 апр - РИА Новости. Президент Украины Владимир Зеленский по результатам переговоров с президентом Франции Эммануэлем Макроном и канцлером Германии Ангелой Меркель в Париже заявил, что рассчитывает на возобновление перемирия в Донбассе после встречи политсоветников лидеров "нормандской четверки" (Германия, Россия, Франция, Украина).Зеленский на фоне эскалации в Донбассе в пятницу прибыл в Париж для переговоров с Макроном. Меркель участвовала в переговорах в режиме видеоконференции."Режим прекращения огня, как я вам сказал, сначала действовал, потом, к сожалению… Сейчас ожидаем восстановление (перемирия - ред.) после заседания советников", - заявил президент по результатам переговоров в Париже.В июле 2020 года в Донбассе вступили в действие дополнительные меры обеспечения перемирия.Украинские силовики в конце марта заявили, что при обстреле у поселка Шумы в Донецкой области погибли четверо военных, еще двое были ранены. Киев стал заявлять об обострении ситуации в Донбассе. В свою очередь самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики обвинили Киев в обострении - по их заявлениям, имеют место провокации со стороны силовиков, а ополченцы открывают ответный огонь. Также и в ДНР, и в ЛНР заявляли об обнаружении десятков единиц украинской военной техники в населенных пунктах. Кроме того, Луганск обвинил Киев в беспорядочном минировании территорий.Так называемый "нормандский формат" переговоров по Украине существует с июня 2014 года. Тогда в ходе празднования 70-летия высадки войск союзников в Нормандии лидеры Германии, России, Украины и Франции впервые обсудили урегулирование конфликта в Донбассе. Предыдущий саммит прошел в Париже 9 декабря 2019 года.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ситуация в ДНР и ЛНР,Эммануэль Макрон,Донецкая Народная Республика,Владимир Зеленский,Ангела Меркель,Луганск,Украина,Донбасс,В мире</tags>
</doc>
