<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Зеленский заявил, что настроен на саммит в "нормандском формате"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:33 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">8965</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИЕВ, 16 апр - РИА Новости. Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что настроен на разговор со всеми лидерами "нормандского формата" по урегулированию конфликта в Донбассе, в том числе с президентом РФ Владимиром Путиным."Я настроен, чтобы мы все вчетвером подключились. Вопрос ситуации по безопасности на востоке Украины и деоккупация наших территорий. Именно такие вопросы решаются на встречах "Н-4" ("нормандский формат" - ред.), где вопросы решают четыре лидера", - заявил Зеленский в ходе общения с журналистами, которое транслировалось на странице его офиса в Facebook."Считаю важным, что мы приближаемся к следующему заседанию N4, считаю, что оно возможно. Девятнадцатого числа этого месяца будет заседание советников "нормандской четверки" и будет обсуждаться ряд вопросов. Прежде всего, будут обсуждаться кластеры. Это то, о чем мы говорили несколько месяцев назад, что будут разработаны кластеры, сделанные французской и немецкой стороной, сейчас с дополнениями Украины, также рассматриваются Россией. Все четыре страны подготовят дополнения к этим кластерам, с чем согласны, с чем не согласны. Эти кластеры - это пошаговое выполнение минских договоренностей. Девятнадцатого числа советники будут согласовывать эти позиции. Хочется верить, что это произойдет, что будет результат", - заявил президент по результатам переговоров в Париже.Так называемый "нормандский формат" переговоров по Украине существует с июня 2014 года. Тогда в ходе празднования 70-летия высадки войск союзников в Нормандии лидеры Германии, России, Украины и Франции впервые обсудили урегулирование конфликта в Донбассе. Предыдущий саммит прошел в Париже 9 декабря 2019 года.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,"Нормандская четверка",Донбасс,Владимир Зеленский,Франция,Германия,Украина,В мире</tags>
</doc>
