<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В ЛНР обвинили украинских силовиков в гранатометном обстреле поселка</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:00 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2280</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛУГАНСК, 15 апр — РИА Новости. Украинские военные вновь обстреляли из гранатометов поселок Золотое-5 на территории самопровозглашенной Луганской народной республики, сообщил официальный представитель Народной милиции ЛНР Яков Осадчий.За минувший день зафиксировано шесть обстрелов этого населенного пункта.Осадчий добавил также, что Киев продолжает дислоцировать вооружение и военную технику в Донбассе. Так, вблизи частично подконтрольного Киеву населенного пункта Золотое разместили бронетранспортер, также бронетехнику зафиксировали в районе подконтрольного Киеву поселка Трехизбенка.В свою очередь, замначальника Народной милиции самопровозглашенной Донецкой народной республики Эдуард Басурин со ссылкой на разведданные сообщил о подготовке Украиной подразделения для проведения диверсий в Донбассе."По информации от источника в штабе 72-й отдельной механизированной бригады, на окраине Авдеевки на территории заброшенных складов, разместилась группа хорошо экипированных военнослужащих 12-й бригады "Азов" Нацгвардии", — уточнил он.Дополнительные меры обеспечения перемирия вступили в силу в Донбассе 27 июля 2020 года. Они предполагают полный запрет ведения огня, размещения вооружения в населенных пунктах и вблизи них, наступательных и разведывательно-диверсионных действий.Несмотря на это, в последнее время ситуация обострилась. ОБСЕ сообщает о значительном росте числа нарушений режима прекращения огня, ополченцы заявляют, что ВСУ стягивают к линии соприкосновения военную технику и применяют при обстрелах артиллерию.Всего за семь лет конфликта в Донбассе, по данным ООН, погибли около 13 тысяч человек.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Яков Осадчий,СЦКК,Луганская Народная Республика,Донецкая Народная Республика,Вооруженные силы Украины,ООН,Украина,В мире</tags>
</doc>
