<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Чехии допустили влияние скандала в отношениях с РФ на тендер по АЭС</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">02:08 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">36965</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПРАГА, 18 апр – РИА Новости. Обвинения в адрес России в причастности ее спецслужб к взрыву на складе в Чехии в 2014 году могут повлиять на тендер на строительство нового энергоблока АЭС "Дукованы", заявил глава минпромторга страны Карел Гавличек.Чешский премьер Андрей Бабиш в субботу заявил, что власти страны подозревают спецслужбы России в причастности ко взрыву на складе боеприпасов в Врбетице. Глава МИД Чехии Ян Гамачек в тот же день объявил о высылке из страны 18 российских дипломатов, а полиция объявила в розыск граждан России Александра Петрова и Руслана Боширова, которых Лондон подозревает в отравлении бывшего офицера ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии.Одним из кандидатов на участие в тендере на строительство энергоблока в Дукованах является российская госкорпорация "Росатом".Ранее чешские спецслужбы, а также правая оппозиция неоднократно утверждали, что потенциальное участие российской фирмы в строительстве нового энергоблока АЭС якобы может нанести ущерб безопасности Чехии.Официальный представитель МИД России Мария Захарова, комментируя намерение Праги выслать 18 российских дипломатов, ранее заявила, что Чехии хорошо известно, что за этим последует. Каких-либо деталей к сказанному она не добавила.Четвертого марта 2018 года в британском городе Солсбери отравили экс-офицера ГРУ Сергея Скрипаля, осужденного в России за госизмену, и его дочь Юлию. Инцидент спровоцировал международный скандал, а Лондон обвинил в преступлении Москву.Россия предлагала провести совместное расследование, однако Великобритания проигнорировала эту инициативу. МИД уличил бывшего премьера Великобритании Терезу Мэй во лжи: она утверждала, что яд изготовили в России, однако в лаборатории, проводившей расследование, это опровергли.Позже Лондон показал фотографии двух "подозреваемых" в отравлении, заявляя, что это офицеры ГРУ. Прокуратура Британии предъявила Петрову и Боширову обвинения по четырем статьям, в том числе в покушении на убийство Скрипалей и британского полицейского. Однако в интервью главному редактору Sputnik и RT Маргарите Симоньян они заявили, что посещали Британию как туристы и не связаны со спецслужбами.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Чехия,В мире</tags>
</doc>
