<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Чехия должна получить отпор в виде санкций, заявили в Совфеде</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:01 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">11132</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апр – РИА Новости. Кроме ответного решения по дипломатам, Чехия должна получить серьезный санкционный ответ, чувствительный для ее экономики, социальной сферы, заявил РИА Новости в воскресенье член международного комитета Совфеда Сергей Цеков.Премьер Чехии Андрей Бабиш сообщил в субботу, что власти подозревают спецслужбы России в причастности к взрыву на складе боеприпасов в Врбетице в 2014 году. Глава МИД Чехии Ян Гамачек заявил, что из страны высылают 18 российских дипломатов, они должны покинуть страну в течение 48 часов, а полиция Чехии объявила в розыск граждан РФ Александра Петрова и Руслана Боширова."Я полагаю, Чехия должна получить отпор в виде очень серьезных для ее экономики, социальной сферы санкций. Какими будут ответные меры, определит правительство", - сказал сенатор.Он также отметил, что по ситуации с высылкой российских дипломатов нужно отвечать жестко, "и по персональному составу чешского посольства в России".Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова, комментируя намерение Праги выслать 18 российских дипломатов, заявила, что Чехии хорошо известно, что за этим последует.Цеков отметил, что Прага идет в фарватере той политики, которую навязывают США, при этом в ряде случаев действуя даже более жестко, чем ее европейские партнеры.Он также назвал "абсолютно бездоказательными" обвинения в адрес России в причастности к взрыву на складе боеприпасов. "Приведите конкретные данные? Но ничего нет, все строится на уже обкатанном выражении "вполне вероятно", - сказал законодатель.Цеков отметил, что Чехия "встала в очередь" вслед за Польшей, чтобы по примеру США объявить об антироссийских мерах.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Андрей Бабиш,МИД Чехии,Прага,В мире,Россия,Сергей Цеков,Чехия</tags>
</doc>
