<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Словакия определилась с условием, при котором будет закупать "Спутник V"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:24 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">576</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апреля/ Радио Sputnik. Премьер-министр Словакии Эдуард Хегер объявил, что в стране могли бы начать использовать разработку российских ученых против коронавируса "Спутник V" в мае, если препарат пройдет экспертизу в сертифицированной лаборатории.В четверг он прилетел в Прагу с однодневным визитом, в ходе которого провел переговоры с чешским коллегой Андреем Бабишем.Еще раньше министр здравоохранения Словакии Владимир Ленгварский обратил внимание, что партия образцов вакцины "Спутник V" подготовлена для отправки на экспертизу в сертифицированную лабораторию OMCL (Official Medicinal Control Laboratory) в Венгрии, о чем 9 апреля словацкий вице-премьер Игорь Матович договорился с венгерским премьером Виктором Орбаном и главой МИД Петером Сийярто.Затрагивая тему публикации текста соглашения о поставках "Спутника V", часть которого секретна, словацкий политик указал, что юристы сейчас изучают данный вопрос. Поддержала выход публикации и президент Словакии Зузана Чапутова.Тогда как Бабиш разъяснил, что чешское правительство имеет предложение от российской стороны о поставках вакцины "Спутник V". По его словам, в начале будущей недели в Москву отправится первый вице-премьер Ян Гамачек, который хотел бы предварительно договориться о поставках препарата из РФ в Чехию. Реализацией займутся после того, как "Спутнику V" дадут одобрение в европейском регулятореРанее радио Sputnik сообщало, что власти Германии озвучили условия для поставки "Спутника V" в страну.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Игорь Матович,Вакцина "Спутник V",Россия,Зузана Чапутова,Подкасты – Радио Sputnik,Виктор Орбан,Москва,Чехия,В мире</tags>
</doc>
