<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Австралии женщина умерла после вакцинации от COVID-19</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:49 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1044</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Власти Австралии расследуют смерть женщины, у которой развился тромбоз, предположительно, после вакцинации от коронавируса, сообщает местный департамент здравоохранения."Австралийская администрация лекарственных средств (TGA) и ведомства сферы здравоохранения штата Новый Южный Уэльс расследуют случай смерти в Новом Южном Уэльсе", - сообщается в релизе ведомства.По данным телеканала ABC, речь идет о смерти 48-летней женщины с диабетом. На данный момент не уточняется, вакцину какой компании она получила. Согласно ведомствам Нового Южного Уэльса, связь между вакциной и смертью женщины не была подтверждена, но расследования продолжаются.Как сообщается в релизе департамента здравоохранения Австралии, расследуемые в стране случаи нарушения свертывания крови, предположительно, связанные с получением вакцины компании AstraZeneca, отмечаются редко. Среди получивших эту вакцину 700 000 человек было зафиксировано два случая нарушения свертывания крови.Правительство Австралии ранее приняло решение не приобретать вакцину Johnson&Johnson от COVID-19. Австралийский регулятор также рекомендовал жителям страны до 50 лет прививаться от коронавируса препаратом разработки Pfizer, а не вакциной фармкомпании AstraZeneca. Позже правительство Австралии рекомендовало гражданам вакцинироваться препаратом Pfizer на фоне рисков образования тромбов у привившихся вакциной AstraZeneca.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,AstraZeneca,Johnson &amp; Johnson,Новый Южный Уэльс,Австралия,В мире</tags>
</doc>
