<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Германия, Франция и Украина обратились к России по поводу Донбасса</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:41 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2738</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апреля/ Радио Sputnik. Главы Украины, Франции и Германии призвали РФ остановить наращивание войск у украинской границы, передает РИА Новости.В пятницу прошла встреча Владимира Зеленского с Эммануэлем Макроном. Президент Украины после встречи с коллегой из Франции по видеосвязи поговорил с канцлером ФРГ Ангелой Меркель, которая подключалась к переговорам.По итогам встречи представитель кабмина ФРГ Штеффен Зайберт заявил, что лидеры трех государств потребовали от РФ сворачивания военного усиления, чтобы достичь урегулирования в Донбассе.Зеленский, Меркель и Макрон обсудили ситуацию с безопасностью на границе двух стран.При этом главы ФРГ и Франции подчеркнули поддержку независимости суверенитета и территориальной целостности Украины.Ранее Владимир Зеленский по итогам переговоров с Меркель и Макроном заявил, что настроен на проведение нового "нормандского саммита". До этого главы страны встречались в декабре 2019 года.Ранее США обвинили РФ в усилении военной активности у границ Украины. В Кремле завили, что передвижения войск проходят по российской территории.На первом за три года саммите стран "нормандской четверки", который прошел в Париже 9 декабря 2019 года, стороны приняли совместное коммюнике и договорились встретиться через четыре месяца в Берлине, чтобы продолжить работу по урегулированию ситуации в Донбассе.В коммюнике подчеркивается, что Минские соглашения остаются базисом для работы в нормандском формате, предусмотрено разведение сил к концу марта 2020 года в трех новых точках в Донбассе. Лидеры также призывали обеспечить до конца года режим прекращения огня в Донбассе.Ранее радио Sputnik сообщало, что Кравчук призвал не ждать американских солдат в Донбассе.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Подкасты – Радио Sputnik,Эммануэль Макрон,Владимир Зеленский,Ангела Меркель,США,Берлин (город),Украина,В мире</tags>
</doc>
