<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Блинкен прокомментировал санкции против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:38 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">5504</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 15 апр - РИА Новости. Госсекретарь США Энтони Блинкен на фоне введения санкций в отношении РФ заявил, что Вашингтон будет твердо реагировать на действия России, которые "наносят вред" Вашингтону или его союзникам, но по-прежнему намерен искать возможности для сотрудничества с Москвой."Эти действия призваны привлечь Россию к ответственности за ее безрассудные действия. Мы будем действовать решительно в ответ на действия России, которые наносят ущерб нам или нашим союзникам и партнерам. Там, где это возможно, Соединенные Штаты будут также искать возможности для сотрудничества с Россией с целью построения более стабильных и предсказуемых отношений, которые соответствуют интересам США", - говорится в сообщении, распространенном ведомством.В четверг Белый дом заявил о введении санкций против российских предприятий, также санкции запрещают финансовым учреждениям США покупать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня.В среду источник в российском МИД сообщил РИА Новости, что посол США Джон Салливан был приглашен к помощнику президента РФ Юрию Ушакову, ему заявили, что если США после слов своего президента Джо Байдена о намерении улучшить отношения с Россией примут новые санкции, Москва отреагирует решительно.Ранее Байден в телефонном разговоре с президентом РФ Владимиром Путиным предложил ему провести личную встречу в третьей стране. Пресс-секретарь российского лидера Дмитрий Песков до введения санкций заявлял, что их обсуждение "никоим образом" не будет способствовать встрече президентов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Энтони Блинкен,Джо Байден,Дмитрий Песков,США,В мире,Москва,Вашингтон (город)</tags>
</doc>
