<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Меркель, Макрон и Зеленский призвали Россию отвести войска от Украины</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:00 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">206232</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БЕРЛИН, 16 апр — РИА Новости. Федеральный канцлер Германии Ангела Меркель и президенты Франции и Украины Эммануэль Макрон и Владимир Зеленский на трехсторонних переговорах в пятницу призвали Россию свернуть наращивание войск у границ Украины, сообщил представитель кабмина ФРГ Штеффен Зайберт.Разговор состоялся во время визита Зеленского в Париж, Меркель участвовала в переговорах по видеосвязи."Федеральный канцлер, президент Макрон и президент Зеленский обсудили в особенности ситуацию с безопасностью на украинско-российской границе, а также на востоке Украины. Они разделяют беспокойство ростом российского военного присутствия на границе с Украиной, а также в нелегально аннексированном Крыму. Они потребовали сворачивания этого военного усиления, чтобы достичь деэскалации ситуации", — заявил Зайберт журналистам.Меркель и Макрон также подчеркнули поддержку независимости, суверенитета и территориальной целостности Украины. "Они подчеркнули необходимость полной реализации Минских соглашений с обеих сторон и заявили, что Германия и Франция продолжат свои усилия в "нормандском формате", — добавил Зайберт.Западные государства в последнее время выражают обеспокоенность в связи с якобы имеющим место усилением "агрессивных действий" со стороны России на Украине. В Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск Российской Федерации в Крыму и на восточной границе Украины.Пресс-секретарь российского президента Дмитрий Песков заявлял, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать. Кроме того, Москва не раз заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Владимир Зеленский,Ангела Меркель,Дмитрий Песков,Москва,Украина,В мире</tags>
</doc>
