<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Французы назвали Россию лучшим союзником, чем США</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:07 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">12242</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр — РИА Новости. Читатели французской газеты Le Figaro раскритиковали президента США Джо Байдена и канцлера Германии Ангелу Меркель, обвинивших Россию в наращивании войск у границы с Украиной.Один из комментаторов выразил мнение, что Вашингтон с помощью ситуации вокруг Донбасса пытается устроить провокацию против России с целью срыва проекта "Северный поток —2"."Россия вовсе не враг… Я чувствую себя в большей безопасности, имея в союзниках русских, а не США", - отметил пользователь.Еще один читатель предложил России провести учения "в Ла-Манше, на побережье Нью-Йорка, Лос-Анджелеса или Флориды"."Макрон и Байден не находят ничего умнее, как проводить учения в Черном море", - написал он.Другой комментатор подчеркнул, что Россия вправе сама решать, куда перебрасывать армию на своей территории."К вашему сведению, российские войска, о которых идет речь, дислоцированы на территории России и находятся… в 130 км от границы", - добавил другой.Ранее США заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск в Крыму и у восточной границы Украины.Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявлял, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. Москва не раз заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.Полную версию материала читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Северный поток — 2,Ла-Манш,Донбасс,Ангела Меркель,Джо Байден,Германия,Лос-Анджелес,Флорида,Нью-Йорк (город),США,Украина,В мире</tags>
</doc>
