<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В полиции рассказали о стрелявшем в Индианаполисе</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:06 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1610</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр - РИА Новости. Человек, открывший стрельбу в здании логистической компании FedEx в американском Индианаполисе, в результате которой погибли восемь человек, являлся 19-летним юношей, передает телеканал NBC News со ссылкой на полицию.Вечером в четверг неизвестный открыл стрельбу в комплексе компании FedEx в Индианаполисе. По данным полиции, восемь человек были убиты нападавшим, который затем покончил с собой. Полицию уведомили о "многих пострадавших, которых доставили в больницу". Некоторые пострадавшие самостоятельно приехали в больницу. По меньшей мере один человек в критическом состоянии.По информации трех сотрудников правоохранительных органов, стрелявшим был 19-летний Брэндон Скотт Хоул. Личности погибших еще не установлены. Полиция продолжает устанавливать мотив нападения, сообщает телеканал.Мужчина, открывший стрельбу в здании логистической компании FedEx, являлся бывшим сотрудником комплекса, передает телеканал CNN.Как сообщает CNN, в FedEx отказались называть имя подозреваемого, однако представитель Джим Масилак заявил телеканалу: "Мы можем подтвердить, что злоумышленник был бывшим сотрудником данного объекта".По данным телеканала CNN, подозреваемый был известен федеральным и местным властям. По информации трех неназванных источников в правоохранительных органах, его родственник обращался к властям, предупреждая о его склонности к насилию.В память о жертвах массовой стрельбы президент Соединенных Штатов Джо Байден в пятницу распорядился приспустить флаги над правительственными учреждениями в стране и за ее пределами.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Джо Байден,Индианаполис,FedEx,В мире</tags>
</doc>
