<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Politico: Помпео с женой более 100 раз злоупотребили ресурсами Госдепа</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:26 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">213</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апреля / Радио Sputnik. Бывшего госсекретаря США Майка Помпео обвиняют в нарушении правил использования ресурсов, финансируемых налогоплательщиками, говорится в расследовании, проведенном офисом генерального инспектора Госдепартамента, сообщает американское издание Politico.Изучив электронную переписку и переговорив с сотрудниками Госдепа, генеральный инспектор пришел к выводу, что Помпео с супругой около ста раз обращались с просьбой за рамками должностных обязанностей.Так, среди нестандартных поручений были были выгул собаки, бронирование столиков и отправка открыток.По крайней мере, 30 раз Майк или Сьюзан Помпео поручали сотрудникам Государственного департамента "зарезервировать столик в ресторане для личных обедов и ужинов с членами семьи или друзьями Помпео", – говорится в отчете.В документе подчеркивается, что выполнение просьб Помпео требовало времени, когда сотрудники находились и не на работе. В сообщении говорится, что Помпео не выплачивали отдельным сотрудникам компенсацию за работу, не связанную с госдепартаментом.Адвокат Помпео назвал предварительный вариант отчета "сборником пустяковых жалоб", полагая, что из мухи раздувают слона.Помпео возглавлял госдепартамент с 2018 года до ухода администрации Трампа из Белого дома в 2021 году. Майк Помпео заявил в начале марта, что готов бороться за президентское кресло в 2024 году, если этого не сделает Трамп.Ранее радио Sputnik сообщило, что Помпео не исключил выдвижения в президенты.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Майк Помпео,Государственный департамент США,США,В мире</tags>
</doc>
