<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Лукашенко заявил о готовившемся покушении на него и его сыновей</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">01:04 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">28382</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апр - РИА Новости. Президент Белоруссии Александр Лукашенко сообщил о задержании группы злоумышленников, планировавших покушение на него и его детей. Соответствующее заявление глава государства сделал в эфире телеканала ОНТ.По его словам, в планах у этой группы был захват его детей — "одного, второго, как получится", их хотели "посадить в погреб", который, как указал Лукашенко, подготовили в Гомельской области.Президент Белоруссии полагает, что задача на его устранение, поставленная спецслужбами США, была одобрена высшим политическим руководством этой страны.Как сообщил Центр общественных связей ФСБ, в Москве задержали белорусского политолога Александра Федуту и адвоката Юрия Зенковича, планировавших военный переворот 9 мая в Минске и покушение на Лукашенко.По данным российской спецслужбы, Зенкович, имеющий двойное гражданство США и Белоруссии, и белорус Федута прорабатывали схему военного переворота в республике "по отработанному сценарию "цветных революций" с привлечением местных и украинских националистов, а также физическое устранение президента Александра Лукашенко".В план военного переворота входил захват радио- и телецентров для трансляции их обращения к народу, блокирование в Минске лояльных действующей власти подразделений внутренних войск и ОМОНа, полное отключение энергосистемы Белоруссии.Александр Лукашенко, в свою очередь, заявил, что Федута и Зенкович были задержаны в Москве после его обращения к российскому коллеге Владимиру Путину, в эту же группу, которая действовала под руководством спецслужб США и готовила покушение на белорусского лидера и его семью, входил и глава оппозиционной партии Григорий Костусев.Телеканал ОНТ утверждает, что под сценарий силовой смены власти шло иностранное финансирование, в частности, оно направлялось на подкуп людей, которых планировалось привлечь к реализации планов.Как заявил глава КГБ Белоруссии Иван Тертель, организованная группа, деятельность которой была пресечена, приступила к практической реализации замысла по устранению Лукашенко и членов его семьи, а также организации вооруженного мятежа с целью захвата власти насильственным путем.Вооруженный мятеж у заговорщиков, как утверждается, получил кодовое название "Тишина".В Белоруссии 9 августа прошлого года прошли выборы президента. По данным ЦИК, Лукашенко был переизбран на новый срок. Оппозиция и страны Запада отказались признавать итоги выборов и призвали главу государства покинуть свой пост.С августа в республике продолжаются акции протеста.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">ОМОН России,КГБ Белоруссии,Александр Лукашенко,Федеральная служба безопасности РФ (ФСБ России),Владимир Путин,Белоруссия,США,В мире</tags>
</doc>
