<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Макрон призвал Запад определить "красные линии" для России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">08:14 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1124</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апреля / Радио Sputnik. Мировому сообществу следует определить четкие "красные линии" в отношениях с Россией, а в случае "неприемлемого поведения" Москвы вводить против нее санкционные ограничения, заявил в эфире телеканала CBS президент Франции Эммануэль Макрон.По мнению главы Пятой республики, в настоящее время Запад отказался "от коллективного авторитета по отношению к России" и не дает Москве четкие сигналы, когда с ней имеются разногласия.В то же время Эммануэль Макрон обратил внимание, что необходимо выработать двусторонний подход в отношениях с Москвой, и в этой связи он "полностью разделяет" желание президента США Джо Байдена "развивать открытый и честный" с Россией.Накануне в Елисейском дворце анонсировали предстоящие переговоры французского лидера с российским коллегой Владимиром Путиным. Сообщалось, что это решение было принято после встречи Макрона с президентом Украины Владимиром Зеленским.Вместе с канцлером ФРГ Ангелой Меркель лидеры стран обменялись мнениями по поводу "рисков военной эскалации" и констатировали "сложность достижения соглашения" по конфликту в Донбассе.Позднее на официальном сайте главы украинского государства появилась информация, что стороны договорились о подготовке встречи лидеров "нормандской четверки".Слова Макрона в эфире радио Sputnik прокомментировала политолог Евгения Обичкина:В последние недели марта стороны конфликта на Украине обвиняли друг друга в нарушении перемирия и переброске военной техники к линии соприкосновения. В конце месяца президент Украины Владимир Зеленский отмечал "рост эскалации".Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, в свою очередь, также заявил о беспрецедентной эскалации напряженности в регионе и о провокациях ВСУ на линии соприкосновения в Донбассе.На этом фоне ряд западных стран выразил обеспокоенность в связи с якобы имевшим место усилением "агрессивных действий" со стороны России на Украине и "провоцировании" Киева со стороны Москвы.По мнению лидеров ведущих европейских государств, а также американского Белого дома, подтверждающим эту позицию аргументом является передвижение российских войск в Крыму и на границе с Украиной.Замглавы МИД РФ Сергей Рябков, касаясь вопроса о "стягивании войск" к западной границе страны, подчеркнул, что Россия проводит на своей территории те военные мероприятия, которые считает нужными, и они не должны беспокоить иностранных партнеров.Ранее радио Sputnik сообщало, что во Франции увидели "несерьезную перспективу" вступления Украины в ЕС.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Санкции,Эммануэль Макрон,Москва,Франция,Безопасность,В мире</tags>
</doc>
