<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Режиссер "Игры в кальмара" назвал персонажей, похожих на Трампа</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">07:06 15.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">384</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 окт — РИА Новости. Создатель сериала Netflix "Игра в кальмара", южнокорейский режиссер Хван Дон Хёк в интервью изданию IndieWire рассказал, как экс-президент США Дональд Трамп помог "ускорить" выпуск шоу и на кого из персонажей похож.Режиссер признался, что задумал "Игру в кальмара" еще в 2008 году во время глобального финансового кризиса. Речь шла о полнометражном фильме. Но местные студии сочли его идею слишком странной.Только спустя десять лет, после технологического прорыва и президентства Трампа, режиссер понял, что теперь его идея найдет отклик у аудитории. Плюс, стриминговый сервис Netflix предоставил ему больше свободы."За последние десять лет человечество пережило много проблем: был "бум" криптовалюты, когда люди во всем мире, особенно корейская молодежь, вкладывали в нее все свои деньги. Появились такие IT-гиганты, как Facebook, Google, а в Корее — Naver. Все они реструктурируют нашу жизнь. Да, они новаторы, но которые при этом очень разбогатели", — пояснил кинематографист.Говоря о бывшем президенте Америки кинематографист отметил:В сериале VIP-персонажи — это представители элиты в масках животных, которые тайно наблюдают за жестокими соревнованиями и делают ставки, в то время, как участники на каждом этапе рискуют своими жизнями.Ранее Netflix объявил, что "Игра в кальмара" стал самым популярным шоу в истории американского стримингового сервиса. "Он официально достиг отметки в 111 миллионов поклонников, что делает его нашим самым крупным запуском сериала за всю историю", — отметили представители платформы.Сериал "Игра в кальмара", состоящий из девяти эпизодов, вышел на Netflix 17 сентября. В нем 456 человек, погрязших в долгах, соглашаются принять участие в кровожадных детских играх, чтобы побороться за крупный денежный приз.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,Кино и сериалы,США,Дональд Трамп,Netflix</tags>
</doc>
