<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Госдуме призвали Киев и НАТО не нервничать из-за доступа в Черное море</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">23:06 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">8285</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СИМФЕРОПОЛЬ, 16 апр – РИА Новости. Депутат Госдумы от крымского региона Михаил Шеремет призвал Киев и страны НАТО не нервничать по поводу закрытия Россией части акватории Черного моря.Ранее МИД Украины выразил протест России из-за закрытия части акватории Черного моря. Кроме того, официальный представитель НАТО Оана Лунгеску сообщила, что альянс обеспокоен планами России ограничить доступ в ряд зон Черного моря, и призвала обеспечить свободный доступ в порты Украины на Азовском море, а также свободу судоходства.По его словам, перекрытием участков акватории Черного моря Россия никому не мстит, а делает это исключительно в мерах безопасности. "Это временная мера. Как только в Черноморском регионе снова установится стабильная и предсказуемая обстановка, все станет обратно на свои места", - сказал депутат.Согласно данным бюллетеня Управления навигации и океанографии Минобороны РФ временно с 24 апреля до 31 октября приостанавливается осуществление права мирного прохода через территориальные море Российской Федерации для иностранных военных кораблей и других государственных судов в трех районах Черного моря. Речь идет о вытянутом участке акватории вдоль побережья Крыма (примерно от Севастополя до Гурзуфа), прямоугольном районе у берегов Керченского полуострова , а также небольшом участке моря около западной оконечности Крыма.Планируемые к закрытию районы Черного моря не будут препятствовать судоходству через Керченский пролив, кроме того, все зоны находятся внутри территориальных вод РФ.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Черноморский регион,Михаил Шеремет,МИД Украины,Госдума РФ,НАТО,Украина,В мире</tags>
</doc>
