<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Участники СВПД продолжат переговоры</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:36 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">653</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВЕНА, 17 апр - РИА Новости. Участники Совместной комиссии по Совместному всеобъемлющему плану действий (СВПД) по иранской ядерной программе выразили решимость продолжить переговоры для успешного завершения процесса как можно скорее, заявил в субботу постоянный представитель РФ при международных организациях в Вене Михаил Ульянов.Вторая за неделю встреча политдиректоров "пятерки" и Ирана состоялась в субботу. Участники ядерной сделки подвели промежуточные итоги консультаций."Заседание Совместной комиссии по СВПД завершилось. Участники с удовлетворением отметили прогресс, достигнутый к настоящему моменту, и выразили решимость продолжать переговоры с целью успешного завершения процесса как можно скорее", - написал Ульянов в Twitter.Комиссия поручила рабочим экспертным группам по санкциям США и ядерным вопросам продолжать свою деятельность во второй половине дня субботы, воскресенье и на следующей неделе, "чтобы не терять время и достичь больше прогресса на переговорах по восстановлению СВПД", добавил дипломат.Комиссия по Совместному всеобъемлющему плану действий по иранской ядерной программе может вновь собраться на уровне политдиректоров до конца следующей недели, сообщил в субботу РИА Новости постоянный представитель РФ при международных организациях в Вене Михаил Ульянов.Вторая на текущей неделе очная встреча политдиректоров "пятёрки" и Ирана состоялась в субботу."Совместная комиссия может собраться на уровне политдиректоров до конца следующей недели", - сказал Ульянов.Ранее Ульянов заявил, что ситуация вокруг переговоров по ядерной сделке внушает осторожный оптимизм.В Вене на протяжении двух недель проходят регулярные очные заседания комиссии по ядерной сделке на уровне политдиректоров, а между ними - неформальные встречи в разных форматах. В пятницу впервые состоялась встреча глав делегаций стран-участниц сделки с главой американской делегации, которая в это время также находится в Вене, но в переговорах не участвует. Встреча прошла без участия иранцев, которые по-прежнему категорически не готовы контактировать с американцами. По словам Ульянова, участникам СВПД стало понятнее, как именно Вашингтон видит процесс снятия санкций с Тегерана.Заключенный в 2015 году "шестеркой" (Великобритания, Германия, Китай, Россия, США, Франция) и Ираном Совместный всеобъемлющий план действий, предполагающий снятие санкций в обмен на ограничение ядерной программы Ирана как гарант неполучения Тегераном ядерного оружия, не просуществовал и трех лет. В мае 2018 года США объявили об одностороннем выходе из нее и восстановлении жестких санкций против Тегерана.Иран в 2019 году - ровно через год после выхода США из сделки - заявил о поэтапном сокращении своих обязательств в рамках соглашения, отказавшись от ограничений в ядерных исследованиях, центрифугах, уровне обогащения урана. В конце 2020 года в Иране вступил в силу закон, обязывающий начать производство высокообогащенного урана (от 20%), начать задействование более мощных центрифуг, выходящих за положения сделки, и отказаться от расширенных проверок МАГАТЭ, если Тегеран не сможет свободно торговать нефтью и осуществлять финансовые операции.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Михаил Ульянов,США,В мире,Россия,Совместный всеобъемлющий план действий (СВПД),Иран</tags>
</doc>
