<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Вокруг Букингемского дворца в день похорон принца Филиппа перекрыли улицы</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:44 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2292</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛОНДОН, 17 апр – РИА Новости, Мария Табак. Улицы вокруг Букингемского дворца в Лондоне в день похорон супруга королевы Елизаветы Второй оцеплены полицией, жителей страны просят не приносить цветы и не собираться группами из-за пандемии коронавируса.Принц Филипп скончался 9 апреля, не дожив двух месяцев до своего столетия."Суббота – важный день для страны, день, когда Его Королевское высочество герцог Эдинбургский предается земле в Виндзоре. Хотя это событие происходит не в Лондоне, Скотланд-Ярд в течение недели проводит операцию по обеспечению безопасности в районе Вестминстер и вблизи Букингемского дворца, чтобы защитить людей и не допустить преступлений. Заметное полицейское присутствие сохранится на протяжении всех выходных", - говорится в сообщении Скотланд-Ярда.Улицы по периметру Букингемского дворца – лондонской резиденции британских монархов – перекрыты, полицейских можно видеть повсюду."Мы любезно просим вас не оставлять здесь цветов, записок, предметов и свечей. Информируем, что любые предметы, оставленные здесь, регулярно вывозятся", - гласят таблички, установленные вдоль ограды дворца. Людей это, впрочем, не останавливает: у ворот можно видеть немало букетов цветов, а также, к примеру, цветочное панно в виде британского флага с надписью "Покойся с миром, принц Филипп" от футбольного клуба Челси, решившего таким образом почтить память герцога Эдинбургского.Собравшиеся на площади, в основном, соблюдают меры социального дистанцирования, чему способствует повышенное присутствие полиции.В 15.00 (17.00 мск), перед самым отпеванием принца в часовне святого Георгия в Виндзорском замке, страна погрузится в молчание. Об этом напоминают даже специально установленные в метро щиты."Сегодня похороны Его Королевского Высочества принца Филиппа, герцога Эдинбургского. Будем рады, если вы присоединитесь к нам, когда мы примем участие в национальной минуте молчания в 15.00", - гласит текст на щитах.На территорию Виндзорского замка в день похорон посторонние допускаться не будут, королевский двор и правительство призывают жителей страны воздержаться от поездок в Виндзор. Иностранных журналистов Букингемский дворец аккредитовывать не стал. В центре города усилено присутствие полиции, близко к замку никого не подпускают из соображений безопасности.Несколько улиц в центре города перекрыли, владельцам местных кафе запретили в субботу выставлять на улицу столики, чтобы не допускать скоплений людей.Церемония похорон принца Филиппа начнется в 14.21 (16.21 мск), когда гроб с телом покойного покинет замок, после этого начнется траурная процессия.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Умер принц Филипп,принц Филипп, герцог Эдинбургский,Скотленд-Ярд,Лондон,Виндзор,В мире</tags>
</doc>
