<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В ДНР обвинили украинских силовиков в подготовке диверсионных групп</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:50 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4731</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ДОНЕЦК, 15 апр - РИА Новости. Украинские силовики готовят подразделения для проведения диверсий в Донбассе, заявил в четверг журналистам заместитель начальника Народной милиции самопровозглашенной Донецкой народной республики Эдуард Басурин."Нашей разведкой получено подтверждение подготовки командованием ВСУ подразделений, предназначенных для ведения диверсионно-террористической войны против народных республик. По информации от источника в штабе 72 отдельной механизированной бригады, на окраине Авдеевки (под контролем Киева – ред.) на территории заброшенных складов, разместилась группа хорошо экипированных военнослужащих 12 бригады "Азов" Нацгвардии", - заявил Басурин.По его информации, украинскими силовиками ведется "формирование диверсионных групп и проводятся занятия по изучению основ снайперского и минно-взрывного дела, огневой подготовке и проведению диверсий на объектах промышленности.В Донбассе с 27 июля 2020 года вступили в силу дополнительные меры обеспечения перемирия. Эти меры предполагают полный запрет ведения огня, размещения вооружения в населенных пунктах и вблизи них, наступательных и разведывательно-диверсионных действий. Также запрещается инженерное оборудование позиций и использование сторонами конфликта беспилотников вблизи линии соприкосновения. Кроме того, меры предусматривают дисциплинарную ответственность за нарушение режима прекращения огня. Приказы о прекращении огня, содержащие меры по его поддержанию, должны действовать до полного урегулирования конфликта.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Эдуард Басурин,Донбасс,Донецкая Народная Республика,Вооруженные силы Украины,Киев,В мире</tags>
</doc>
