<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Президент Армении заявил о замечаниях к поправкам в Избирательный кодекс</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:35 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">195</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апреля / Радио Sputnik. Президент Армении Армен Саркисян не подписал поправки в Избирательный кодекс страны, которые предусматривают отказ от рейтинговой системы голосования, заявив о наличии замечаний к тексту проекта, передает РИА Новости со ссылкой на пресс-службу армянского лидера.при этом он также не обратился в Конституционный суд для определения соответствия законопроекта Основному закону.Отмечается, что таким образом, согласно законодательству республики, поправки могут вступить в силу после их утверждения спикером парламента.По данным агентства, Саркисян обсудил поправки с лидерами ряда партий и другими политиками и объявил о наличии ряда принципиальных замечаний.Армянский президент также высказал опасения, что, учитывая актуальную ситуацию в стране, принятие такого решения может привести к конкуренции между лидерами той или иной партии.В марте премьер-министр страны Никол Пашинян заявил, что досрочные выборы в парламент Армении проведут после внесения поправок в Избирательный кодекс, отказавшись от рейтинговой системы.Согласно действующему закону, каждая партия, принимающая участие в выборах, выдвигает один общегосударственный пропорциональный список кандидатов и по одному территориальному (рейтинговому) избирательному списку для каждого избирательного округа.Ранее радио Sputnik сообщило, что Саркисян призвал закрепить на "дорожной карте" отношения с Россией.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Никол Пашинян,Армен Саркисян,законы,Армения,Выборы,В мире,Политика</tags>
</doc>
