<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Власти Ирана назвали имя подозреваемого в диверсии на ядерном объекте</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:02 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">103023</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ДОХА, 17 апр — РИА Новости. Власти Ирана назвали имя подозреваемого в диверсии на ядерном объекте в Натанзе."Это Реза Карими, 43 года, он работал на этом объекте, он сбежал из Ирана после того, как о нем узнали сотрудники сил безопасности", — говорится в сообщении иранского ТВ.Организация по атомной энергии Ирана 11 апреля заявила, что на заводе по обогащению урана в Натанзе произошла авария в сети распределения электричества. Обесточены оказались подземные центрифуги.По данным источников издания The New York Times, к атаке может быть причастна израильская разведка. Утверждается, что повреждения вызваны взрывом.В 2015 году Иран согласовал с шестью странами (Великобритания, Германия, Китай, Россия, США, Франция) Совместный всеобъемлющий план действий, который предполагает снятие ограничений с Тегерана в обмен на отказ от обогащения урана в военных целях. Сделка просуществовала до мая 2018-го, когда президент США Дональд Трамп в одностороннем порядке вышел из соглашения и восстановил жесткие санкции.Через год Тегеран заявил о поэтапном сокращении своих обязательств, а в конце 2020 года власти приняли закон, который предполагает, что отмены санкций будут добиваться обратным способом — активизацией ядерной деятельности.Иранские ядерщики начнут обогащение урана до уровня 60 процентов (ядерная сделка предполагает обогащение на уровне 3,67 процента), а также ограничили с 23 февраля инспекционные возможности МАГАТЭ. Закон предполагает задействование более мощных центрифуг, на одном только объекте в Натанзе пообещали запустить еще тысячу.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Взрыв на ядерном объекте в Иране,Иран,В мире</tags>
</doc>
