<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Бонд наконец победил Венома в кинопрокате по итогам выходных</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:41 25.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1255</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 25 окт - РИА Новости. Фильм "Не время умирать" возглавил кинопрокат в России и СНГ со сборами 96 миллионов рублей за прошедшие выходные по неофициальным и предварительным данным, сообщил портал kinobusiness.com.Агент 007 Джеймс Бонд оставил оперативную службу в МИ6 и живет на Ямайке. Но после просьбы о помощи своего старого друга Бонд снова возвращается в игру. На этот раз ему придется сразиться с таинственным злодеем, который вооружен технологическим оружием.Вторую строчку в рейтинге занял фильм "Неисправимый Рон", собрав 90 миллионов рублей. Анимационный фильм рассказывает о мальчике Барни, который чувствует себя чужим среди сверстников из-за того, что у него нет Би-бота, который умеет двигаться, говорить, помогать своему хозяину делать публикации в соцсетях, узнавать о новостях и поддерживать связь с одноклассниками. Но однажды он получает такого робота в подарок. Тот оказывается бракованным, и Барни решает самостоятельно научить его всему.На третьем месте блокбастер "Веном-2", со сборами 86,6 миллиона. Это продолжение американского супергеройского фильма режиссера Рубена Флейшера, вышедшего в прокат в 2018 году. Главную роль в нем сыграл Том Харди. Сюжет основан на комиксах издательства Marvel Comics. Режиссер второй части - Энди Серкис. "Веном-2" был лидером российского кинопроката с дня выхода 30 сентября.Четвертую позицию в рейтинге занял трехмерный анимационный фильм "Семейка Аддамс: Горящий тур" со сборами в 71,1 миллиона рублей. Картина рассказывает о членах семьи Аддамс, которые загружаются в семейный походный катафалк, чтобы отправиться навстречу новым приключениям и чудаковатым друзьям.На пятом месте фильм ужасов "Хэллоуин убивает", собравший за выходные 52,4 миллиона рублей. По сюжету, Лори Строуд заманила зловещего убийцу Майкла Майерса в ловушку, но ему удалось выбраться и продолжить кровавую расправу над жителями города. Семья Строуд и другие выжившие объединяются, чтобы остановить Майкла.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Джеймс Бонд,Том Харди (Эдвард Харди),Marvel Comics,Новости культуры,Кино и сериалы,Энди Серкис</tags>
</doc>
