<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">КС Молдавии признал право Санду распустить парламент</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:36 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3578</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИШИНЕВ, 15 апр – РИА Новости. Конституционный суд Молдавии на заседании в четверг принял решение признать право президента Майи Санду распустить парламент, который за три месяца не смог назначить правительство, заявила глава КС Домника Маноле.В конце марта президент обратилась в Конституционный суд за подтверждением своего права распустить парламент и инициировать досрочные выборы. В случае поддержки КС глава республики сможет подписать соответствующий указ."Конституционный суд признал наличие обстоятельств для роспуска парламента, поскольку он неспособен сформировать правительство. Решение является окончательным и вступает в силу в момент оглашения", - зачитала решение суда Маноле.Роспуск парламента Молдавии противоречит букве конституции, поскольку есть парламентское большинство, заявила РИА Новости спикер молдавского законодательного органа Зинаида Гречаный."В соответствии с буквой конституции парламент не может быть распущен, так как есть созданное парламентское большинство - 55 депутатов из 101, которое предлагает иметь своего кандидата на пост премьер-министра. Я думаю, что в соответствии с конституцией госпожа президент должна издать указ и назначить кандидата в премьер-министры. Это было бы разрешением. И тогда парламент голосует. Хотя 55 депутатов подписались за кандидата", - сказала Гречаный в кулуарах мероприятий весенней сессии МПА СНГ."Нельзя никому, никакому институту власти нарушать конституцию, иначе создадим прецедент. Кто знает, какие политические силы могут прийти в дальнейшем... это никак не соответствует демократическим нормам", - добавила она.Гречаный подчеркнула, что обращение Санду в Конституционный суд по роспуску парламента "совершенно не соответствует конституции".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Зинаида Гречаный,СНГ,Майя Санду,В мире,Молдавия</tags>
</doc>
