<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Посольство России ответило на заявления Британии о кибератаках</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">23:57 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1159</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛОНДОН, 16 апр – РИА Новости, Мария Табак. Посольство РФ считает заявление Форин-офиса о "вредоносной кибердеятельности российских спецслужб" попыткой подыграть США, говорится в переданном в РИА Новости заявлении дипмиссии.В четверг МИД Великобритании вызвал в четверг посла РФ в Лондоне Андрея Келина в связи с "враждебной линией поведения" России, проявляющейся, с точки зрения британского ведомства, в кибератаках, вмешательстве в демократические процессы и в усилении военного присутствия на украинской границе и в "незаконно аннексированном Крыму". Перед этим власти Великобритании и США заявили, что служба внешней разведки России стояла за кибератаками SolarWinds."При этом Лондон в очередной раз использует голословные обвинения "с аргументацией в стиле "хайли лайкли", совершенно не озаботившись представлением сколь-нибудь серьезной, не говоря уже о внушительной, фактуры на этот счет. Заодно удалось порекламировать собственный киберпотенциал: щедрое финансирование Национального центра кибербезопасности, военных киберсил и других структур требует регулярного обоснования в виде "внешней угрозы", - указывает посольство.Диппредставительство напоминает, что РФ не раз предлагала британской стороне обсудить вопросы кибербезопасности в формате экспертов, и это послужило бы интересам как и обеих стран, так и всего международного сообщества в целом."Остается лишь сожалеть, что даже в новых доктринальных документах Лондон не оставляет возможности диалога с Москвой по актуальным, представляющим взаимный интерес темам. У нас накопилось немало вопросов к британской стороне, которая демонстративно и без устали заявляет о наличии продвинутых наступательных потенциалов в киберсфере, что – вкупе с имеющимися политическими установками на российском направлении – свидетельствует о возможной угрозе безопасности нашей страны", - отмечает посольство.По мнению посольства, все более очевидным становится стремление Великобритании громче заявлять о себе как о значимом международном игроке в условиях Brexit."Что ж, это дело британских властей. Однако нам представляется крайне недальновидным предпринимать попытки самоутверждения в ущерб обоюдовыгодным двусторонним отношениям с Россией", - подчеркивает диппредставительство.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">кибератаки,Москва,Лондон,Россия,Форин-офис,США,В мире</tags>
</doc>
