<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Австралии случай смерти от тромбоза связали с вакциной AstraZeneca</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:15 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">749</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апр - РИА Новости. Австралийская администрация лекарственных средств (TGA) сообщила, что смерть 48-летней женщины из-за образования тромба, вероятно, связана с вакцинацией препаратом компании AstraZeneca.Ранее департамент здравоохранения австралийского штата новый Южный Уэльс сообщал, что власти начали расследовать смерть женщины, у которой развился тромбоз, предположительно, после вакцинации от коронавируса. По данным телеканала ABC, скончалась 48-летняя женщина с диабетом."Группа по исследованию безопасности вакцин (VSIG) регулятора … пришла к выводу, что недавно зарегистрированный случай тромбоза ... с низким содержанием тромбоцитов, вероятно, связан с вакцинацией. Группа рассмотрела отчет о 48-летней женщине, вакцинированной в Новом Южном Уэльсе и госпитализированной с обширным тромбозом и тромбоцитопенией через четыре дня после введения вакцины AstraZeneca от COVID-19. К сожалению, этот человек умер в больнице, мы выражаем искренние соболезнования ее семье", - говорится в заявлении регулятора.Всего, как сообщает регулирующий орган, в стране зарегистрировано три случая тробоцитопении – снижения количества тромобоцитов – из-за применения препарата AstraZeneca. Двое других пациентов находятся в больнице и идут на поправку.Правительство Австралии ранее приняло решение не приобретать вакцину Johnson&Johnson от COVID-19. Австралийский регулятор также рекомендовал жителям страны до 50 лет прививаться от коронавируса препаратом разработки Pfizer, а не вакциной фармкомпании AstraZeneca. Позже правительство Австралии рекомендовало гражданам вакцинироваться препаратом Pfizer на фоне рисков образования тромбов у привившихся вакциной AstraZeneca.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,AstraZeneca,Johnson &amp; Johnson,Новый Южный Уэльс,Австралия,В мире</tags>
</doc>
