<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Южная Корея запустит полноценный выпуск "Спутника V" за рубежом</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">01:53 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">10827</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СЕУЛ, 16 апр – РИА Новости. Южнокорейская биотехнологическая компания GL Rapha вместе с ее производственным подразделением Hankook Korus Pharm может стать одной из первых зарубежных площадок, где будет запущен полный цикл производства вакцины "Спутник V", сообщили РИА Новости в компании.Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ) и южнокорейская компания GL Rapha в ноябре прошлого года договорились о производстве вакцины "Спутник V" для экспорта в третьи страны. Контрактное производство будет осуществляться на дочернем предприятии южнокорейского партнёра Hankook Korus Pharm в городе Чхунчхон, объём поставок на мировой рынок должен составить более 150 миллионов доз в год. При этом, в отличие ряда других производственных партнёров РФПИ, южнокорейская компания осуществляет полный цикл производства, а не только розлив готовой формы из субстанции, поставляемой с российских предприятий.В январе представитель GL Rapha сообщил РИА Новости, что компания уже закупила всё необходимое оборудование, начала культивирование клеток для запуска массового производства и рассчитывает начать первые коммерческие поставки вакцины в конце февраля-начале марта. На начало февраля также был запланирован приезд группы российских специалистов для совместного контроля производственных процессов."Согласно изначальному плану, всё должно было проходить именно так, но из-за ухудшения ситуации с COVID-19 в Южной Корее визит представителей РФПИ произошёл позже. Поэтому и поставки продукции в коммерческих объёмах несколько отложились", - пояснил Ким Ги Ён.По его словам, GL Rapha уже отправила контрольную партию в Россию для завершения процедуры валидации и ожидает, что уже скоро сможет приступить к полномасштабному производству. В то же время компания продолжит работать над передачей технологий производства "Спутника V" другим участникам южнокорейского консорциума для обеспечения производства в стране дополнительных 500 миллионов доз. Подписание первого трехстороннего соглашения в рамках сформированного консорциума с компанией ISU ABXIS состоялось 15 апреля, производство препарата на новой площадке в городе Йонъин столичной провинции Кёнгидо должно стартовать в конце месяца.В ходе встречи с президентом РФ Владимиром Путиным 2 апреля глава РФПИ Кирилл Дмитриев отмечал, что для международного производства "Спутник V" уже есть договорённости с 20 компаниями из 10 стран, причём в Индии и Корее производство уже началось, и в апреле многие из этих предприятий должны заработать на полную мощность.РФПИ также сообщал, что Индия является ведущим производственным хабом российской вакцины, в этой стране будет производиться свыше 850 миллионов доз ежегодно как для вакцинации местного населения, так и для международных поставок. Объёмы производства в Индии могут достичь более 50 миллионов доз в месяц к лету текущего года. Южная Корея, по словам Дмитриева, является одним из ключевых партнеров по производству "Спутника V".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Вакцина "Спутник V",Коронавирус COVID-19,Россия,Кирилл Дмитриев,Кенгидо,Российский фонд прямых инвестиций,Владимир Путин,Южная Корея,В мире</tags>
</doc>
