<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Мишустин предложил Лукашенко подумать об интеграции налоговых систем</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:52 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">9893</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИНСК, 16 апр - РИА Новости. Премьер РФ Михаил Мишустин предложил президенту Белоруссии Александру Лукашенко ознакомиться с российскими наработками в налоговой сфере с целью интеграции налоговых систем двух стран "без какого-либо поглощения".На встрече с Лукашенко в Минске Мишустин, который до назначения премьером руководил Федеральной налоговой службой, отметил, что хорошо знает налоговиков и таможенников Белоруссии, назвал их настоящими профессионалами. Вместе с тем он подчеркнул, что "необходимо сегодня посмотреть, как можно интегрировать наши системы"."Это должно быть выгодно, а ни в коем случае не быть каким-то поглощением", - подчеркнул российский премьер.Он предложил Лукашенко ознакомиться с российскими наработками.Президент Белоруссии со своей стороны вспомнил недавний разговор с президентом РФ Владимиром Путиным и еще с одним "нашим добрым другом", который, по его словам, хвалил Мишустина как друга Белоруссии и высокого профессионала."Я сказал, что я верю. Он активно пытался меня убедить в том, в чем я сам убежден", - с улыбкой сказал Лукашенко, так и не назвав человека, о котором идет речь.Лукашенко поблагодарил российского премьера за то, что он приехал в Минск по поручению Путина, отметив, что будет рассматриваться "одна из важнейших наших проблем".Коснувшись вновь недавнего разговора с российским президентом, Лукашенко рассказал о том, что, когда речь шла о российских разработках в налоговой сфере, он поинтересовался - бесплатны ли они будут предложены белорусской стороне."Я только спросил: это бесплатно?" -заметил президент Белоруссии, подчеркнув, что получил соответствующие заверения от российского коллеги.В то же время Лукашенко добавил, что "время все спрессовывает" и подталкивает Москву и Минск решать и другие проблемы, сохраняющиеся в двусторонних отношениях. "Мы готовы к открытому и честному обсуждению этих проблем, зная вашу искренность в отношения с Белоруссией", - обратился Лукашенко к премьеру РФ.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Михаил Мишустин,Александр Лукашенко,Владимир Путин,Минск,Белоруссия,В мире</tags>
</doc>
