<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Кравчук поставил Москве условие для компромисса с Киевом по Донбассу</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:34 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1668</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апреля / Радио Sputnik. Основным условием, при котором Киев готов пойти на компромисс с Москвой, является "прекращение оккупации Россией украинских территорий", заявил глава киевской делегации в Трехсторонней контактной группе по Донбассу Леонид Кравчук."Россия заявляет, что она готова прекратить оккупацию территорий, агрессию на Украине", – приводит его заявление РИА Новости.Он также добавил, что Россия должна "возродить Донбасс".Конфликт на Украине длится с 2014 года. По данным ООН, в ходе столкновений погибли более 13 тысяч человек.В последние недели марта стороны конфликта на Украине обвиняли друг друга в нарушении перемирия и переброске военной техники к линии соприкосновения. Режим перемирия в Донбассе был установлен 27 июля 2020 года.На первом за три года саммите стран "нормандской четверки", который прошел в Париже 9 декабря 2019 года, стороны приняли совместное коммюнике и договорились встретиться через четыре месяца в Берлине, чтобы продолжить работу по урегулированию ситуации в Донбассе.В коммюнике подчеркивается, что Минские соглашения остаются базисом для работы в нормандском формате, предусмотрено разведение сил к концу марта 2020 года в трех новых точках в Донбассе. Лидеры также призывали обеспечить до конца года режим прекращения огня в Донбассе.Днем в субботу радио Sputnik сообщило, что в ЛНР обвинили ВСУ в попытках не допустить ОБСЕ в "запретный" район размещения тяжелой техники у Золотого.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,ОБСЕ,Донбасс,Вооруженные силы Украины,Леонид Кравчук,ООН,Париж,Берлин (город),В мире</tags>
</doc>
