<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В МИД Британии обвинили СВР в кибератаках</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:01 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2949</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛОНДОН, 15 апр – РИА Новости. Власти Великобритании и США пришли к выводу, что служба внешней разведки России стояла за кибератаками SolarWinds, говорится в заявлении МИД Великобритании."Великобритания утверждает, что за компрометацией SolarWinds стояла Служба внешней разведки России (СВР)", - отмечается в заявлении."Злонамеренное поведение России во всем мире - будь то в киберпространстве, вмешательстве в выборы или агрессивных операциях их спецслужб - демонстрирует, что Россия остается самой серьезной угрозой национальной и коллективной безопасности Великобритании", - подчеркнули в ведомстве."Мы видим, что Россия делает для подрыва наших демократий. Великобритания и США взывают к злонамеренному поведению России, чтобы наши международные партнеры и бизнес на местах могли лучше защищаться и подготовиться к подобным действиям", - заявил глава МИД Великобритании Доминик Рааб.Власти США в четверг ввели санкции против шести российских технологических компаний, заявив, что продолжат "привлекать РФ к ответственности за злонамеренные действия в киберпространстве, подобные инциденту с SolarWinds, используя все доступные меры".Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков ранее подчеркивал непричастность Москвы к кибератакам. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова отмечала, что обвинения США в причастности России к массовой хакерской атаке на американские федеральные ведомства бездоказательны. Россия также неоднократно опровергала обвинения в попытках повлиять на демократические процессы в разных странах, а Песков называл их "абсолютно голословными". Глава МИД РФ Сергей Лавров, говоря о якобы имевшем место российском вмешательстве в выборы в разных странах, заявлял, что никаких фактов, подтверждающих это, нет.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Доминик Рааб,Сергей Лавров,Служба внешней разведки Российской Федерации (СВР России),Дмитрий Песков,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
