<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Героиня Толстогановой хочет стать честной чиновницей в новом сериале</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:55 28.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">110</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 28 окт — РИА Новости. На YouTube вышел трейлер российского сериала "Чиновница" с Викторией Толстогановой, сообщили в пресс-службе онлайн-кинотеатра KION.В мелодраме с элементами детектива, снятой Оксаной Карас, в центре сюжета оказывается служащая госаппарата регионального Министерства здравоохранения Арина Алферова (Толстоганова). Без подписи чиновницы в министерстве не проходит ни один бюджетный рубль. У нее не только хорошая работа, но и в жизни все складывается удачно: каждый день новая укладка, есть квартира в центре города и иномарка, а также обаятельный любовник.Однако вся эта "dolce vita" внезапно заканчивается после того, как в семье Арины происходит трагедия, связанная с поддельными лекарствами. В этот момент главная героиня всерьез задумывается о рисках коррупционной составляющей ее деятельности и последствиях. Алферова постепенно становится человечным чиновником, которого беспокоят проблемы обычных людей, и бросает вызов системе.Режиссер, снявшая такие полнометражные фильмы, как "Хороший мальчик", "Выше неба" и "Доктор Лиза", надеется, что сериал "будет интересен и найдет отклик у самого широкого круга зрителей".Вместе с Викторией Толстогановой в мелодраме снялись Максим Виторган, Полина Кутепова, Алексей Агранович, Артем Быстров, Семен Серзин и Яна Гладких.Сериал "Чиновница" состоит из восьми серий. Они буду выходить на KION каждую неделю, начиная с 5 ноября.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,YouTube,Полина Кутепова,Виктория Толстоганова,Максим Виторган,Кино и сериалы,Алексей Агранович</tags>
</doc>
