<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Вакцину Pfizer завезли на Украину и скоро отправят в дома престарелых</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:43 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">271</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апреля/ Радио Sputnik. Первую партию вакцины от коронавируса Pfizer доставили самолетом на Украину, передает РИА Новости в пятницу.По данным телеканала "Украина-24", сейчас воздушное судно начали разгружать.Еще раньше глава министерства здравоохранения страны Максим Степанов объявил, что самолет со 117 тысячами доз вакцины Pfizer против коронавирусной инфекции, предоставленной по инициативе COVAX, завезут на территорию Незалежной утром 16 апреля.В свою очередь главный санитарный врач Украины, заместитель министра здравоохранения Виктор Ляшко сообщил, что 117 тысяч доз, которые Украина получила в рамках COVAX, привезут на склад, где их растаможат, а затем доставят в логистическую компанию.По словам Ляшко, на первом этапе прививочной кампании не будут использоваться сразу все 117 тысяч доз препарата: 50% из них пациенты получат в качестве первой дозы вакцины, а 50% будут оставлены для проведения повторной прививки через 25 дней.Президент Украины Владимир Зеленский до этого рассказал, что страна заключила договор с американской фармацевтической корпорацией Pfizer на поставку 10 миллионов доз вакцины. По сведениям Степанова, Украина должна получить все 10 миллионов доз вакцины Pfizer от COVID-19 в 2021 году.Вакцинация против коронавируса на Украине является добровольной. Соответствующие мероприятия начались 24 февраля.Ранее радио Sputnik сообщало, что в Литве готовы поделиться вакциной с Молдавией.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Виктор Ляшко,Коронавирус COVID-19,Максим Степанов,Владимир Зеленский,Вакцина Pfizer/BioNTech,Здоровье - Общество,Украина</tags>
</doc>
