<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Ливия готова повысить уровень представительства в России до посла</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:34 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">876</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Председатель правительства национального единства Ливии Абдельхамид Дбейба выразил надежду на возобновление работы посольства РФ в стране."Также мы надеемся, что ваше министерство примет решение о возвращении в Ливию посла и о возобновлении деятельности посольства. Мы со своей стороны также готовы повысить уровень дипломатического представительства в Москве до посла", - сказал он на встрече с главой МИД РФ Сергеем Лавровым.Посольство России в Ливии было эвакуировано в 2014 году в соседний Тунис по соображениям безопасности. Как отметила ранее официальный представитель МИД РФ Мария Захарова, временный поверенный в делах РФ в Ливии Джамшет Болтаев обсудил с властями страны возвращение российского посольства в Триполи.После свержения и убийства ливийского лидера Муаммара Каддафи в 2011 году Ливия фактически перестала функционировать как единое государство. В последние несколько лет в Ливии происходило противостояние между Правительством национального согласия (ПНС) Файеза Сарраджа, заседавшего в Триполи на западе страны, и властями на востоке Ливии, которые поддерживала Ливийская национальная армия под командованием маршала Халифы Хафтара. Обе стороны обвиняли внешние силы в поставках оружия и техники противникам.Форум ливийского политического диалога под эгидой ООН в начале февраля в Женеве избрал переходную исполнительную власть, которая будет руководить страной до всеобщих выборов, назначенных на 24 декабря. Новым главой Президентского совета был избран бывший посол ПНС Ливии в Греции Мухаммад Менфи, главой переходного правительства - ливийский бизнесмен и политик Дбейба. В конце марта новому ливийскому правительству были переданы полномочия от властей на западе и востоке страны.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Халифа Хафтар,Мария Захарова,Муаммар Каддафи,Москва,Ливия,ООН,В мире,Россия</tags>
</doc>
