<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Вице-премьер Чехии отменил визит в Россию для обсуждения "Спутника V"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">23:10 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">53751</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПРАГА, 16 апр – РИА Новости. Первый вице-премьер и глава МВД Чехии Ян Гамачек, исполняющий обязанности главы МИД, не полетит в понедельник в Москву для переговоров о возможных поставках в республику вакцины "Спутник V", заявил изданию Seznam премьер Чехии Андрей Бабиш.В среду Гамачек сообщил в Twitter о своем намерении посетить 19 апреля Москву, чтобы договориться о возможной поставке в Чехию "Спутника V" после его одобрения Европейским агентством лекарственных средств (ЕМА)."Вице-премьер Ян Гамачек отменил свою поездку в Москву", - пишет Seznam со ссылкой на Бабиша.На вопросы иных изданий Бабиш ответил, не вдаваясь в подробности, что порекомендовал вице-премьеру отменить поездку в Россию.Чешские СМИ полагают, что отмена поездки может быть вызвана двумя причинами. Во-первых, нынешней напряженной внешнеполитической ситуацией в мире. Во-вторых, намерением оппозиционных партий выразить недоверие коалиционному правительству Бабиша, в которое входят представители центристского движения ANO, возглавляемого Бабишем, и социал-демократы, лидером которых является Гамачек.Бабиш в четверг заявил журналистам, что поездка Гамачека в Москву "не является полностью идеальной", добавив, что, к тому же, в Чехию уже поступило предложение из РФ о покупке вакцины "Спутник V". При этом премьер еще раз напомнил, что "Спутник V" прежде всего должен получить одобрение ЕМА.Активным сторонником закупки и использования Чехией вакцины "Спутник V" является президент республики Милош Земан. В частности, 11 апреля в интервью изданию Blesk он заявил, что, на его взгляд, для применения вакцины "Спутник V" в Чехии было бы достаточно одобрения национального регулятора.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Россия,Ян Гамачек,МВД Чехии,Андрей Бабиш,Милош Земан,Москва,Чехия,В мире</tags>
</doc>
