<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Была бы в ужасе": знакомые принцессы Дианы высказались о фильме со Стюарт</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">06:42 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">698</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 26 окт – РИА Новости. Близким знакомым леди Ди показалось, что картина Пабло Ларраина "Спенсер: Тайна принцессы Дианы" с Кристен Стюарт, ей бы не понравилась, сообщает Independent.Несколько человек работавших с покойной королевской особой заявили, что Диана пришла бы "в ужас" от того, как ее сейчас изображают в поп-культуре, в том числе в картине Ларриана.Недовольства высказали редактор журнала "Majesty" Ингрид Сьюард, парикмахер Сэм Макнайт, визажист Мэри Гринвелл и дизайнер Жак Азагури. По их словам, байопик с Кристен Стюарт "не соответствует действительности".В фильме Ларриана действие происходит в декабре 1991 года в течение трех дней, когда королевская семья отмечала Рождество в поместье Сандрингем. Тогда брак Дианы и принца Чарльза был на грани развода. В ленте также затрагивают борьбу принцессы с булимией и членовредительством.Сьюард, которая брала интервью у Дианы и общалась с ней лично, заявила, что в картине неточно отражены события. Супруга Чарльза перестала причинять себе вред к моменту начала действия фильма.Ингрид Сьюард добавила, что создатели фильма "Спенсер: Тайна принцессы Дианы" собрали все плохое в один уикенд, а также, что Диана "никогда не пыталась разрушить монархию", поскольку она была "будущим ее сыновей".Мэри Гринвелл, которая работала с Дианой над ее обложкой для журнала Vogue в декабре 1991 года, сказала: "Ее теперь рассматривают как мученицу, что, на мой взгляд, неправильно. Она делала удивительные вещи, но ее неправильно понимают".А, по словам парикмахера и стилиста Сэма Макнайта, который в 1990 году создал Диане ее легендарную короткую стрижку, он сознательно избегает просмотра работы Пабло Ларраина, потому что "обращал бы внимание только на недостатки".В российских кинотеатрах фильм "Спенсер: Тайна принцессы Дианы" должен был выйти 4 ноября 2021 года, но из-за введенных ограничений премьеру отменили и новая дата релиза пока не объявлена.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Диана, принцесса Уэльская,Кристен Стюарт,Новости культуры,Кино и сериалы,Сандрингем</tags>
</doc>
