<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Космонавт, сыгравший пациента Пересильд, поделился впечатлениями от съемок</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:35 19.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">19907</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 19 окт - РИА Новости. Участие в съемках художественного фильма "Вызов" на Международной космической станции (МКС) - совместного проекта Первого канала и Роскосмоса - было интересным и приятным, рассказал космонавт Герой России Олег Новицкий.Новицкий в фильме играет роль космонавта, которому в космосе потребовалась операция. Ее проводит быстро подготовленная и отправленная на МКС врач-космонавт, роль которой исполняет актриса Юлия Пересильд.Космонавт считает, что участники "киноэкипажа" на МКС актриса Юлия Пересильд и режиссер Клим Шипенко во время полета на станцию показали высокий уровень подготовленности,"Я ребятам говорил откровенно, что изначально было предвзятое отношение к ним, но которое очень быстро изменилось, поскольку они действительно очень быстро включились в работу и показали свой высокий уровень подготовки благодаря специалистам ЦПК (Центра подготовки космонавтов - Прим. ред.). Проблем в бытовом плане на станции не создавали. И мы чувствовали себя с ними довольно комфортно", - сказал космонавт во время послеполетной пресс-конференции.При этом он не считает, что съемки фильма "Вызов" станут началом космической гонки в киноиндустрии."Я бы, наверное, не сказал, что это кинокосмическая гонка. Мы просто выполняли свою работу. Наверное, это все-таки приятно, что на наш экипаж выпала такая интересная миссия - и поучаствовать в съемках фильма, и помочь ребятам сделать хороший фильм. Но гонкой я бы это не назвал", - сказал Новицкий на пресс-конференции."Вызов" станет первой картиной в истории кинематографа, в которой профессиональная актриса снимется в космосе. НАСА и SpaceX собирались запустить в космос голливудскую звезду Тома Круза и режиссера Дага Лаймана, но отложили съемки.Новицкий возвратился с МКС на Землю 17 октября на корабле "Союз МС-18" вместе с режиссёром Климом Шипенко и Пересильд. В течение 12 дней на станции проходили первые в истории съемки художественного фильма в космосе. Сейчас они проходят реабилитацию в Центре подготовки космонавтов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,SpaceX,НАСА,Роскосмос,Первый канал (телеканал),Олег Новицкий,Том Круз,Юлия Пересильд,Клим Шипенко,Новости культуры,Кино и сериалы,Полет первого "киноэкипажа" в космос</tags>
</doc>
