<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Байден издал указ о возможности широких санкций против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:58 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">82680</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 15 апр - РИА Новости. Президент США Джо Байден издал указ о возможности широких санкций против России по ряду обвинений, включая "подрыв стабильности США", текст указа распространил Белый дом.В частности, указ обвиняет Россию в "подрыве проведения выборов в США и странах-союзниках", "злонамеренных кибервзломах", "использовании транснациональной коррупции для влияния на иностранные правительства", "экстратерриториальные действия против журналистов и диссидентов", "подрыв безопасности в странах и регионах, важных для национальной безопасности США", и в "нарушении принципов международного права".Согласно указу, может блокироваться собственность и активы на территории США лиц, которые, по мнению Вашингтона, работают в оборонном секторе РФ и отвечают или участвуют в "злонамеренных кибератаках и вмешательстве в выборы США или любой другой страны". Также под санкции могут попадать лица и компании из России, ответственные, по мнению США, за "подрыв демократических процессов и институтов в США", "убийстве гражданина США или страны-партнера", "транснациональной коррупции", "деятельности по подрыву мира, безопасности, политической стабильности и территориальной целостности США, союзников и партнеров". Под санкции попадают также любые действия по уходу от прежде введенных санкций.Возможность визовых санкций предусмотрена для чиновников правительства РФ, их супругов и детей, а также тех, кто помогает уходить от санкций.Россия ранее неоднократно опровергала обвинения в попытках повлиять на демократические процессы в разных странах. Глава МИД РФ Сергей Лавров, говоря о якобы имевшем место российском вмешательстве в выборы в разных странах, заявлял, что никаких фактов, подтверждающих это, нет.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Джо Байден,США,В мире</tags>
</doc>
