<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Евросоюз поддержал новые санкции США против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:20 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">18933</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БРЮССЕЛЬ, 15 апр – РИА Новости. Европейский союз вслед за НАТО в четверг выразил солидарность с США в связи с обвинениями в "злонамеренных действиях" в адрес России, говорится в заявлении главы евродипломатии Жозепа Борреля.В заявлении также утверждается, что "последствия этой кибератаки ощутили правительства и бизнес в разных странах мира, в том числе в ЕС".В Евросоюзе также выразили обеспокоенность ростом числа киберпреступлений, "которые могут нанести значительный ущерб обществу, безопасности и экономике". "Использование информационных и коммуникационных технологий со злым умыслом снижает преимущества, которые дает интернет и технологии, а также демонстрирует готовность некоторых сторон поставить под угрозу международную стабильность и безопасность", - подчеркивается в документе.Согласно заявлению, Евросоюз продолжит расследовать такие факты в киберпространстве, будет предпринимать усилия по сдерживанию и недопущению, а также реагированию на злонамеренные действия в этой сфере.Власти США в четверг ввели санкции против шести российских технологических компаний, заявив, что продолжат "привлекать РФ к ответственности за злонамеренные действия в киберпространстве, подобные инциденту с SolarWinds, используя все доступные меры".Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков ранее подчеркивал непричастность Москвы к кибератакам. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова отмечала, что обвинения США в причастности России к массовой хакерской атаке на американские федеральные ведомства бездоказательны. Россия также неоднократно опровергала обвинения в попытках повлиять на демократические процессы в разных странах, а Песков называл их "абсолютно голословными". Глава МИД РФ Сергей Лавров, говоря о якобы имевшем место российском вмешательстве в выборы в разных странах, заявлял, что никаких фактов, подтверждающих это, нет.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Жозеп Боррель,Евросоюз,США,В мире</tags>
</doc>
