<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Власти Мьянмы освободили более 23 тысяч заключенных по амнистии</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:30 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">532</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апр - РИА Новости. Военные власти Мьянмы освободили по амнистии свыше 23 тысяч заключенных, в том числе иностранцев, сообщает агентство Синьхуа со ссылкой на решение Государственного административного совета.В субботу были отменены приговоры 23 047 граждан Мьянмы и 137 заключенных-иностранцев. Такое решение власти приняли по случаю традиционного Нового года, по гуманитарным соображениям и с учетом отношений Мьянмы с другими странами.В некоторых случаях приговоры к смертной казни заменялись на пожизненное заключение, крупные сроки также было решено сократить.Агентство Франс Пресс отмечает, что пока остается неясным, вошли ли в число освобожденных задержанные протестующие или журналисты, освещавшие события после прихода к власти военных.Вскоре после переворота в феврале власти Мьянмы освободили примерно то же число заключенных – более 23,3 тысячи.В пятницу, как сообщал портал Myanmar Now, веселый праздник Тинджан, буддийский Новый год, главный праздник года в Мьянме, в апреле 2021 года отмечают не массовыми водными баталиями на улицах городов, а демонстрациями, главное содержание которых – поминовение более 700 участников протестов против военных властей, которые погибли в столкновениях демонстрантов и сил безопасности Мьянмы.Вооружённые силы Мьянмы сместили гражданское правительство и взяли власть в стране в свои руки 1 февраля, арестовав гражданских лидеров. Военные объяснили свои действия предполагаемой массовой фальсификацией результатов всеобщих выборов 2020 года в пользу правившей тогда НЛД и нежеланием гражданских властей её расследовать. Придя к власти с помощью конституционного механизма введения Чрезвычайного положения, руководители нового военного правительства пообещали провести через год новые выборы и передать власть партии, которая на них победит. Позднее официальный представитель военных властей назвал другой предполагаемый срок проведения выборов: в течение двух лет.Массовые протесты против военных властей ежедневно проходят во многих городах Мьянмы. Более 70% государственных служащих, включая медицинских работников, присоединились к кампании гражданского неповиновения властям, покинув свои рабочие места.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Мьянма,В мире</tags>
</doc>
