<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Тима Белорусских рассказал в суде, когда впервые попробовал наркотики</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:18 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">8333</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИНСК, 16 апр – РИА Новости. Белорусский исполнитель и автор песен Тима Белорусских, уголовное дело против которого о незаконном обороте гашиша и амфетамина рассматривается в пятницу в минском суде, заявил, что впервые попробовал наркотики в 16 лет."В первый раз я попробовал наркотик, наверное, лет в 16. В компании", - приводит слова исполнителя госиздание "СБ. Беларусь сегодня".Согласно сообщению, Белорусских и его знакомый Антон Кривецкий, который был задержан вместе с музыкантом, сказали в суде, что вину признают в полном объеме. "Виновность, по мнению гособвинителя, подтверждается показаниями фигурантов, свидетелей, заключениями экспертиз и другими имеющимися в деле материалами", - говорится в сообщении.В пятницу суд Московского района Минска приступил к рассмотрению уголовного дела в отношении популярного музыканта и его знакомого. По информации суда, Тимофей Морозов, - так зовут певца, - обвиняется в приобретении наркотиков, их употреблении совместно с другим обвиняемым, а также в перевозке и хранении.Оба были задержаны 6 января в помещении одного из игровых клубов в Минске, сотрудники милиции при личном обыске нашли у 22-летнего исполнителя наркотики. В марте СК Белоруссии сообщил, что завершил расследование дела против музыканта о незаконном обороте наркотиков без цели сбыта и передал его прокурору. В конце марта прокуратура Московского района Минска сообщила, что направила в суд уголовное дело в отношении музыкального исполнителя и его 25-летнего знакомого, которым инкриминирован незаконный, без цели сбыта, оборот наркотических средств и психотропных веществ. Свою вину в содеянном обвиняемые признали в полном объеме. Прокурор, направивший дело в суд, оставил без изменения избранные меры пресечения в отношении музыканта и его знакомого – залог и заключение под стражу.По белорусскому законодательству исполнителю грозит наказание в виде ограничения свободы на срок до пяти лет или лишение свободы на срок от двух до пяти лет.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Тима Белорусских,Минск,Белоруссия,В мире</tags>
</doc>
