<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Помощник режиссера признал нарушения с оружием на съемках фильма Болдуина</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">21:49 27.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2300</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 27 окт - РИА Новости. Помощник режиссера Дэвид Холлс признал нарушения с оружием на съемочной площадке, где актер Алек Болдуин застрелил кинооператора, говорится в показаниях Холлса, которые РИА Новости предоставил офис шерифа."Я проверяю ствол на предмет помех. В большинстве случаев "живого" огня нет. Она (помощник по оружию Ханна Гутьеррес-Рид - ред.) открывает затвор, крутит барабан, и я говорю: бутафорский пистолет на площадке", - пояснил Холлс.Однако на злополучной репетиции, по его словам, он видел, что в пистолете было три пули, и не мог припомнить, чтобы барабан прокрутили.Он также вспомнил, что после инцидента пистолет открыли, и он увидел в нем по меньшей мере четыре холостых патрона с дыркой в боку каждого, и один патрон, в котором не было такой дырки.Полиция США продолжает расследование гибели кинооператора Галины Хатчинс от пули, выпущенной актером Алеком Болдуином, аресты и обвинения возможны, если будут выявлены признаки преступления, сказал ранее журналистам шериф округа Санта-Фе Адан Мендоза.Он сообщил, что следователи опросили всех, кто присутствовал на месте инцидента, и собрали 600 вещественных доказательств, включая три единицы стрелкового оружия и 500 боеприпасов, в том числе холостых.Болдуин, снимавшийся в вестерне "Раст" в штате Нью-Мексико, при репетиции эпизода выстрелил из пистолета, который оказался заряжен не холостыми, а боевыми патронами. В результате стрельбы погибла кинооператор - уроженка СССР Галина Хатчинс, режиссер был тяжело ранен.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,В мире,Санта-Фе (США),США,СССР,Алек Болдуин (Александр Рэй Болдуин III),Кино и сериалы,Убийство Алеком Болдуином оператора на съемках фильма,Новости культуры</tags>
</doc>
