<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Пушков предостерег Байдена от ошибок при встрече с Путиным</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:47 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4213</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апр — РИА Новости. У встречи президентов США и России не самые лучшие перспективы и неясно, какую пользу она может принести, заявил сенатор Алексей Пушков.По словам члена Совета Федерации, в истории отношений Москвы и Вашингтона случались как успешные и нейтральные, так и даже провальные саммиты: к неудачным он отнес переговоры Хрущева и Кеннеди в Вене в 1961 году, следствием которых стал Карибский кризис. Оба лидера были недовольны друг другом и в итоге не смогли найти общий язык. Хотя у них не было той изначальной антипатии, которую Байден явно испытывает к Путину, отметил Пушков.Он допустил, что Байден при встрече попытается прочитать нотацию Путину и поговорить с президентом России с позиции силы. Пушков предостерег главу США от подобных действий во избежание "нового варианта Карибского кризиса" из-за Украины."У Байдена эти ноты проскальзывают уже сейчас. Из этого ничего не выйдет: Путин на давление не поддастся (вспомним неудачную попытку Обамы надавить на Путина по Сирии в 2013 году в Лох-Эрне, на последнем саммите "большой восьмерки"). Если Байден пойдет по этому пути, саммит не будет успешным, а может стать и провальным", — написал сенатор в своем Telegram-канале.Во вторник Джо Байден в телефонном разговоре с Путиным предложил провести личную встречу на нейтральной территории в ближайшие недели. Президент Соединенных Штатов выразил обеспокоенность усилением российских военных в Крыму и на границе с Украиной, подчеркнув "непоколебимую приверженность США поддержке суверенитета и территориальной целостности" этой страны.Через два дня Вашингтон объявил о новых санкциях против Москвы и высылке десяти сотрудников российской дипмиссии. Американским финучреждениям также запретили покупать при первичном размещении российские гособлигации после 14 июня.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Алексей Пушков,Джо Байден,Владимир Путин,Москва,Сирия,США,В мире</tags>
</doc>
