<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В ДНР обвинили Киев в минировании у жилых домов и дорог</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:51 18.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">148</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 апреля / Радио Sputnik. Украинские военнослужащие установили более 130 противотанковых мин вблизи подконтрольных Киеву Марьинки и Доломитного у жилых домов и дорог, утверждают в Народной милиции самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР).По словам представителя ведомства, Киев наращивает минные заграждения, которые напрямую угрожают жизни и здоровью мирных граждан.Он утверждает, что мины установлены в непосредственной близости от жилых домов и дорог общего пользования.В последние недели марта стороны конфликта на Украине обвиняли друг друга в нарушении перемирия и переброске военной техники к линии соприкосновения. В конце месяца президент Украины Владимир Зеленский отмечал "рост эскалации".Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков также говорил о "нагнетании напряженности на линии соприкосновения" и провокациях со стороны Киева.Комментируя заявления о поддержке Украины со стороны США "в случае эскалации российской агрессии", Песков заявил, что такое развитие событий "привело бы к дальнейшему росту напряженности", а также "потребует дополнительных мер от российской стороны по обеспечению ее (границы, – ред.) безопасности".На уточняющий вопрос о том, какие это могут быть меры, Песков ответил, что "все, которые необходимы".Ранее радио Sputnik сообщило, что в США оценили возможность дополнительного обучения украинских солдат.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Донецкая Народная Республика,Владимир Зеленский,Дмитрий Песков,США,В мире</tags>
</doc>
