<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Трюдо и Меркель обсудили активность России на украинской границе</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">01:47 16.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1678</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 апр - РИА Новости. Премьер-министр Канады Джастин Трюдо и канцлер ФРГ Ангела Меркель в ходе телефонного разговора выразили обеспокоенность в связи с активностью России в Крыму и вдоль границы с Украиной.Согласно заявлению, Трюдо и Меркель подчеркнули свою приверженность суверенитету, безопасности и территориальной целостности Украины.Лидеры также обсудили ряд других сфер, в том числе борьбу с пандемией коронавируса и роль вакцинации, проблематику изменения климата, отношения с Китаем,Ранее в Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск РФ в Крыму и на восточной границе Украины. США призвали Россию объяснить эти предполагаемые передвижения и заявили о готовности к общению. Замглавы МИД РФ Сергей Рябков заявлял РИА Новости, что американской стороне даны пояснения в начале апреля. Он отмечал, что в "тональности и перспективе", предложенной США, Россия вести диалог не будет, и Вашингтону придется удовлетвориться уже полученной информацией. Позже в беседе с РИА Новости он опроверг информацию американской стороны о том, что контакты по теме Украины прошли на уровне глав МИД и Минобороны России и США.Путин ранее заявлял, что РФ ни на кого не собирается нападать. По его словам, российская угроза - это "выдумка тех, кто хочет наживаться на своей роли передового отряда борьбы с Россией, получать какие-то бонусы и преференции за это". Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Джастин Трюдо,Сергей Рябков,Ангела Меркель,Дмитрий Песков,Вашингтон (город),США,В мире</tags>
</doc>
