<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Военные Мьянмы освободили более 23 тысяч заключенных</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:50 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">157</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апреля / Радио Sputnik. Власти Мьянмы амнистировали более 23 тысяч человек, отбывающих наказания в местах заключения, передает РИА Новости со ссылкой на агентство Синьхуа.По данным Государственного административного совета, приговоры отменили 23 047 заключенным и 137 заключенным-иностранцам. В некоторых случаях приговоры к смертной казни заменялись на пожизненное заключение, крупные сроки также было решено сократить.Решение было принято по случаю традиционного Нового года, по гуманитарным соображениям и с учетом отношений Мьянмы с другими странами.Осенью 2020 года на парламентских выборах в Мьянме победу одержала "Национальная лига за демократию", получив 396 из 476 мест. Это позволило партии вновь сформировать правительство на следующие пять лет.Партия солидарности и развития Союза, поддерживаемая военными, получила лишь 33 мандата. Представители армии пожаловались на фальсификации и оспорили результаты в верховном суде, но избирательная комиссия не обнаружила доказательств мошенничества.Военные в Мьянме 1 февраля объявили о введении чрезвычайного положения в стране сроком на год после задержания руководителей государства – президента Вин Мьина и госсоветника (должность аналогична премьер-министру), главу МИД и лидера правящей партии "Национальная лига за демократию" (НДЛ) Аун Сан Су Чжи.В числе задержанных также оказались представители названной партии в регионах и несколько местных чиновников. После этого в стране начались митинги с требованием возвращения гражданских свобод.Военные, объясняя произошедший переворот, указали на серьезные нарушения в ходе осеннего голосования и предложили провести новые выборы при их непосредственном контроле.Ранее радио Sputnik сообщило, что в ООН сообщили о гибели более 500 граждан Мьянмы после переворота.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Аун Сан Су Чжи,Мьянма,Национальная лига за демократию,ООН,В мире</tags>
</doc>
