<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В ДНР обвинили Киев в размещении военной техники в Донбассе</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:11 17.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">443</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 апреля / Радио Sputnik. Вооруженные силы Украины разместили в жилых районах Донбасса 27 единиц техники, уверяет представитель Народной милиции самопровозглашенной Донецкой народной республики.По его словам, в числе обнаруженной техники – БТР, 120-миллиметровые буксируемые артиллерийские орудия "Нона-К" и танки Т-64.Он добавил, что процесс мирного урегулирования ситуации в регионе осложняет "систематическое привлечение киевскими властями иностранных наемников из стран Ближнего Востока и военных инструкторов НАТО по снайперскому и минно-взрывному делу".В последние недели марта стороны конфликта на Украине обвиняли друг друга в нарушении перемирия и переброске военной техники к линии соприкосновения. В конце месяца президент Украины Владимир Зеленский отмечал "рост эскалации". Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков также говорил о "нагнетании напряженности на линии соприкосновения" и провокациях со стороны Киева.Комментируя заявления о поддержке Украины со стороны США "в случае эскалации российской агрессии", Песков заявил, что такое развитие событий "привело бы к дальнейшему росту напряженности", а также "потребует дополнительных мер от российской стороны по обеспечению ее (границы, – ред.) безопасности". На уточняющий вопрос о том, какие это могут быть меры, Песков ответил, что "все, которые необходимы".Ранее радио Sputnik сообщило, что Леонид Кравчук поставил Москве условие для компромисса с Киевом по Донбассу.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Донбасс,Т-64,Леонид Кравчук,НАТО,Владимир Зеленский,Дмитрий Песков,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
