<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Югре запустили инновационный интенсив для чиновников</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:22 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">135</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕКАТЕРИНБУРГ, 26 окт – РИА Новости. Инновационный образовательный интенсив по развитию управленческих компетенций руководителей муниципальных образований запустили в Ханты-Мансийском автономном округе, сообщил РИА Новости директор департамента государственной гражданской службы и кадровой политики Югры Александр Деменко."Это экспериментальный, инновационный проект. Входят в группу участники почти из всех муниципалитетов – заместители глав и председатели дум муниципальных образований, директора муниципальных учреждений. Интенсив направлен на выработку прорывных решений вопросов местного значения, основываясь на обратной связи с населением", - сказал собеседник агентства.По его словам, 27 участников пройдут обучение по шести модулям, которые разбиваются по определенным управленческим компетенциям: "Личная и командная эффективность", "Стратегическое управление территорией", "Стажировка в регионе", "Инвестиционная привлекательность и развитие территорий", "Человеческий капитал муниципалитета и региона", "Современная политика: правила, тренды и вызовы".Как отметил Деменко, в ходе интенсива участники решают вопросы социально-экономического характера – это реальные проблемы, которые выявляются на основании данных из поступающих обращений граждан и центра управления регионом. Также для постановки задач в программу приглашаются заказчики из числа руководителей федеральных органов исполнительной власти, государственных институтов развития и фондов, топ–менеджеров государственных корпораций, крупных коммерческих предприятий и местного бизнеса.Помимо этого, спикеры презентуют участникам лучшие международные, всероссийские и региональные практики решения задач разного масштаба. В последующем все выработанные решения участники используют на практике в своем муниципалитете, подчеркнул Деменко.Обучение ведется за счет бюджета Ханты-Мансийского автономного округа в рамках государственной программы "Развитие государственной гражданской и муниципальной службы".Первый модуль обучения продлится с 25 по 28 октября, по его итогам будет корректироваться и совершенствоваться программа на следующий год, добавил директор депгосслужбы Югры.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ханты-Мансийский Автономный Округ,Политика,Ханты-Мансийский автономный округ</tags>
</doc>
