<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Не по Сеньке шапка. Яценюк пожурил украинские власти за газовую политику</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:57 18.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1587</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Читатели китайского портала "Гуаньча" оценили критику бывшего премьер-министра Украины Арсения Яценюка. Беглый политик указал на миллиардные убытки из-за ошибочной газовой политики нынешнего украинского руководства.Арсений Яценюк, который вот уже два года коротает время на чужбине, решил напомнить о себе критикой действующих киевских властей. А как иначе. Бывший премьер уже давно хочет вернуться на родину и, видимо, подыскивает себе "крышу" для возобновления политической карьеры.Он уже пытался примкнуть к новой власти, но получил от ворот поворот. Политик с рейтингом ниже процента мог утянуть на дно как президента Владимира Зеленского, так и его "Слугу народа".Сейчас, по некоторой информации, Яценюк вроде как снова ищет поддержку партии "Батькивщина", которая в своей время очень помогла ему. Но в 2014 году его членство среди сторонников Юлии Тимошенко было приостановлено из-за расхождения в политических взглядах с партийным лидером. Но Яценюк быстро соскучился "по драйву" и опять рвется во власть.Пробный заход в нее был подобран, что называется, в ногу со временем, на самом острие момента. В нынешней ситуации, когда Украина переживает энергокризис, бывший премьер обвинил украинские власти в том, что те вовремя не закупили газ по более выгодной цене, из-за чего убытки составят пять миллиардов долларов. Теперь эти деньги возьмут, вернее, вытянут из карманов простых граждан, откровенно заявил Яценюк в эфире телеканала "Украина 24".Бывший политик пояснил, что стране нужно было закупить "голубое топливо" тогда, когда оно стоило по 250 долларов за кубометр. Причем в то время на счету "Нафтогаза" находились два миллиарда долларов, и на эти деньги можно было приобрести достаточный объем газа и закачать его в хранилища. Но это не было сделано, и теперь компания вынуждена покупать газ по 1 200 долларов. Где логика?На этот вопрос пытались ответить читатели портала китайского "Гуаньча", которые, с одной стороны, указали на запоздалость слов политика, отметив, что "хорошая мысля приходит опосля". Если сейчас цена резко упадет, Яценюк что, снова начнет обвинять Киев в том, что газ купили по слишком высокой цене?С другой стороны, комментаторы отметили ошибочную газовую политику Украины, когда для нее "лучше потерять лицо и все сбережения, чем платить России".Китайцы вообще оказались довольно сведущими в делах Украины, отметив, что она всегда использовала схему обратного импорта для закупки природного газа, "в основном из России через Европу". Один из пользователей заметил, что в 2019 году Москва была готова экспортировать газ на Украину по фиксированной цене 175 долларов за тысячу кубометров, но это предложение в Киеве отклонили. То есть, фактически там предпочли выкачивать газ, когда он проходил через их территорию, но счета шли из Европы.В комментариях досталось и самому критику украинской власти. Кто-то поставил под сомнение прошлую деятельность самого Яценюка, вдруг обвинившего Зеленского в потере пяти миллиардов. Припомнили бывшему премьеру, что он сам некогда рулил правительством и бюджетом, и своими руками сделал все для того, чтобы ГТС Украины потихоньку превращалась в металлолом. А потом тихо перевез все золото из Украины в США, но все равно "продолжает каркать" на свою страну.Поживем – увидим. Очевидно, что чрезмерная активность бывшего украинского премьера проявилась неспроста.Что до китайских читателей, то, может быть, действительно "настало время убедиться, что русский подход был самым правильным", а "шапка" грамотного управленца, как и последовательного критика, банально оказалась не по Сеньке.Автор Ольга Гаврилова, радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Авторы,Политика,Украина,Китай,Арсений Яценюк,Россия</tags>
</doc>
