<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Твою ревизию… Новая власть Чехии пересмотрит отношения с Россией</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:26 21.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">328</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неизвестно как чехам, но американцам такое рвение должно понравиться. Впрочем, может на то и расчет, чтобы отобрать все-таки у Польши статус главного "городского сумасшедшего" в ЕС. Иных "наград" практическая русофобия не предполагает.Политика Чехии по отношению к России – это как рыба с душком: тоже только с пивом и потянет. В смысле, все-таки есть еще что-то хорошее, способное перебить этот не самый приятный привкус. Но судя по наклонностям тамошних победителей парламентских выборов, вскоре может исчезнуть и пиво. Как-то же нам надо будет отвечать на их провокации. А это значит, что кроме их душка больше ничего и не останется. Ведь там, похоже, конкретно гниет с головы. Решили провести ревизию иностранных дел и пересмотреть отношения с Москвой.Хотя, казалось бы, что там пересматривать, если после спектакля со взрывом оружейных складов во Врбетице там уже смотреть не на что. Но как сказал некто Мартин Дворжак (он у них один из авторов проекта внешнеполитической доктрины и основной претендент на должность главы МИД), "в этой сфере новое правительство будет следовать традициям первого президента самостоятельной Чехии Вацлава Гавела, что означает акцент на права человека и гражданское общество". Вот, стало быть, куда их понесло. В анналы. Вот, значит, откуда запашок. Тот был знатным русофобом – ненавидел нас до жути. Собственно, это и все его традиции.Поэтому свой вариант "закона Магнитского" с соответствующим списком – это всенепременно и чуть ли не первым пунктом на голосование. Поэтому табу на доступ "недемократических государств" (КНР тоже посчитали) к ключевой инфраструктуре республики. Хотя кабинет Бабиша и без них с этим неплохо справлялся – по политическим мотивам исключил Росатом из тендера на строительство энергоблока АЭС "Дукованы". Поэтому расходы на оборону довести до 2% ВВП, как требует того устав НАТО. В общем, неизвестно как чехам, но американцам такое рвение должно понравиться.Впрочем, может на то и расчет – отобрать все-таки у Польши статус главного "городского сумасшедшего" в Евросоюзе. Иных "наград" возведенная в ранг государственной политики русофобия не предполагает. При этом либеральная коалиция здесь еще и властью-то не стала. Правда, активно над этим работает. Устраняет последнее препятствие – президента Милоша Земана. Это он решает, кому доверить формирование правительства. А он не в шутку занемог. Но даже без сознания в реанимации остается самым вменяемым из них (всегда выступал за прагматизм в отношениях с Россией), следовательно, для них опасным. Вдруг выздоровеет.Чтобы не откладывать дело в долгий ящик, сенат, которым заправляют недруги Земана, уже принял решение отобрать у главы государства полномочия в виду его нетрудоспособности. Через неделю это, скорее всего, сделает и нижняя палата. Непорядочно. Аморально. Подло. Но примерно по той же схеме они планируют добить и связи с Москвой. Возможно, мы из-за этого и не станем отказываться от чешского пива. Но это будет тот случай, о котором у нас говорят: пивом душу не обманешь.Автор Михаил Шейнкман, радио SputnikО событиях в мире откровенно, остро, на грани – в авторском Телеграм-канале Михаила Шейнкмана.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">На грани,В эфире,Подкасты – Радио Sputnik,Политика,Чехия,Милош Земан</tags>
</doc>
