<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В МИД сравнили отношения с НАТО со временами холодной войны</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:35 21.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">Нету информации</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 21 окт — РИА Новости. Поддерживать диалог с НАТО стало труднее, чем в самый напряженный период истории, заявила официальный представитель МИД России Мария Захарова.Ранее Столтенберг сообщил о том, что организация продолжит комбинированный подход к отношениям с Москвой, сочетающий "оборону и сдерживание" и открытость к контактам. В Госдепе, в свою очередь, указывали, что продолжат реагировать на российскую "агрессию"."Да, мы слышали очередное высказывание господина Столтенберга о якобы готовности обсуждать с Россией вопросы безопасности. Ну, что могу сказать? За этими заявлениями ничего не стоит в практическом плане", — сказала Захарова на брифинге.Как считают в МИД, в таких высказываниях нет смысла, их невозможно "воспринимать всерьез". Представитель ведомства напомнила, что НАТО собственноручно выслали дипломатов, которые были аккредитованы как раз для того, чтобы вести диалог.По словам Захаровой, с нынешним генсеком НАТО вряд ли возможно о чем-то говорить, но "задать вопрос не мешало бы"."Если мы постоянно слышим в контексте России безосновательно о том, что есть какие-то данные, которые говорят о какой-то разведдеятельности наших дипломатов, у меня прямой вопрос господину Столтенбергу: что там с разведдеятельностью дипломатов стран — членов НАТО?" — сказала она.Как ранее написала Захарова в Telegram-канале, фактов, свидетельствующих против высланных дипломатов, просто нет.В понедельник министр иностранных дел Сергей Лавров сообщил об ответных мерах на действия НАТО, которая безосновательно отозвала аккредитацию у восьми сотрудников российского постпредства и сократила число разрешений до десяти. В свою очередь, Россия с 1 ноября приостановит работу постоянного представительства и других органов для контактов с Североатлантическим альянсом. Также неопределенное время не будет функционировать военная миссия НАТО в Москве, а информационное бюро закроют. Для контактов с Россией организации теперь следует обращаться к послу в Бельгии.Как указывал Лавров, российская сторона "больше не будет делать вид, что в ближайшей перспективе возможны какие-то перемены в отношениях". Он подчеркнул, что НАТО должна первой сделать шаг для улучшения отношений.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">НАТО,Россия,Политика,Москва,Брюссель,Министерство иностранных дел Российской Федерации (МИД РФ),Мария Захарова</tags>
</doc>
