<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Единая Россия" проголосует за принятие проекта бюджета на 2022-2024 годы</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:28 28.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">329</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 28 окт - РИА Новости. Фракция "Единой России" в Госдуме будет голосовать за принятие в первом чтении проекта федерального бюджета на 2022-2024 годы, а дальше будет уже "вступать в полемику, в критику", заявил в четверг руководитель фракции Владимир Васильев."Для того, чтобы сейчас начать работу, нам нужно принять бюджет в первом чтении. И мы будем голосовать с коллегами – мы уже проверку провели, согласовали, как говорится, отношения - за то, чтобы этот бюджет был запущен. А дальше мы его будем улучшать, вступать в полемику, в критику, всё это делать будем публично, с участием правительства, общественных организаций, бизнеса", - сказал Васильев журналистам.Он отметил, что в бюджете есть три ключевых приоритета: социальная политика, экономическое развитие и здравоохранение, особо вышедшее, по словам Васильева, "на первый план в эти дни, когда ситуацию сравнивают с фронтовой".Глава фракции также заметил, что депутаты будут регулярно контролировать через Счетную палату и другие инструменты парламентского контроля то, как исполняются принятые программы и обязательства перед людьми.Согласно внесенному правительством проекту, доходы бюджета России на 2022 год запланированы на уровне 25,02 триллиона рублей (18,8% ВВП), на 2023 год - 25,54 триллиона (18% ВВП), на 2024 год - 25,83 триллиона (17% ВВП); расходы - 23,69 триллиона (17,8% ВВП), 25,24 триллиона (17,8% ВВП) и 26,35 триллиона (17,4% ВВП).В результате первые два года бюджет России будет профицитным: в 2022 году профицит оценивается в 1,33 триллиона рублей (1% ВВП), в 2023 году - в 0,3 триллиона (0,2% ВВП). На 2024 год предполагается дефицит, ожидаемый на уровне 0,52 триллиона рублей (0,3% ВВП).При формировании проекта бюджета на трехлетку кабмин исходил из необходимости безусловного исполнения социальных обязательств перед гражданами, поручений президента и решений, озвученных им в ходе посланий парламенту. Это, в частности, адресная поддержка семей с детьми, выплата пособий беременным женщинам, испытывающим материальные трудности, проведение углубленной диспансеризации, реализация программ медицинской реабилитации.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Единая Россия,Госдума РФ,Владимир Васильев</tags>
</doc>
