<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Лавров заявил об угрозе распространения терроризма за пределы Афганистана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:53 20.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2582</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 20 окт - РИА Новости. Есть реальная угроза "перелива" террористической и наркоактивности на территорию соседних с Афганистаном стран, заявил в среду глава МИД РФ Сергей Лавров."К сожалению, не теряет остроты проблема наркопроизводства в Афганистане. Сегодня существует реальная угроза перелива террористической и наркоактивности, в том числе маскирующейся под миграционные потоки, на территорию стран-соседей. В этом контексте по понятным причинам нас особо беспокоит центральноазиатское направление", - сказал Лавров, выступая на встрече "московского формата" по афганскому урегулированию.Заседание московского формата по Афганистану проходит в среду в Москве. В многосторонних консультациях принимают участие представители из десяти стран региона, а также высокопоставленная делегация талибов (движение "Талибан"*).В начале августа талибы активизировали наступление на правительственные силы Афганистана, 15 августа вошли в Кабул и на следующий день заявили, что война окончена. Последние две недели августа из аэропорта Кабула, находившегося под охраной американских военных, шла массовая эвакуация граждан стран Запада и сотрудничавших с ними афганцев. В ночь на 31 августа американские военные покинули кабульский аэропорт, положив конец почти 20-летнему военному присутствию CША в Афганистане. Шестого сентября талибы заявили, что под их контроль с боями перешел Панджшер, последняя из 34 афганских провинций.* Запрещенная в России террористическая организация.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Захват власти в Афганистане талибами,Афганистан,Политика,Талибан,Сергей Лавров</tags>
</doc>
