<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Минобороны Таджикистана назвали ситуацию в Афганистане катастрофической</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:19 23.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4475</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 23 октября/ Радио Sputnik. В Афганистане нет легитимного и признанного мировым сообществом правительства, не работают органы власти, систематически нарушаются права человека, что говорит о катастрофической ситуации в этой стране.Об этом заявил министр обороны Таджикистана Шерали Мирзо на церемонии закрытия учений государств-участников ОДКБ, сообщает РИА Новости.По его словам, эти и другие негативные факторы поставили Афганистан на грань гуманитарной катастрофы и способствуют превращению Исламской республики "в рассадник международного терроризма, что несет серьезную угрозу безопасности и стабильности в регионе".Уход из Афганистана войск международной коалиции и неспособность новой власти самостоятельно контролировать территорию страны спровоцировали рост террористической активности и привели к полной деградации военно-политической обстановки, отметил глава военного ведомства Таджикистана.Учения Коллективных сил оперативного реагирования Организации Договора о коллективной безопасности (ОДКБ) проходили с 18 по 23 октября на полигоне "Харбмайдон", который находится в 20 километрах от границы с Афганистаном.В начале августа талибы на фоне вывода американских войск из Исламской республики начали наступление на позиции правительственных сил и 15 августа вошли в Кабул.В ночь на 31 августа США закончили вывод своих военных из Афганистана и официально завершили миссию в этой стране. После этого "Талибан"* объявил об окончании 20-летней войны и в начале сентября огласил состав временного правительства, основу которого составили лидеры группировки.Ранее радио Sputnik рассказало, зачем США хотят использовать воздушное пространство над Пакистаном после ухода из Афганистана.* Запрещенная в России террористическая организация.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">В мире,Политика,Общество,Безопасность,Граница,США,Талибан,Таджикистан,Пакистан,Афганистан,ОДКБ,беженцы,Шерали Мирзо</tags>
</doc>
