<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Война возобновляется? Политолог о призыве Авакова</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:19 14.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">12750</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Призыв экс-министра внутренних дел Украины Арсена Авакова к генералам разработать план "возвращения" Донбасса и Крыма прокомментировала в эфире радио Sputnik политолог Наталья Макеева.Бывший украинский министр внутренних дел Арсен Аваков призвал разработать план возвращения "оккупированных" территорий с использованием "всех современных форм вооружения".В блоге на сайте издания "Украинская правда" Аваков обратился к военному руководству страны."Странно слышать от некоторых армейских генералов, что генштаб не рассматривает военный сценарий возвращения оккупированных территорий Крыма и Донбасса. Тезис о "возвращении исключительно дипломатическим путем", господа генералы, следует оставить дипломатам. Армия должна делать свою работу. В частности, иметь наработанный сценарий освобождения захваченных агрессором территорий с использованием всех современных форм вооружения и стратегий", – написал Аваков.По его словам, Украине нужно закрепить на законодательном уровне стратегию "деоккупации и реинтеграции" не только Крыма, но и Донецкой и Луганской областей и определить место в этом процессе "каждого государственного института, каждого украинца".В эфире радио Sputnik заместитель директора Центра геополитических экспертиз, обозреватель портала "Евразия" Наталья Макеева прокомментировала заявление Авакова.Однако, считает она, Киев на это не пойдет.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Сказано в эфире,Политика,Украина,Киев,Луганская область,Арсен Аваков,Подкасты – Радио Sputnik</tags>
</doc>
