<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Санкций США против "Северного потока-2" не будет? Мнение политолога</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:28 14.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">446</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Администрация президента США Джо Байдена в период своей работы не будет вводить санкции против "Северного потока-2", утверждают СМИ. В эфире радио Sputnik своим мнением по этому вопросу поделился кандидат политических наук Дмитрий Журавлев.Администрация США в ближайшее время не будет вводить новые санкции против "Северного потока-2", пишет Politico.На ограничениях в отношении газопровода неоднократно настаивал сенатор-республиканец Тед Круз. "Но администрация Байдена, как сказал источник, ясно дала понять, что санкции во время его президентства вводиться не будут", – пишет издание.В эфире радио Sputnik научный руководитель Института региональных проблем, доцент Финансового университета при Правительстве РФ, кандидат политических наук Дмитрий Журавлев прокомментировал это решение.Он также поделился мнением о том, как дальше будет развиваться ситуация.Сенатор Тед Круз – автор наиболее жестких санкций против "Северного потока-2". Он недоволен тем, что Белый дом освободил от ограничений ряд ключевых участников проекта и предлагает сосредоточиться на минимизации последствий запуска трубопровода для энергетической безопасности ЕС.В конгрессе США одобрен оборонный бюджет, предусматривающий ужесточение антироссийских санкций. В частности, включены поправки о новых мерах против "Северного потока-2", которые президенту США предлагается ввести не позднее чем через 15 дней после окончательного принятия документа. Ограничения должны коснуться тех, кто занимается планированием, строительством и эксплуатацией трубопровода.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Сказано в эфире,Политика,США,Джо Байден,Северный поток — 2,Тед Круз (сенатор от штата Техас),Цены на нефть,Подкасты – Радио Sputnik,Дмитрий Журавлев,Институт региональных проблем,Россия</tags>
</doc>
