<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Эксперт прокомментировал ответ России на действия НАТО</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:13 18.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">15722</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 окт - РИА Новости. Ответные меры России на высылку дипломатов при НАТО сигнализируют, что Москва не будет безучастно наблюдать за действиями альянса, который низводит отношений практически до нуля, заявил РИА Новости член-корреспондент Академии военных наук Александр Бартош.В понедельник глава МИД РФ Сергей Лавров объявил об ответных мерах России на высылку дипломатов при НАТО: помимо приостановки работы военной миссии связи НАТО в Москве, также прекращает работу ее информбюро. Российское постпредство при НАТО также приостанавливает работу с 1 ноября или чуть позже. Для контактов с Россией, альянсу теперь следует обращаться к послу РФ в Бельгии."Как наше военное представительство при НАТО, так и местные натовские представительства в течение достаточно длительного времени существовали формально, особых контактов не было... Поэтому сказать, что это что-то разрушит в наших отношениях, нельзя. Наверное, здесь речь будет идти об обмене чисто формальными сигналами, что НАТО продолжает свою политику на низведение уровня отношений с Россией практически до нуля, и Россия наблюдать безучастно за этими действиями НАТО не будет. Поэтому такая реакция с нашей стороны", - сказал Бартош.По его словам, надежд на возможное восстановление отношений между Россией и НАТО теперь еще меньше. "Сейчас все это откатывается на уровень холодной войны", - отметил эксперт.В НАТО ранее заявили, что отозвали аккредитацию у восьми сотрудников представительства России при альянсе и сократили число аккредитаций для РФ до 10. При этом, по словам генсека Йенса Столтенберга, НАТО остается открытой для содержательного диалога с Россией и продолжит призывать ко встрече в рамках Совета Россия-НАТО.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Йенс Столтенберг,Москва,НАТО,Сергей Лавров,Совет Россия-НАТО,Россия</tags>
</doc>
