<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Ярославские власти и бизнес оценили работу Миронова на посту главы региона</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:28 13.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">Нету информации</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЯРОСЛАВЛЬ, 13 окт – РИА Новости. Пять лет работы Дмитрия Миронова на посту губернатора Ярославской области дали огромный импульс экономическому и инфраструктурному развитию как самого Ярославля, так и муниципальных образований, считают местные представители власти и бизнеса.Во вторник Миронов стал помощником президента и будет курировать вопросы, которыми ранее занимался Анатолий Серышев, - кадровую тематику силового блока.Федеральные политологи отметают предположения о связи этой рокировки с результатами минувших выборов в Госдуму и безусловно считают переход Миронова на новые позиции повышением. Местные представители с некоторым сожалением говорят об уходе губернатора на более ответственную работу и подводят итоги его ярославской "пятилетки"."Я не стал бы использовать негативную коннотацию термина "отставка" в случае с переходом Дмитрия Миронова в федеральные органы власти. Уверен, переход не связан с проблемами в регионе. За время работы команды губернатора Дмитрия Миронова область и город получили огромный импульс для развития, в первую очередь, экономического и инфраструктурного характера", - отмечает генеральный директор Центра политического консультирования Андрей Становой на своей странице в соцсети Facebook.По словам политолога, при Миронове в Ярославской области были построены школы, которые не строились с 1990-х годов, двукратно вырос бюджет, в три раза выросло строительство детских садов и яслей, в область пришло множество инвесторов. Становой надеется, что молодой технократ Михаил Евраев, назначенный врио губернатора, продолжит успешную политику экономического и инфраструктурного развития региона.О большом вкладе Миронова в выстраивание эффективного взаимодействия регионального бизнеса и власти рассуждает и ярославский промышленник Андрей Медведев."Только при нем у нас сложился адекватный диалог с региональной властью, предыдущим губернаторам мы вообще были не интересны. За время его работы мы построили новый крупнейший завод в Тутаеве, работали без остановки в период пандемии, были в постоянном оперативном диалоге с правительством ЯО (Ярославской области - ред.) и многое другое", - написал он на своей странице в Facebook.Тут же молодой бизнесмен вспоминает трогательные детали общения с губернатором Мироновым во время посещения завода ПСМ Красный Бор в 30-градусный мороз, когда глава региона по-отцовски поправил ему шарф и велел расслабиться и одеться, чтобы не заболеть.Представители муниципальной власти, с которыми Миронов за эти годы сумел выстроить конструктивный диалог, также благодарят его за поддержку."Благодарю, Дмитрий Миронов, за совместную работу, внимание к Рыбинску, помощь в решении проблем, привлечении инвестиций, развитии и благоустройстве города. Рыбинск изменился за последние пять лет, в том числе благодаря вашей поддержке. Желаю удачи на новом месте", - пишет мэр города Денис Добряков в Facebook.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ярославская область,Политика,Рыбинск,Ярославская область,Тутаев,Госдума РФ,Михаил Евраев,Дмитрий Миронов</tags>
</doc>
