<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Польше пообещали радикальное усиление армии</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:56 18.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">152</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Об "агрессивной Москве" Качиньский не произнес ни слова. Но на то, чтобы справляться с безоружными мигрантами, что пытаются попасть в Польшу через Белоруссию, Варшаве сил и средств и так хватает. Другое дело – Россия. Экзистенциальная угроза.Ярослав Качиньский в Польше хоть и "серый кардинал", но яркий пример обманчивой внешности. Маленький, пухленький, где-то даже добродушный. Но это он генерирует здесь махровую антироссийскую ненависть. И не только потому, что брат за брата. Он будто лично напутствовал Марину Мнишек и договаривался с Гитлером вначале о своей доле после раздела Чехословакии, а дальше – на восток. До сих пор русским простить не может, что все испортили.Поэтому, когда он объявил о значительном усилении армии, а потом еще и назвал его "радикальным", сразу стало понятно, что не ради мира. "Это означает очень далеко идущие изменения", – слегка приоткрыл он военную тайну, уточнив, что говорит и о вооружении, и о численности. А вот в какую именно сторону эти изменения пойдут, можно было и не уточнять. Об "агрессивной Москве" с ее "имперскими планами" он не произнес ни слова. Но на то, чтобы справляться с безоружными мигрантами, что пытаются попасть сюда через Белоруссию, Варшаве сил и средств и так вполне хватает.Со второй напастью, которая реально может испортить полякам жизнь, как минимум, отлучив их от финансовой кормушки, – с Евросоюзом – она, хоть и воюет, но на политическом поле. Другое дело – Россия. Экзистенциальная угроза. Как страшный сон. Живет в голове и не отпускает, независимо от того, что происходит наяву. Чтобы спасть спокойно – никаких денег не жалко. Хотя 250 американских "Абрамсов" – это все-таки слишком дорогое "снотворное". И не сказать, чтобы эффективное. Машины, конечно, боевые. Но тот, кто рассчитывает на Курскую дугу, должен быть совсем не в дугу.Продавец, видимо, не стал все рассказывать покупателю о современных системах вооружения. Просто, сказал, поверните танки дулом к России и будем вам счастья. Вообще Польша среди стран НАТО по отчислениям на оборону и так в передовиках. Казалось бы, куда больше. Но, может, на альянс она уже не очень-то и рассчитывает. Уговаривает же его подключиться к нейтрализации "Северного потока-2", а тот ни в какую. Вот и подумали, как бы ни пришлось и в каких-то других стратегических вещах все делать самим. А того, вероятно, не вспомнили, что, когда они пытались все делать сами, это для них плохо заканчивалось. Да и когда с кем-то – тоже.Может быть, отсюда и вся эта воинствующая одержимость шляхты. А Качиньский – всего лишь олицетворение их вечной геополитической неудовлетворенности. Такой же маленький, злобный, всеми недовольный субъект с обилием комплексов. Время проходит, а никаких ментальных изменений, поскольку диалектика отдыхает. Из всех ее законов здесь работает только борьба и единство противоположностей, кои суть: мания преследования и мания величия. Поэтому зря они все это с армией затеяли. С таким-то бэкграундом количество все одно никогда не перерастет в качество.Автор Михаил Шейнкман, радио SputnikО событиях в мире откровенно, остро, на грани – в авторском Телеграм-канале Михаила Шейнкмана.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">На грани,В эфире,Подкасты – Радио Sputnik,Политика,Варшава,Ярослав Качиньский</tags>
</doc>
