<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">США не будут использовать военные рейсы для вывоза людей из Афганистана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">21:45 14.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">536</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 октября/ Радио Sputnik. США не намерены возобновлять эвакуацию из Афганистана на военных рейсах, люди будут покидать страну только на гражданских самолетах, заявил официальный представитель Госдепартамента Нед Прайс во время брифинга, трансляция опубликована в Twitter.Дипломат подчеркнул, что это решение не означает окончательного прекращения эвакуации граждан из Исламской республики. Прайс отметил, что те, кто желает покинуть Афганистан, могут сделать это чартерами.Американские власти сотрудничают с властями Катара, который предоставляет для этого свои самолеты, добавил Нед Прайс.Он пояснил, что США хотят убедиться в том, что "Талибан"* выполняет обещания и предоставляет людям возможность беспрепятственно покинуть страну.В начале августа талибы на фоне вывода войск США из страны начали наступление на позиции правительственных сил и 15 августа вошли в Кабул.После этого работа аэропорта афганской столицы была дезорганизована вследствие хаоса, который возник из-за наплыва желающих уехать из страны после смены власти.Американские солдаты, которые контролировали воздушную гавань, до 31 августа проводили массовую эвакуацию иностранцев и сотрудничавших с ними граждан Исламской республики.С началом осени ситуация в аэропорту стабилизировалась, оттуда начались вылеты первых коммерческих рейсов.Ранее радио Sputnik сообщило, что США возобновят эвакуацию людей из Афганистана до конца этого года.* Запрещенная в России террористическая организация.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">В мире,Политика,США,Талибан,Афганистан</tags>
</doc>
