<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Биография Марии Львовой-Беловой</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:24 27.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3151</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Детский омбудсмен Мария Алексеевна Львова-Белова родилась 25 октября 1984 года в Пензе.В 2002 году окончила Пензенское училище культуры и искусств им. А.А. Архангельского по специальности "Дирижер эстрадного оркестра".

В 2003-2005 годах училась в Самарской государственной академии культуры и искусств (ныне Самарский государственный институт культуры).В 2019 году поступила в Пензенский государственный технологический университет по направлению "Менеджмент".Является выпускницей четвертого потока программы развития кадрового управленческого резерва Высшей школы госуправления РАНХиГС ("школы губернаторов").Мария Львова-Белова работала преподавателем музыки.В 2008 году стала соучредителем и директором общественной организации "Благовест".

С 2011 года – председатель Пензенской региональной общественной организации по содействию социальной адаптации "Благовест".В 2014-2020 годах была исполнительным директором Автономной некоммерческой организации "Квартал Луи" (Пенза) – организации, реализующей проекты по созданию инновационного инклюзивного пространства для молодых людей с инвалидностью, которые остались без родительского попечения. Первым проектом организации стала коммуна равных "Дом на Березовском", открытая в ноябре 2014 года. Дом предназначен для совместного временного проживания пяти людей с инвалидностью на колясках в адаптированном пространстве, где воспитанников готовят к самостоятельной жизни. В 2017 году организация открыла реабилитационный центр "Дом Вероники" для молодых людей с инвалидностью, испытывающих затруднения в самообслуживании и требующих постоянного сопровождения. Третьим крупным проектом организации под руководством Марии Львовой-Беловой стало арт-поместье "Новые берега". Проект представляет собой инклюзивную резиденцию, в инфраструктуре которой учтены все требования для временного проживания, работы и самореализации 120 людей с разной формой инвалидности, а также семей, воспитывающих или усыновивших таких детей.В 2018 году под руководством Марии Львовой-Беловой стартовал проект "Лидеры изменений. Равный – равному". Благодаря проекту 140 молодых активных людей с инвалидностью из 15 регионов России сформировали и воплотили в жизнь свои социальные и бизнес-инициативы.С 2014 года по 2019 год Мария Львова-Белова была членом Общественной палаты Пензенской области.В 2017-2019 годах – член Общественной палаты Российской Федерации.С 2020 года – сенатор Российской Федерации, является представителем от исполнительного органа государственной власти Пензенской области.В сентябре 2020 года Мария Львова-Белова стала победителем третьего сезона конкурса "Лидеры России" и вошла в ТОП-100 лучших управленцев страны, а также приняла участие во встрече президента России Владимира Путина с победителями конкурса.27 октября 2021 года президент России Владимир Путин назначил Марию Львову-Белову детским омбудсменом.За многолетний труд и достигнутые успехи в сфере благотворительности Львова-Белова была награждена почетной грамотой президента РФ, орденом Святого равноапостольного Великого князя Владимира III степени (2016) за развитие благотворительности, благодарностями губернатора Пензенской области, администрации города Пензы, Законодательного Собрания Пензенской области.В 2019 году в рамках спецпроекта агентства "РИА "Sm-News" "Человек региона-2019" Мария Львова-Белова стала человеком года Пензенской области.Львова-Белова замужем за священником пензенской митрополии Павлом Когельманом. Вместе с супругом воспитывают 17 детей, из которых четыре ребенка приемных и восемь – недееспособных совершеннолетних ребят с инвалидностью под опекой.
Декларированный доход Марии Львовой-Беловой за 2020 год составил 2,93 миллиона рублей.Материал подготовлен на основе информации РИА Новости и открытых источников]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Общество,Справки,Пензенская область,Мария Львова-Белова,Политика</tags>
</doc>
