<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Благими намерениями: зачем Сорос решил бороться с "фейк ньюс"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:52 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1324</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эпоха информационных технологий и вирусного распространения новостей как бы сама по себе толсто намекает, что именно сейчас является наиболее ценным активом и источником огромной власти. Вот и Джордж Сорос решил вложиться.Всем нам ежедневно не хватает добрых новостей, "хорошей" и позитивной информации. Ничто человеческое не чуждо и таким финансовым воротилам, как миллиардер Джордж Сорос и инвестор, сооснователь LinkedIn Рид Хоффман. Вот они и решили вложиться в новую некоммерческую корпорацию Good Information Inc. (США).Правда, название ни в коем случае нельзя трактовать буквально, ведь компания эта не про радостные новости о котиках и подобном, а про достоверную информацию. Good Information Inc. заявляет, что Америку охватил информационный кризис: 185 миллионов граждан США не доверяют традиционным медиа, 96 миллионов уверены, что выборы президента в 2020 году были фальсифицированы и тому подобное.Делается вывод: дезинформация, fake news опасны – из-за них под удар попадают система здравоохранения, госбезопасность и (самое главное) демократия. Корпорация уверяет, что необходимы срочные меры, в том числе и по регулированию соцсетей. Сама Good Information Inc. намерена вкладываться в новые бизнес-модели и "умные" решения, технологии для борьбы с фальшивыми сведениями и увеличением доли правдивых данных в информационном поле. Помогать деньгами будут, как пишут СМИ, коммерческим медиа.Возглавляет эту инициативу с многомиллионным стартовым капиталом и лозунгом "за всё хорошее против всего плохого" Тара Макгоуэн, бывшая журналистка, политический стратег, которая стояла во главе чуть ли не крупнейших медиа-кампаний по продвижению Хиллари Клинтон в 2016-м и "потоплению" Дональда Трампа в 2020-м. Немало среди руководителей и ключевых персон Good Information Inc. и других крайне видных деятелей. Еще, по некоторым данным, будет и "сестринская" организация – Good Information Project, которая возьмет на себя некоммерческие медиа.Вырисовывается нечто очень большое и амбициозное, так что ничего удивительного в интересе к этим инициативам крупнейших инвесторов вроде Джорджа Сороса нет. Похоже, Good Information Inc. претендует на роль главного цензора или модератора американского, а, может, и интернационального информпространства. При формировании которого, разумеется, будут учитываться "предпочтения" тех, кто дал на это денег.Любопытно, что сам Сорос, мягко говоря, не вполне доволен той Америкой, которая есть сейчас. "США – главное препятствие для стабильного и справедливого мирового порядка", – эти слова принадлежат ему. А еще в разное время американские граждане даже обращались к (тогда еще) президенту США Дональду Трампу с призывом запретить финансисту въезд в страну или арестовать его за продвижение антиамериканских идей и попытки развалить экономику страны, за подкуп политиков и чиновников.Это все, конечно, развития не получило, иначе бы миллиардер сейчас не вкладывался в борьбу с фальшивыми новостями и кликбейтом. Так что претензии к деятельности Сороса, как видно, есть далеко не только у России, стран бывшего СССР и Китая.Думается, основных приоритета лично у известного на весь мир финансиста в случае с Good Information Inc. три: деньги, власть и создание такого мира, каким он сам хочет его видеть. И всё это, безусловно, взаимосвязано. Кто бы, имея те могущество и богатство, что есть у Сороса, не попытался повлиять на мироустройство?Каждый из нас, по сути, пытается менять среду обитания под себя, просто делая пост в соцсети или присоединяясь к волонтерскому движению, выбирая новую профессию или экологичный бренд одежды.У американо-венгерского инвестора совершенно другие ресурсы, нежели у рядовых граждан, поэтому и масштабы его действий несопоставимо больше. Только ленивый сегодня не пытается извлечь выгоду из глобализации информационного пространства или попыток ограничить его. А всем нам необходимо становиться все более разборчивыми и осторожными в смысле потребления любого контента и сведений, ведь желающих повлиять на наше мнение неочевидными путями будет становиться только больше. Не Соросом единым, в общем.Автор Мария Меркулова, радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Авторы,Политика,Технологии,США,Джордж Сорос,Дональд Трамп</tags>
</doc>
