<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Как много идиотов": болгары высмеяли украинский план победы над Россией</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:06 12.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">67632</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 окт — РИА Новости. Читатели болгарской газеты "Факти" прокомментировали заявление экс-министра иностранных дел Украины Павла Климкина о способах победы над МосквойПолитик назвал Вашингтон главным помощником Киева в случае войны с Россией. По его словам, только президент США Джо Байден может начертить Кремлю "красные линии" в вопросах глобальной политики. Многие читатели восприняли его высказывание с иронией."Этой статье нужен новый заголовок. Что-то типа "украинцы о том, как американцы победили бы Россию". Тоже глупость, но хотя бы соответствует содержанию", — отметил пользователь с ником От страни."Как много всяких идиотов. Какой смысл Украине прислуживать англосаксам, чтобы победить родственный народ?" — задался вопросом Абе."Если они хотят вернуть Крым — это невозможно. Если бы они туда не пустили американцев, его бы у них не отобрали. Сами доигрались — эта ситуация напоминает мне принцип: не хочу, чтобы мне было хорошо, хочу, чтобы соседу было хуже" — подчеркнул Emillio."США и Россия будут биться до последнего украинца", — сыронизировал Ежко."Мерзкие американцы пусть заботятся о своей стране и не вмешиваются в дела и проблемы других! Вот почему все ненавидят Америку — она везде сует свой нос и строит из себя властелина мира!" — выразил мнение Данаил Лазаров."Вот откроют "Северный поток — 2" — сами захотят стать частью России", — подытожили пользователи.Украинские политические деятели неоднократно выступали с воинственными заявлениями в адрес России. Так, бывший депутат Верховной рады Борислав Береза призвал дождаться серьезных политических катаклизмов в Москве, чтобы захватить Крым. Парламентарий Алексей Гончаренко называл Кубань "украинскими этническими землями", а националист Дмитрий Ярош грозился захватить Краснодарский край, Воронеж и часть Ростовской области.В России высказывания киевских политиков назвали пустыми. По мнению экс-зампреда комитета Госдумы по обороне Александра Шерина, украинские государственные деятели своими речами пытаются отвлечь население страны от внутренних проблем.Полный текст статьи читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Киев,Воронеж,Джо Байден,Верховная Рада Украины,Госдума РФ,Алексей Гончаренко,Александр Шерин,Северный поток — 2,Россия</tags>
</doc>
