<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Слова Путина о США показались американцам насмешкой</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:31 14.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">404352</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 окт — РИА Новости. Читатели сайта телеканала Fox News обратили внимание на высказывание президента России Владимира Путина об отношениях с американским коллегой Джо Байденом и администрацией США.Накануне российский лидер охарактеризовал их как устойчивые и конструктивные.Некоторые пользователи резко встретили слова президента и набросились на главу Белого дома, который, по их мнению, якобы допустил выгодное для России расширение контактов между Вашингтоном и Москвой."Байден бесполезен, ничего не помнит и тянет нашу страну на дно", — посетовал один из них."Путин <…> знает, что с легкостью обставит Байдена и его вялую внешнюю политику", — поддержал другой читатель."Конечно, это хорошие отношения. Если Путин скажет Байдену прыгнуть, тот лишь спросит, как высоко", — возмутился пользователь."Путин имеет достаточно власти, чтобы контролировать Байдена", — пожаловались в комментариях."России нас действительно незачем бояться. Байден слишком занят переброской нелегалов через нашу собственную границу", — рассердился читатель."Путин смеется над США. А Китай хихикает", — заключил пользователь.Однако нашлись и те, кто призвал здраво оценить взаимодействие крупнейших держав."Россия и США — это две страны, которым лучше работать сообща", — напомнили в комментариях.Заявление Путина прозвучало на Российской энергетической неделе. Президент также напомнил, что стабилизация отношений Москвы и Вашингтона должна строиться на преследовании взаимных интересов двух стран.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,В мире,США,Владимир Путин,Джо Байден,Россия</tags>
</doc>
