<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Страны "московского формата" призвали помогать афганцам</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:06 20.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">597</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 20 окт - РИА Новости. Участники заседания в "московском формате" по Афганистану согласны в том, что мировое сообщество должно предотвратить надвигающую гуманитарную катастрофу в стране, заявил журналистам спецпредставитель президента РФ по Афганистану, директор второго департамента Азии МИД РФ Замир Кабулов."Несмотря на некоторые разногласия, общее мнение всех участников сводилось к тому, что мы должны оказать помощь афганскому народу. Мы должны предотвратить надвигающийся кризис, который некоторые называют гуманитарной катастрофой", - сказал Кабулов.Он отметил, что мировое сообщество должно объединиться."Я понимаю, что не всем нравится новая власть в Афганистане, но, пытаясь наказать новую власть, они, по сути, наказывают весь афганский народ", - добавил Кабулов.Кроме того, страны-участницы московского формата по Афганистану призвали ООН созвать международную донорскую конференцию по Афганистану."Одним из главных итогов этой встречи, разумеется, это будет отражено в документе, когда он будет завершён, является призыв участников заседания формата к ООН созвать международную донорскую конференцию по оказанию социально-экономической помощи и постконфликтному обустройству Афганистана", - сказал Кабулов журналистам.Заседание московского формата по Афганистану проходит в среду в Москве. В многосторонних консультациях принимают участие представители из десяти стран региона, а также высокопоставленная делегация талибов (движение "Талибан"*). Основные вопросы на встрече - военно-политическая обстановка в Афганистане после того, как власть в стране взяли в руки талибы, гуманитарное содействие и формирование инклюзивного правительства. По итогам встречи в Москве планируется принять совместное заявление.В начале августа талибы активизировали наступление на правительственные силы Афганистана, 15 августа вошли в Кабул и на следующий день заявили, что война окончена. Последние две недели августа из аэропорта Кабула, находившегося под охраной американских военных, шла массовая эвакуация граждан стран Запада и сотрудничавших с ними афганцев. В ночь на 31 августа американские военные покинули кабульский аэропорт, положив конец почти 20-летнему военному присутствию CША в Афганистане. Шестого сентября талибы заявили, что под их контроль с боями перешел Панджшер, последняя из 34 афганских провинций.*Запрещенная в России террористическая организация.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Захват власти в Афганистане талибами,Политика,Афганистан,Россия,ООН,Талибан,Замир Кабулов</tags>
</doc>
