<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Путин поставил задачи перед новой Госдумой</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:37 12.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">46711</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 окт — РИА Новости. Владимир Путин дал поручения Госдуме восьмого созыва.Обращаясь к депутатам, он заявил, что у страны много разных вызовов, но главный враг — это низкие доходы россиян, создающие "угрозу стабильного развития для демографического будущего"."Конечно, базовая задача — это повышение доходов граждан, создание рабочих мест во всех регионах страны. Дальнейший рост экономики, изменение ее структуры, поддержка высокотехнологичных отраслей", — указал президент.Он назвал три основных приоритета в проекте федерального бюджета, который должна утвердить Госдума. Это социальная политика (на нее предполагается выделить 41,5 триллиона рублей), экономическое развитие (15,1 триллиона рублей) и здравоохранение (10,9 триллиона рублей).Путин поручил в течение месяца разработать дополнительные меры поддержки жителей страны в условиях повышенной инфляции. Ранее Минэкономразвития изменило инфляционный прогноз на 2021 год с 5,8 до 7,4 процента.Президент предложил с 2022-го перейти на индексацию маткапитала и других социальных выплат не по прогнозной, а по фактической инфляции. Как заявил глава государства, в бюджете достаточно средств для реализации этих целей.По его словам, работа идет поэтапно, каждый шаг обеспечен возможностями безусловного финансирования. Глава государства попросил действовать так и дальше, в том числе по другим вопросам.Путин также призвал снять барьеры для малого бизнеса, чтобы повысить благосостояние семей.Говоря о ситуации с COVID-19, президент отметил важность просветительской работы в рамках кампании по вакцинации. Он попросил парламентариев принять в ней активное участие: выступать в средствах массовой информации, "настойчиво и терпеливо работать с людьми, разъяснять им все преимущества"."Во многих регионах сейчас идет рост заражений. В сложных условиях работают медицинские работники. Спасти людей от инфицирования, от тяжелого течения болезни способна вакцинация. Мы с вами это хорошо знаем. Необходимо наращивать ее темпы", — подчеркнул он.Обращаясь к депутатам, Путин подчеркнул, что важно соблюдать парламентские традиции и ежедневно подтверждать кредит доверия своей работой."Преемственность, безусловно, должна быть. Эти традиции, как известно, хранятся не в кабинетах, не в залах заседаний, а людьми, которые создавали и приумножали эти традиции", — указал глава государства.Разногласий в подходах не избежать — в Госдуме должны звучать разные мнения и приниматься сбалансированные решения, считает Путин. При этом инициативы депутатов должны соответствовать национальным целям развития и быть востребованными у "страны, общества и граждан"."Пример такого подхода в ходе предварительной работы "Единая Россия" показала, у которой более двух третей мандатов, как известно. Она могла бы претендовать на руководство большинством комитетов, однако <...> предоставила возможность другим фракциям возглавить почти половину комитетов", — напомнил лидер.Выборы в Госдуму состоялись с 17 по 19 сентября. Голосование проходило по партийным спискам и одномандатным округам. "Единая Россия" получила 324 мандата, КПРФ — 57, "Справедливая Россия — За правду" — 27, ЛДПР — 21, "Новые люди" — 13, "Гражданская платформа", "Родина", Партия роста — по одному, самовыдвиженцы — пять.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Владимир Путин,Госдума РФ</tags>
</doc>
