<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В НАТО запланировали "пришествие" России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:55 21.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1231</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ощущение такое, что они этот план за пару дней накидали. Ведь прежде ни о чем таком не заикались. Можно допустить, что хранили в секрете. Но про них даже не скажешь, "что знают двое, то знает свинья", поскольку они и сами ведут себя по-свински.Вот, что бы они без нас делали? Не приостанови Сергей Лавров дипломатические отношения с НАТО, поскольку по факту их и так нет, министрам обороны стран альянса на саммите в Брюсселе и поговорить было бы не о чем. Опять пришлось бы одним толочь воду в ступе, другим и вовсе переливать из пустого в порожнее. А так – тема. Злоба дня. В их понимании, это же Москва отказалась от диалога и только для того, чтобы больше себя не сдерживать. Значит, сдерживать ее должны они.А у них уже и новый планчик готов. Как противостоять гипотетическому нападению России сразу по нескольким направлениям с использованием ею всех видов вооружений, включая ядерные боеголовки, киберсредства и космические системы. "Различные события могут произойти одновременно, в связи с этим требуется целостная подготовка", – приводит Reuters слова некоего американского чиновника. Вообще, такие вещи с кондачка не делаются. Детальная проработка требуется. Знания и осведомленность не на уровне диванных экспертов.Тут же ощущение такое, что они этот план за пару дней накидали. Как Лаврова услышали, все бросили и давай оборонительные редуты на бумаге возводить. Ведь прежде ни о чем таком не заикались. Можно допустить, что хранили в секрете. Но про них даже не скажешь, "что знают двое, то знает свинья", поскольку они и сами ведут себя по-свински. Ну, в смысле, клином и вперед. И сколько раз мы этот клин клином вышибали, а того они запомнить не смогли, что мы переходим в наступление по всем фронтам только в одном случае – когда оно с приставкой "контр". То есть лишь после того, как нас достанут на нашей территории, мы начинаем бить врага на его.Иначе говоря, прежде чем пугаться нас, им стоит бояться своих мыслей. Вот и план этот уместен, только если они уже перешли границу. Впрочем, вряд ли, если что, это будут они. Не просто же так предусматривается "одновременное нападение России в Балтийском и Черноморском регионах". Только в них. Хотя если речь об агрессии со всех сторон, то почему обделен, допустим, север? Там Арктика и теоретически нам есть, кого оккупировать. Норвежцы даже сериал про то, как нам это удалось, сняли. Но на этом их фантазия заканчивается. Дальше работает инстинкт самосохранения. Поэтому на рожон они не полезут. Да альянсу и жалко их – с истоков свои.Другое дело – бесноватая прибалтийская троица или Грузия с Украиной. Расходный материал. Степень русофобии зашкаливает. Желание услужить на таком же уровне. Последние две и вовсе готовы все отдать ради вступления в альянс. И чем дольше их маринуют, тем на большее они способны. И ими непременно воспользуются. Таков закон тоталитарной секты. А НАТО – это, по всем признакам, она. Опасна для общества. Высшая нравственная норма – собственное благо. Завлекает страны обещанием вечного счастья, оттягивая в свою кассу их жизни, души, земли. Все ждут чего-то. Ох, дождутся. Или забыли, как выглядит Спаситель Европы?Автор Михаил Шейнкман, радио SputnikО событиях в мире откровенно, остро, на грани – в авторском Телеграм-канале Михаила Шейнкмана.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Авторы,В эфире,Подкасты – Радио Sputnik,Политика,НАТО,Сергей Лавров</tags>
</doc>
