<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В "Единой России" рассказали, когда проведут юбилейный съезд</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:29 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">738</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 26 окт - РИА Новости. Третий этап съезда "Единой России" приурочат к 20-летию с даты создания партии, оно традиционно отмечается 1 декабря, однако голосование по дате проведения съезда ещё не состоялось, рассказал РИА Новости замсекретаря генсовета партии "Единая Россия" Сергей Перминов."Решение о дате проведения очередного этапа съезда принимается коллегиальным органом. Как только состоится обсуждение и голосование по вопросу, будет ясна дата. Точно определено, что третий этап съезда будет приурочен к юбилейной дате - 20-летию со дня основания партии "Единая Россия", которое традиционно отмечается 1 декабря", - сказал Перминов.Уточняется, что это будет третий этап XX съезда партии. Первый этап съезда прошел 19 июня, на котором были утверждены предвыборные списки и "федеральная пятерка". Второй этап прошёл 24 августа, где была окончательно утверждена народная программа.Учредительный съезд партии "Единая Россия" состоялся в Москве 1 декабря 2001 года. Начало процессу создания Всероссийской политической партии "Единая Россия" было положено совместным политическим заявлением лидеров партий "Единство" и "Отечество" Сергея Шойгу и Юрия Лужкова об интеграции от 12 апреля 2001 года.1 декабря 2001 года в Москве на III съезде Общероссийской общественной организации "Союз "Единство и Отечество" делегаты единогласно приняли решение о преобразовании общественной организации "Союз "Единство и Отечество" во Всероссийскую партию "Единство и отечество" – Единая Россия". Сопредседателями высшего совета партии были избраны Сергей Шойгу, Юрий Лужков и Минтимер Шаймиев.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Москва,Единая Россия,Сергей Перминов</tags>
</doc>
