<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Предложения депутатов Ростовской области отразят в новом КоАП</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:56 28.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">83</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РОСТОВ-НА-ДОНУ, 28 окт – РИА Новости. Все предложения депутатов законодательного собрания Ростовской области будут отражены в тексте будущего нового Кодекса об административных правонарушениях (КоАП) России, сообщила сенатор от Ростовской области, первый замглавы комитета Совфеда по конституционному законодательству и госстроительству Ирина Рукавишникова на заседании областного парламента в четверг.По ее словам, на федеральном уровне уже завершается работа над новым КоАП и Процессуальным кодексом об административных правонарушениях. "В тексте будущего законопроекта нашли отражение все предложения донских парламентариев", - сказала она. Среди них: четкое разграничение предметов ведения между РФ и субъектами в области административной ответственности; включение в особенную часть состава о нарушении ночной тишины, правонарушений в области благоустройства, ответственности за потраву посевов.Рукавишникова отметила, что проекты кодексов внесены в правительство, после внесения законопроектов в Госдуму в Совете Федерации будут проведены парламентские слушания. "Важно отметить, что в качестве региональной площадки парламентских слушаний выбрана Ростовская область", - уточнила она.Председатель областного Заксобрания Александр Ищенко отметил положительный опыт взаимодействия регионального парламента с федеральным центром. "Задача, которую я ставил перед собой как перед председателем законодательного собрания, - это по максимуму использовать возможности нашего влияния на решения, принимаемые федеральными органами власти. Прежде всего, через наших представителей в Госдуме и Совете Федерации. Сегодня можно сказать, что в течение прошедшей пятилетки мы эту задачу реализовывали в полной мере", - сказал он журналистам.Ищенко уточнил, что только за последние три года 11 инициатив Ростовской области уже стали федеральными законами, шесть находятся на рассмотрении в Госдуме, а еще 11 – в стадии разработки.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ростовская область,Политика,Ростовская область,Госдума РФ,Совет Федерации РФ,Ирина Рукавишникова,Россия,Александр Ищенко</tags>
</doc>
