<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">У Зеленского травят анекдоты об "анекдотах", которые ни разу не анекдоты</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:39 12.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">602</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полная антология политических анекдотов современной Украины. От Кравчука до наших дней. Том шестой. Юморески про Зеленского. Рассказывает советник главы его офиса Алексей Арестович. Но в них мало смешного. Политико-трагикомическое Зазеркалье какое-то.Главный политик-говорун Украины последних месяцев – Алексей Арестович. Советник главы офиса Зеленского высказывается по поводу и без. Очередная реплика Арестовича прозвучала после выхода статьи зампреда Совбеза РФ Дмитрия Медведева. В ней Медведев объяснил, почему считает бессмысленными контакты с нынешним руководством Украины. В частности, он не видит смысла в переговорах с украинскими властями, так как это "невежественные и необязательные люди", постоянно меняющие свою позицию.Арестович заявил, что с первого дня избрания президента Украины Владимира Зеленского в стране воцарилась ситуация, которую можно назвать "интересным анекдотом". Так еще бы, хочется сказать."С первого дня избрания Зеленского и по сей день внутренняя украинская оппозиция обвиняет президента и всю команду в том, что мы (официальный Киев – прим.) сдаем интересы Украины в пользу России, а русские говорят, что Зеленский не продвигается, нам не интересно разговаривать, потому что нет результата", – сказал Арестович.И, правда, откуда взяться результату, если подписанные Минские соглашения Киев не выполняет, продолжает держать военные силы около линии соприкосновения в Донбассе, бомбить мирные районы и в целом не настроен на демилитаризацию. А если вспомнить еще и некоторые антироссийские выпады, то этот текст будет объемом как крупнейшее классическое произведение Льва Толстого.Например, накануне Алексей Арестович прокомментировал возможность избрания Владимира Зеленского на второй срок. По его словам, украинский лидер обещал баллотироваться только на один президентский срок, еще когда был кандидатом в президенты, а сейчас он – глава государства и перед ним стоит выбор: не выполнить конкретно это обещание или целый ряд других."Если ты до конца одного срока не выполнил то, что задумал, то необходимо пожертвовать своим имиджем человека, который выполняет свои обещания, и пойти выполнить другие", – отметил Арестович.То есть обещания останутся обещаниями, но нужно идти на второй срок и обещать новые свершения, отложив в сторону то, с чем шел Зеленский на выборы в 2019 году. Это ли не сатирическая издевка над украинцами? Рейтинг президента и так давно втрое ниже, чем в 2019 году. И сейчас еще появилась история с офшорным досье, в котором фигурирует имя Зеленского и сорок миллионов долларов. Но в Киеве путают причинно-следственные связи и говорят, что западные издания выбрали лицом скандала Зеленского, потому что он – яркий политик, заявил Арестович. Ага, лицо офшорных схем. С недвижкой, кстати, в российском Крыму.Разумеется, Арестовичу невдомек, что Зеленский на обложках и передовицах потому, что он сам декларировал борьбу с олигархами. Соответствующий "отраслевой" законопроект принят во втором чтении. Прикол в том, что бывший комик, а ныне украинский президент, в числе первых потребовал принять закон о деофшоризации, но стал главным фигурантом офшорного скандала. Казус Зеленского может стоить ему второго срока, хотя он вроде официально не собирается править еще. Но, наверняка, скажет: не время уходить. Вот такие "анекдоты", которые ни разу не анекдоты.Автор Кирилл Гришин, радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Авторы,Политика,Украина,Киев,Владимир Зеленский,Подкасты – Радио Sputnik,Ситуация на Украине,Россия,Алексей Арестович</tags>
</doc>
