<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Кремле назвали визит Нуланд в Россию своевременным и необходимым</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:07 13.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">8966</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 окт - РИА Новости. Контакты с находящейся с визитом в Москве заместителем госсекретаря США по политическим вопросам Викторией Нуланд своевременны и необходимы, не нужно сетовать, что сразу нельзя достигнуть прорывных договоренностей, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков."В первую очередь, конечно, результативность этих переговоров должны комментировать в МИДе, все-таки именно МИД является принимающей стороной, но тем не менее, конечно, мы убеждены, что подобные контакты своевременны и необходимы. Говорить важно, не нужно сетовать на то, что сразу не получается выйти на какие-то прорывные договоренности. Вряд ли это возможно. Слишком большие у нас в двухсторонних отношениях "авгиевы конюшни". Их не разгребешь так сразу, но безусловно такие контакты нужны", - сказал Песков, отвечая на вопрос, как в Кремле оценивают переговоры с Нуланд.Контакты с США на различных уровнях являются позитивным развитием отношений, они необходимы, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков."Безусловно, эти контакты осуществляются в продолжении "духа Женевы", тех договоренностей и понимания, которые были достигнуты двумя президентами там. Разумеется, это не первые контакты. Вы знаете, что были уже несколько раундов совещаний по вопросам стратстабильности и контроля над вооружениями. Были консультации по вопросам кибербезопасности, поэтому все развивается неплохо, конечно, если это сравнивать с периодом до Женевы, когда как таковые контакты вообще отсутствовали, это позитивное развитие наших двухсторонних отношений", - сказал Песков, отвечая на вопрос, можно ли оценить переговоры с Нуланд как продолжение диалога между президентами США и РФ Джо Байденом и Владимиром Путиным.Визит Нуланд продлится до 13 октября. Помимо встреч в российском МИД у нее запланированы переговоры с замглавы администрации Кремля Дмитрием Козаком. Кроме того, Нуланд в Москве встретится с помощником президента РФ Юрием Ушаковым. Сама Нуланд по прибытии в Россию заявила РИА Новости, что основной темой предстоящих переговоров в Москве станут стабильные и предсказуемые отношения РФ и США.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,США,Москва,Дмитрий Козак,Дмитрий Песков,Виктория Нуланд,Россия,Джо Байден</tags>
</doc>
