<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Адыгее будут развивать сотрудничество с Кубанским казачьим войском</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:50 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">236</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КРАСНОДАР, 26 окт – РИА Новости. Власти Адыгеи намерены развивать сотрудничество с Кубанским казачьим войском, чтобы укреплять межнациональное и межконфессиональное согласие в регионе, сообщает пресс-служба республиканского правительства.Состоялась рабочая встреча главы республики Адыгея Мурата Кумпилова с заместителем главы администрации (губернатора) Краснодарского края, атаманом Кубанского войскового казачьего общества Александром Власовым, отмечается в релизе. В ходе встречи обсуждались вопросы взаимодействия органов власти республики с войском, которое объединяет казаков Адыгеи и Кубани. Глава Адыгеи при этом отметил высокий уровень взаимодействия Майкопского казачьего отдела с общественным движением "Адыгэ Хасэ - Черкесский парламент" Адыгеи, а также с другими национально-культурными организациями республики."Мы с уважением относимся к развитию культуры и традиций всех народов, проживающих на территории Адыгеи. Межнациональное и межконфессиональное согласие является прочной платформой для дальнейшего развития региона. На это нас нацеливает и президент страны Владимир Владимирович Путин. Поэтому мы продолжим поднимать уровень взаимодействия с казачьим обществом, другими национально-культурными организациями. Объединение всех здоровых сил общества, консолидация людей вне зависимости от национальности – основа для созидательных процессов", - приводит слова Кумпилова пресс-служба.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Республика Адыгея,Политика,Республика Адыгея,Краснодарский край,Кубанское казачье войско,Мурат Кумпилов,Александр Власов</tags>
</doc>
