<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">И даром не НАТО. Россия прерывает отношения с альянсом</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:24 19.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">548</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Для танго ведь нужны двое. Но эти двое вполне уживаются в одном НАТО. Они хотят вести (как партнер) и ломаются (как партнерша, которой мама не велит) всякий раз, когда мы им предлагаем заняться делом. Все подвох ищут, за честь свою беспокоятся.Россия разорвала отношения с НАТО. Звучит жестко. Но не совсем корректно. Разорвать можно то, что связывает. И к этому надо прилагать хоть какие-то усилия. Здесь же все держалось на честном слове. А после встречи Сергея Лаврова с Йенсом Столтенбергом на полях Генассамблеи ООН исчезло и оно. Наш министр на своем веку поведал, конечно, много североатлантических генсеков, чтобы доверять самому безнадежному и бестолковому из них. Но даже от такого это был явный перебор, за который в приличном обществе можно и канделябром по голове отхватить.В глаза Лаврову он изъявляет желание оживить взаимодействие и вернуть Совет Россия-НАТО, а затем возвращается в Брюссель и устраивает в своей штаб-квартире антироссийский демарш, подписывая распоряжение о сокращении представительства РФ при альянсе с 20 до 10 человек. Это был тот случай, когда и наполовину пустой стакан переполняет чашу терпения. Поэтому Россия приостанавливает работу своей дипмиссии при НАТО и закрывает натовскую в Москве вместе с их же натовским информбюро.И вот они уже начали: а нас за что, а нарушение принципа взаимности, почему, а как же диалог? Да если бы мы на всякую их враждебность отвечали симметрично, то в 1814-ом сожгли бы Париж, а в 1945-ом остановились бы в 15 километрах от Берлина. А на что они рассчитывали, когда без всяких причин и, тем более, доказательств, просто потому что им вдруг приспичило, аннулировали аккредитацию восьми российских дипломатов, поскольку им показалось, что это, дескать, разведчики? Явно же на грубость нарывались.Вообще, из всех форматов, которые создавали видимость хоть какого-то сосуществования, этот – дипломатический – в определенный момент превратился в самый бессмысленный. Имитация – и только. Не то, чтобы мы за него держались, но сохраняли как едва ли не последнюю возможность все-таки что-то с ними наладить. Да и не в наших правилах идти на обострение первыми. Они же убивали контакты по той же схеме, по которой США разрушали ДРСМД и Договор открытого неба. Создавали условия, при которых оставаться в этом было не только вредно, но уже и неприлично.Для танго ведь нужны двое. А эти двое вполне уживаются в одном НАТО. Они хотят вести (как партнер) и ломаются (как партнерша, которой мама не велит) всякий раз, когда мы им предлагаем заняться делом. Вместе бороться с терроризмом, например. Все подвох в нашей твердой готовности к сотрудничеству ищут, за честь свою беспокоятся (хотя там уже клейма ставить негде). А того своим ограниченным демократическими ценностями умишком понять не могут, что они не в нашем вкусе. Они для нас лишь пациент, которого мы наконец избавили от биполярного расстройства.Метались же между "диалогом и сдерживанием". Одну руку вроде бы нам для приветствия протягивали, а второй в кармане кое-что скручивали. И хорошо, если только кукиш. Мы в чужой карман не заглядываем. Зато теперь могут без всякого стеснения обе туда засунуть. Руки-то мы им в обозримом будущем все равно не подадим. Пока свои не помоют.Автор Михаил Шейнкман, радио SputnikО событиях в мире откровенно, остро, на грани – в авторском Телеграм-канале Михаила Шейнкмана.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">На грани,В эфире,Подкасты – Радио Sputnik,Политика,Йенс Столтенберг,НАТО,Совет Россия-НАТО,Россия</tags>
</doc>
