<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Путин высказался о преемнике, судьбе доллара и криптовалюте</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:05 14.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">127426</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 окт — РИА Новости. Владимир Путин в интервью CNBC ответил на вопрос о преемнике, а также дал комментарии по другим темам.Говоря о возможном участии в выборах, глава государства отметил, что предпочитает не торопить события.Он напомнил о праве баллотироваться на второй срок. "Но никаких решений на этот счет пока не принято", — подчеркнул он.Доллар подрывает свои позиции в качестве мировой резервной валюты, считает Путин. При этом он отметил, что США, используя доллар в качестве санкционного инструмента, совершают большую ошибку.Он напомнил, что объем расчетов и резервов разных стран в американской валюте сокращается. Россия, подчеркнул президент, тоже идет по этому пути.При этом глава государства заметил, что Москва не заинтересована в том, чтобы полностью отказаться от доллара. "Нас пока устраивают, скажем, расчеты за энергоресурсы в долларах, за нефть прежде всего", — пояснил он.Путин добавил, что от самочувствия экономики США зависит вся мировая экономика, Россия заинтересована, чтобы там не было никаких волнений и скачков. По его словам, Москва внимательно смотрит за тем, что происходит, анализирует и предпринимает необходимые шаги для того, чтобы обеспечить свои долгосрочные интересы.Криптовалюта может быть расчетной единицей, но она очень нестабильна, заявил Путин. "Для того чтобы переводить средства из одного места в другое — да, но торговать, тем более торговать энергоресурсами, на мой взгляд, пока еще это преждевременно", — сказал он.

Глава государства пояснил, что криптовалюта пока ничем не обеспечена. "Она имеет место на существование и как средство расчета может использоваться, конечно, да, но торговля нефтью, скажем, или другими первичными материалами и источниками энергии — все-таки пока, мне кажется, об этом рановато говорить", — добавил российский лидер.

При этом он отметил, что все развивается, "все имеет право на то, чтобы существовать".Создание таких блоков, как AUKUS, объединивший США, Великобританию и Австралию, подрывает региональную стабильность, выразил мнение президент.

"На мой взгляд, дружить между собой — это хорошо, но "дружить против кого-то" — это плохо. Это подрывает стабильность, о которой мы все говорим и о которой мы все заботимся", — пояснил Путин.

Он выразил надежду, что ситуация не будет развиваться по непредсказуемому сценарию и не вызовет дополнительных напряжений в регионе.Российские власти не собираются никого ставить в какие-то эксклюзивные условия, в том числе и тех, кто нарушил закон, а прикрывается политической деятельностью, заявил Путин, отвечая на вопрос об Алексее Навальном.

"Гражданин, о котором вы сказали, находится в местах лишения свободы", — напомнил он.Симоновский суд Москвы 2 февраля постановил отменить Навальному условный срок по делу компании "Ив Роше" и заменить его на 3,5 года колонии общего режима. На этом настаивала ФСИН — по данным ведомства, он неоднократно нарушал условия испытательного срока и до задержания был объявлен в розыск. Впоследствии Мосгорсуд утвердил это решение. Навальный сейчас отбывает наказание в колонии.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,США,Владимир Путин,Россия</tags>
</doc>
