<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Нечаев назвал задачи "Новых людей" в Госдуме</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:48 17.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">12731</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 окт - РИА Новости. Лидер "Новых людей" Алексей Нечаев рассказал в программе "Парламентский час" в эфире телеканала "Россия 24", что среди актуальных задач, которые ставит перед собой фракция, - включиться в работу Госдумы и работать по повестке, с которой партия шла на выборы."Первое, конечно, нам важно понять, как что работает на самом деле... Есть много нюансов, которые нужно освоить. У нас сейчас из 15 человек десять - это люди, которые стали заместителями, первыми заместителями глав комитетов, главами комитетов... Понять, как весь механизм работает, как работает аппарат, - это задача номер один, тактическая сейчас стоит", - подчеркнул Нечаев.Политик отметил, что задачи будут строиться исходя из планов повестки, с которой "Новые люди" шли на выборы в Госдуму. В частности, одной из задач станет сокращение отчетности для врачей и учителей. "Если мы отменим или сократим отчетность в четыре-пять раз, то это не требует дополнительных денег из бюджета, это экономит труд учителя и труд врача, экономит время", - добавил парламентарий.Среди других инициатив депутат отметил идею первого рабочего места для студентов-выпускников. По словам политика, работодателям, которые в теории предпочтут взять студента без опыта, могут предоставить льготу по выплате в фонд социального страхования на срок до нескольких лет.На вопрос, довольна ли фракция распределением мест в комитетах, Нечаев заметил, что "Единая Россия" как "основная политическая сила пошла на то, чтобы не забрать все себе, а поделиться с альтернативными силами, с оппозицией", что показывает готовность к диалогу в парламенте.Партия "Новые люди" впервые представлена в Госдуме. По итогам сентябрьских выборов она получила 13 мандатов. Главой фракции стал лидер партии Нечаев, Владислав Даванков и Сардана Авксентьева избраны заместителями председателя фракции.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Госдума РФ,Россия,Партия "Новые люди",Алексей Нечаев</tags>
</doc>
