<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Суд отклонил первый иск КПРФ по онлайн-голосованию на выборах в Госдуму</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:43 21.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3372</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 21 окт - РИА Новости. Пресненский суд Москвы отклонил первый иск КПРФ, оспаривающей итоги дистанционного электронного голосования (ДЭГ) в столице на выборах в Госдуму, сообщили РИА Новости в суде.Всего суду предстоит рассмотреть 32 иска - от самой партии и от ее кандидатов. Сегодня ожидаются решения по пяти искам."Суд отказал в удовлетворении иска об оспаривании результатов дистанционного голосования на участке номер 5011", - сказали в суде.Иск был подан кандидатом от КПРФ Андреем Гребенником, который выдвигался по Тушинскому округу.Общественный штаб по наблюдению за выборами в Москве после критики в адрес ДЭГ со стороны КПРФ поручил технической группе разработчиков московской платформы для голосования провести аудит результатов ДЭГ, чтобы убедиться в их корректности, говорил глава штаба Алексей Венедиктов, указав, что этот аудит не является юридической процедурой, а лишь сверкой результатов.Позднее Венедиктов на заседании ЦИК подчеркнул, что следов вбросов и взлома ДЭГ в Москве не найдено, голоса были расшифрованы правильно.Президент РФ Владимир Путин, комментируя тему ДЭГ на встрече с руководством партий, прошедших в Госдуму, заявил, что электронное голосование, как и технический прогресс, невозможно остановить, важно следить за качеством его проведения. Он добавил, что сомнения в электронном голосовании в Москве возникли, видимо, потому, что кому-то не понравился результат, и предложил совместно с партиями продумать вопросы контроля.Выборы в Госдуму прошли 17-19 сентября. Согласно данным ЦИК, ЕР по итогам выборов в Госдуму получила 324 мандата, КПРФ - 57, "Справедливая Россия - За правду" - 27, ЛДПР - 21, "Новые люди" - 13.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Москва,Госдума РФ,КПРФ,Выборы в Государственную думу,Россия</tags>
</doc>
