<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Матвиенко выразила соболезнования из-за смерти экс-сенатора Горбунова</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:13 17.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">Нету информации</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 17 окт - РИА Новости. Спикер Совфеда РФ Валентина Матвиенко выразила соболезнования в связи с кончиной экс-сенатора Геннадия Горбунова.Бывший сенатор от Астраханской области Горбунов скончался в воскресенье на 76-м году жизни, сообщило ранее управление пресс-службы администрации губернатора региона. В 2001-2016 годах он занимал пост председателя комитета по аграрно-продовольственной политике и природопользованию Совфеда."Геннадий Александрович был ответственным и опытным государственным деятелем, принципиальным и целеустремленным политиком. Много лет он достойно представлял интересы родной Астраханской области в Совете Федерации, внес значимый вклад в ее социально-экономическое развитие, укрепление аграрно-промышленного сектора, создание благоприятного инвестиционного климата в регионе", - говорится в телеграмме Матвиенко на имя председателя Астраханской областной думы Игоря Мартынова.По словам законодателя, Горбунов пользовался уважением и доверием жителей области и коллег по парламентской работе, всегда стремился приносить практическую пользу своей стране, а его компетентность и профессионализм помогали решать важные вопросы. "Его заслуги перед Отечеством по праву отмечены высокими государственными наградами", - отметила Матвиенко.Горбунову были присущи такие качества, как искренность, надежность и уважение к людям, что ценили в нем все, кто его знал, заключила спикер Совфеда.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Астраханская область,Совет Федерации РФ,Валентина Матвиенко,Россия</tags>
</doc>
