<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">День ООН: главная площадка для компромиссов</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">07:00 24.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">835</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[24 октября в мире отмечают День ООН. Это дата, когда нужно еще раз вспомнить, какое значение для всех, несмотря на регулярную критику, имеет Организация объединенных наций.День ООН в 2021 годуДень Организации объединенных наций ежегодно отмечается 24 октября начиная с 1948 года. В нынешнем году эту важную дату справляют в 74-й раз. Решение о введении праздника было принято на год раньше – в октябре 1947 года. Тогда Генеральная Ассамблея ООН отдельной резолюцией учредила ежегодное празднование Дня ООН. В 1971 году другой резолюцией Генассамблея провозгласила праздник международным событием. Его отмечают жители и руководство более 190 стран, входящих в организацию. Россия, являясь участницей ООН, также принимает участие в мероприятиях. Они в 2021 году проходят на самых разных площадках, созданных в рамках этой организации. В частности, в ЮНЕСКО, ВОЗ, МАГАТЭ и МВФ. Присоединиться к праздничным событиям может каждый желающий.История праздникаИстория Дня ООН неразрывно связана с появлением самой организации. Она пришла на смену Лиге наций, созданной по итогам Первой мировой войны. Вторая мировая война заставила человечество и политические элиты по-новому взглянуть на сложившийся миропорядок после самой кровавой бойни в истории человечества. Лига наций существовала до 1946 года, но сразу после окончания военных действий представители 50 стран собрались в Сан-Франциско на Конференции Объединенных наций по созданию соответствующей международной организации и ее Устава. Однако первые ее контуры были очерчены на конференции в особняке "Думбартон Оукс" в Вашингтоне еще осенью 1944 года. На двух сессиях США, Великобритания и СССР договорились о целях, структуре и функциях всемирной организации. Повторная встреча состоялась в феврале 1945 года в Ялте. А уже в апреле 1945 года в Сан-Франциско состоялась упомянутая историческая встреча. В основу работы легли предложения Великобритании, Китая, Советского Союза и США. Устав был подписан в июне 1945 года представителями пятидесяти стран. Затем к ним присоединилась Польша. Страны-участницы для вступления Устава в силу должны были предоставить ратифицированные грамоты. Это было сделано 24 октября 1945 года. С этого момента начался отсчет существования ООН. И именно это число стало датой проведения Дня Организации объединенных наций.Мероприятия в честь праздника каждый год проводятся в течение недели. В России в эти дни организуются выступления должностных и политических деятелей. В настоящее время ООН, несмотря на огромные сложности, продолжает работу по поддержанию международного мира и безопасности, а также оказанию гуманитарной помощи, защите прав человека и отстаиванию норм международного права. В период празднования Дня ООН особое внимание мировой общественности обращается на задачи, стоящие сегодня перед организацией: искоренение нищеты, обеспечение экологической защиты нашей планеты и повышение качества жизни населения. Эти цели устойчивого развития на ближайшие 15 лет были поддержаны всеми государствами, входящими в ООН, в 2015 году.Традиции праздникаТрадиционно, из года в год День ООН отмечается организацией вручением различных наград и праздничными концертами. Премии и медали вручаются за инновации и креативность, за гендерное равенство и паритет, за реализацию идей эффективной работы и развития планеты и отдельных государств. Праздничные мероприятия в обязательном порядке включают встречи, собрания, дискуссионные круглые столы, выставки. В зале Генеральной Ассамблеи ООН проходит международный концерт. Проводится много различных официальных и неофициальных встреч, просветительских акций, которые призваны более глубоко ознакомить мировое сообщество с целями и достижениями ООН. Время от времени устраиваются специальные мероприятия, на которых представители стран, входящих в Организацию объединенных наций с помощью электронных устройств связываются с разными городами мира и проводят телемосты. Впрочем, даже в момент празднования Дня ООН в мире продолжаются кровопролитные конфликты, миллионы людей голодают и нарастают экологические проблемы.Интересные факты- Лозунг ООН: Мир, достоинство и равенство на здоровой планете.- В Организации объединенных нацией утверждено шесть официальных языков: русский, английский, испанский, французский, арабский и китайский. Именно на них издаются все ключевые документы и резолюции, а во время заседаний звучат речи спикеров.- В 1945 году в состав ООН как отдельные государства вошли состоявшие в СССР Белорусская ССР и Украинская ССР. Таким было решение Сталина несмотря на то, что ему предлагали включить в организацию все союзные республики.- Бюджет ООН напрямую зависит от членских взносов стран-участниц. При образовании задолженности то или иное государство лишается права голоса.Автор Илья Харламов, радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Авторы,США,ООН,МВФ,Лига Наций,Политика,Россия</tags>
</doc>
