<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава администрации Симферопольского района Крыма ушел в отставку</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:57 13.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4057</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СИМФЕРОПОЛЬ, 13 окт - РИА Новости. Глава администрации Симферопольского района республики Крым Дионис Алексанов подал заявление об увольнении, сообщил журналистам советник главы Крыма Олег Крючков."Глава администрации Симферопольского района Алексанов подал заявление об увольнении", - сказал Крючков, не назвав причины увольнения.Он добавил, что исполнять обязанности главы администрации назначен первый заместитель министра сельского хозяйства региона Денис Кратюк.Дионис Алексанов возглавил администрацию района в ноябре 2019 года.Ранее горсовет Судака принял отставку главы администрации Игоря Степикова, исполнять обязанности назначена Ирина Ерещенко, которая занимает должность первого заместителя главы администрации города Судак. В среду будет объявлена дата конкурса на должность главы администрации города.В октябре проводились следственные действия в отношении руководителей другого крымского курортного города - Евпатории. Как сообщал РИА Новости источник в силовых структурах Крыма, были проведены обыски в рабочем кабинете главы горсовета и муниципального образования "городской округ Евпатория" Олеси Харитоненко. По данным источника, она подозревается в злоупотреблении полномочиями при выделении земли для строительства жилого комплекса. Позже глава Крыма Сергей Аксенов подтвердил факт проведения следственных действий и уточнил, что она не задержана. Следственные действия также проводили с главой администрации Евпатории Романом Тихончуком.В конце сентября в отставку ушли вице-премьер Крыма Евгений Кабанов, курирующий работу ФЦП, и министр строительства и архитектуры республики Михаил Храмов. Кабанов обвиняется в мошенничестве в ходе строительства в 2020 году водовода к Симферополю, страдавшему от нехватки воды. Следствие вменяет ему и подельникам хищение более 57 миллионов рублей. Кабанов факты растраты и хищений не признал. Он был арестован, позже суд изменил ему меру пресечения на домашний арест. Позже в отставку подали министр транспорта региона Евгений Исаков и министр здравоохранения Крыма Александр Остапенко.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Республика Крым,Симферополь</tags>
</doc>
