<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Татарстане выступили против переименования должности президента региона</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:58 25.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">55273</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КАЗАНЬ, 25 окт — РИА Новости. Депутаты Госсовета Татарстана на заседании в понедельник проголосовали против проекта федерального закона об общих принципах организации публичной власти в субъектах России, одно из положений которого обязывает руководителей всех субъектов именоваться главами регионов, передает корреспондент РИА Новости.Проект закона "Об общих принципах организации публичной власти в субъектах Российской Федерации" был внесен сенатором Андреем Клишасом и главой думского комитета Павлом Крашенинниковым с целью исполнения обновленных положений Конституции России и развития положений о единой системе публичной власти. Законопроект, в частности, снимает для губернаторов запрет избираться более двух сроков подряд и устанавливает общее для всех субъектов Федерации наименование должности высшего должностного лица — "глава субъекта Российской Федерации"."На наш взгляд, отдельные положения законопроекта противоречат основам конституционного строя России как демократического федеративного правового государства. Мы полагаем, что в представленной редакции законопроект отходит от установления общих принципов основ правового регулирования деятельности органов государственной власти субъектов России", — сказал глава комитета Госсовета Татарстана по госстроительству и местному самоуправлению Альберт Хабибуллин по итогам заседания профильного комитета.По мнению Хабибуллина, предложение об унификации высших должностей в регионах является одним из таких положений. Глава профильного комитета предложил депутатам не открывать прения по данному вопросу и вернуться к обсуждению данного проекта закона в случае его рассмотрения в первом чтении в Госдуме."Мы возвращаться еще наверняка будем к этому вопросу после принятия в первом чтении, поправки будем готовить, как всегда, предложения наши к этому законопроекту. Сегодня (предлагается) ограничиться вот такой информацией профильного комитета и принять подготовленный проект постановления", — поддержал инициативу профильного комитета председатель госсовета Татарстана Фарид Мухаметшин.Депутаты поддержали данное предложение единогласно.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Республика Татарстан,Политика,Госдума РФ,Фарид Мухаметшин,Россия</tags>
</doc>
