<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В КПРФ отказались от обязательной вакцинации депутатов от COVID-19</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:11 18.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">42482</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 18 окт - РИА Новости. Коммунисты не планируют проводить какие-то специальные меры по вакцинации от коронавируса непривитых депутатов фракции КПРФ в Госдуме, подобные вещи являются добровольным делом каждого депутата, заявили РИА Новости в понедельник представители фракции.Ранее спикер Госдумы Вячеслав Володин в интервью для РИА Новости и программы "Вести недели" на телеканале "Россия 1" сообщил о том, что количество депутатов ГД, которые вакцинированы от COVID-19 или переболели, составляет 92%. При этом в "Единой России" и ЛДПР непривиты по 5% депутатов, среди эсеров - 10%, в КПРФ - 18%, а лидером по непривитым стала фракция "Новых людей" - там непривиты 30% парламентариев. Володин напомнил, что сам вакцинирован уже в четвертый раз, и выразил надежду на то, что остальные депутаты "со своей стороны внесут вклад в вопросы, связанные с профилактикой"."Вакцинация, как записано в Конституции РФ и федеральном законе об иммунопрофилактике, дело добровольное, мы последовательно придерживаемся этой позиции", - заявил РИА Новости замруководителя фракции КПРФ в Думе Николай Коломейцев, отвечая на вопрос о том, будет ли фракция что-то предпринимать.Депутат от КПРФ Сергей Обухов также считает, что вряд ли какие-то меры будут приниматься коммунистами по данному вопросу. По словам Обухова, все возрастные депутаты КПРФ либо переболели, либо привились, и речь в данном случае идет о партийной молодежи."Может, она считает ненужным ей проводить прививки. Надо, конечно, узнать, почему молодежь не хочет прививаться. Может, какие-то противопоказания есть. Вы же сами понимаете - добровольность означает то, что у тебя могут быть разные соображения, могут быть медотводы. И устанавливать "чохом" все эти вопросы нельзя", - сказал Обухов.По его мнению, принимаемых в Госдуме профилактических мер на сегодняшний день достаточно. "В Думе проводится еженедельное ПЦР-тестирование, я думаю, что этого достаточно для обеспечения безопасности", - добавил собеседник агентства.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Политика,Госдума РФ,КПРФ,Здоровье - Общество,Россия,Коронавирус COVID-19,Коронавирус в России,Вакцинация россиян от COVID-19</tags>
</doc>
