<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Оппозиция в Ярославле позитивно оценила встречу с врио губернатора Евраевым</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:13 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">293</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЯРОСЛАВЛЬ, 26 окт – РИА Новости. Представители оппозиционных фракций в Ярославской областной думе позитивно оценили встречу с врио губернатора Михаилом Евраевым и рассчитывают на конструктивное сотрудничество.Во вторник перед заседанием Ярославской областной думы Михаил Евраев встретился с главами думских фракций."Встреча прошла на позитивной ноте, губернатор пообещал работать с оппозицией более тесно, проводить встречи не только с руководителями фракций, но и с депутатами оппозиции. Надеюсь на конструктивную работу ЛДПР с губернатором на благо жителей Ярославской области", - заявила РИА Новости председатель фракции ЛДПР Ирина Лобанова.Глава фракции КПРФ Эльхан Мардалиев уверен: то, что встреча состоялась вскоре после назначения врио губернатора - уже хорошо, поскольку, по его словам, предшественник Михаила Евраева встречался с депутатами крайне редко."Если он настроен работать на интересы Ярославской области, жителей Ярославской области, то в этом вопросе нужно взаимодействие всех фракций. Мы не так часто выходим с инициативой, но те инициативы, которые мы выносим, должны самым тщательным образом рассматриваться. Ну и самое главное - хотелось бы, чтобы было взаимодействие между депутатами, между фракциями и губернатором. Михаил Яковлевич… сказал, что он открыт для общения, и очень надеюсь, что так и будет", - сказал Мардалиев журналистам.Врио губернатора Михаил Евраев подчеркнул, что только совместная работа областного правительства и законодательного органа региона позволит улучшить качество жизни населения и решить насущные проблемы людей.Президент РФ Владимир Путин 12 октября принял отставку Дмитрия Миронова с поста губернатора Ярославской области, назначив бывшего замглавы ФАС Михаила Евраева врио главы региона.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ярославская область,Политика,Ярославская область,Владимир Путин,Ярославская областная Дума,ЛДПР,Михаил Евраев,Россия</tags>
</doc>
