<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Каваларийский" отскок. Эрдоган поставил западных послов на место</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:21 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">963</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эрдоган может считать себя родоначальником новой формы демарша. Не выслать послов, а дать команду выслать послов, если не одумаются. Это значит, подвесить их в положение "ни туда и ни сюда" и смотреть, как выкручиваться станут.Это была маленькая дипломатическая не война даже, а войнушка, которая, скорее, позабавила, чем напрягла. Сначала послы десятизападных стран, включая США, Германию и Францию, вдруг вспомнили турецкого правозащитника Османа Кавалу. Бедолага четыре года томится в застенках по обвинению в участии в военном перевороте 2016 года, а они только теперь потребовали его освобождения. Понятно, что Эрдоган разбушевался.Но то ли буря эта была в стакане воды – выплеснул и высушил, то ли переполненная чаша терпения оказалась с трещинкой – все куда-то ушло. Однако, побуянив на выходных, в понедельник он уже назвал конфликт исчерпанным. В тех самых западных странах даже переполошиться толком не успели. Официальные спикеры больше с издевкой, чем с осторожностью, предлагали дождаться развязки. Из чего следовало, что сами они не очень-то и верят в решительность турецкого президента. Как знали. Его внешняя политика – это же как варить кофе в турке. Тут важно дойти до кипения и вовремя снять результат. Секунда и вместо наслаждения – конфуз.И вот уже никто никуда не идет. Зато Реджеп Тайип может считать себя родоначальником новой формы демарша. Не выслать послов, а дать команду выслать послов, если они не одумаются. Ну, хитрый же ход. Это значит, подвесить их в положение "ни туда и ни сюда" и смотреть, как выкручиваться станут. А чего с ними церемониться, если отношения и так не фонтан. Фонтан – это его красноречия по любому международному поводу, вообще. И по поводу Запада, в частности. А тут практически задели за живое.Он этого Кавалу "посланцем Сороса" называет, "злодеем и убийцей", равным Гюлену. Это тот, что по Эрдогану, собственно, и организовал мятеж в 2016-ом. Но Гюлена берегут в США, вот правозащитник и тянет срок за себя и за того парня. А они: "освободить". Не тут-то было. То, что началось их "Каваларийским" наскоком, закончилось отскоком. "Мы не намерены устраивать кризис – мы хотим защищать права, интересы и гордость нашей страны. И с заявлениями посольств ситуация повернулась назад", – будто и не заметил Эрдоган, что назад эти посольства свое требование так и не взяли.И не извинились тоже. Просто списали из Венской конвенции те слова, которые он хотел от них услышать. О невмешательстве дипломатов во внутренние дела страны пребывания. Но из этого вовсе не следует, что они и арест диссидента считают внутренним делом. Однако Эрдогану этого хватило. В стиле "то-то же" он выразил надежду, что впредь послы "будут осторожнее в своих заявлениях". "Кто не уважает независимость нашей страны, не останется в ней, невзирая на титулы", – поставил он точку.Иначе говоря, все остаются при своих. Кавала за решеткой. Послы на месте. Эрдоган в уверенности, что это он их на место поставил. Вряд ли это принесет ему какие-либо политические дивиденды. Даже в Турции не все в восторге. Вроде бы, говорят, дал Западу по рукам – молоток. Но какой-то надувной и со свистулькой внутри. Пошумел и сдулся.Автор Михаил Шейнкман, радио SputnikО событиях в мире откровенно, остро, на грани – в авторском Телеграм-канале Михаила Шейнкмана.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Авторы,В эфире,Подкасты – Радио Sputnik,Политика,Турция</tags>
</doc>
