<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В МИД предложили США снять все вводившиеся за последние годы ограничения</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:51 12.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">54395</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 окт — РИА Новости. В России не хотят дальнейшей эскалации отношений со Штатами и предлагают снять все введенные за последние годы ограничения, заявили в МИД по итогам встречи замминистра иностранных дел Сергея Рябкова со старшим заместителем госсекретаря США Викторией Нуланд.На переговорах в Москве особое внимание уделили проблемам работы загранпредставительств России и США."С российской стороны было подчеркнуто, что враждебные антироссийские действия без ответа не останутся", — сказано в сообщении на сайте МИД.Рябков отметил, что дальнейшая конфронтация со стороны Вашингтона способна вызвать только деградацию диалога.Нуланд прибыла в российскую столицу накануне и пробудет здесь до 13 октября. По словам официального представителя МИД Марии Захаровой, инициатива визита исходила от американской стороны. Как уточнял источник РИА Новости, замгоссекретаря предстоит встреча с замглавы администрации Кремля Дмитрием Козаком.С 2019-го Нуланд находилась в черном списке, ей было запрещено въезжать в Россию. Однако Москва согласилась на ее приезд в обмен на снятие санкций с одного из россиян.Визит Нуланд проходит на фоне очередного витка обострения отношений Москвы и Вашингтона. Двухпартийная группа сенаторов США 5 октября написала письмо президенту Джо Байдену, в котором призвала поставить России ультиматум: Москва должна расширить штат американского посольства, либо из Вашингтона вышлют 300 российских дипломатов.В ответ российский МИД заметил, что такого числа российских дипломатов в американской столице нет. В ведомстве предположили, что конгрессмены, "не обладая соответствующими познаниями в международных отношениях", посчитали еще и работающих в постпредстве при ООН российских дипломатических сотрудников.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">США,Министерство иностранных дел Российской Федерации (МИД РФ),Россия,Политика,Виктория Нуланд,Москва,Дмитрий Козак,Мария Захарова</tags>
</doc>
