<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Стивен Сигал захотел "починить" отношения между Россией и Японией</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:00 24.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">10888</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 24 окт — РИА Новости. Голливудский актер и сценарист Стивен Сигал хочет помочь наладить диалог между Россией и Японией. Об этом он рассказал в эфире YouTube-канала "Соловьев LIVE".По его словам, в российском правительстве есть много людей, которые положительно относятся к Японии, а многие японцы отвечают взаимностью.Сигал добавил, что намерен приложить серьезные усилия, чтобы прояснить происходящее между Москвой и Токио, и это касается не только вопроса о принадлежности Курильских островов. В частности, он намерен встретиться с премьер-министром Японии Фумио Кисидой.В 2016 году актер получил российское гражданство. В 2018 году его назначили специальным представителем МИД России по вопросам российско-американских гуманитарных связей и общего культурно-исторического наследия. В мае этого года он вступил в партию "Справедливая Россия — За правду".На прошлой неделе Фумио Кисида, ставший премьер-министром Японии в начале октября, заявил на дебатах в парламенте, что суверенитет Токио распространяется на южные Курильские острова. В Кремле не согласились с такой точкой зрения, подчеркнув, что Южные Курилы — это территория России. В МИД отметили, что подобные ультиматумы только отдаляют перспективу решения вопроса о мирном договоре.Россия и Япония так и не подписали мирный договор после Второй мировой войны. Главным препятствием остается вопрос об островах Кунашир, Шикотан, Итуруп и гряде Хабомаи, на которые Токио претендует, ссылаясь на двусторонний Трактат о торговле и границах 1855 года. Позиция России заключается в том, что острова вошли в состав СССР по итогам войны и российский суверенитет над ними сомнению не подлежит.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Япония,Стивен Сигал,Россия</tags>
</doc>
