<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Госдуме поддержали законопроект о санкциях за нарушение прав россиян</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:19 20.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3935</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 20 окт - РИА Новости. Комитет Госдумы по безопасности и противодействию коррупции на заседании в среду поддержал соисполнительский законопроект, по которому предлагается распространить санкционные меры за нарушение прав граждан РФ на всех иностранцев и лиц без гражданства, а не только на граждан США."Я напоминаю, что мы соисполнители, и комитет поддерживает полностью данную законодательную инициативу", - сказал глава комитета Василий Пискарев во время заседания.Изменения предлагается внести в федеральные законы "О мерах воздействия на лиц, причастных к нарушениям основополагающих прав и свобод человека, прав и свобод граждан Российской Федерации", и "О порядке выезда из Российской Федерации и въезда в Российскую Федерацию".Действующая редакция закона, говорится в пояснительной записке, предусматривает возможность применения к гражданам США, причастным к нарушениям основополагающих прав и свобод человека, а также совершившим преступления в отношении граждан России, различных мер санкционного характера. В их числе - запрет на въезд в РФ, арест на территории России финансовых и иных активов, запрет на любые сделки с собственностью и инвестициями, приостановление деятельности на территории РФ находящихся под их контролем юридических лиц, а также полномочий в советах директоров или других органах управления зарегистрированных на территории России организаций."Учитывая, что нарушение прав российских граждан возможно гражданами не только США, но и иных иностранных государств, а также лицами без гражданства, предлагается распространить возможность применения указанных мер санкционного характера на всех иностранцев, вне зависимости от их гражданской принадлежности, а также предусмотреть возможность применения таких мер к лицам без гражданства. При этом законопроект не предусматривает расширения ограничений в отношении некоммерческих организаций, участвующих в политической деятельности на территории Российской Федерации", - говорится в пояснении к тексту.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,США,Госдума РФ,Василий Пискарев,Санкции,Россия</tags>
</doc>
