<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Россия и АСЕАН укрепят сотрудничество в сфере безопасности и экономики</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:11 28.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">166</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 28 окт - РИА Новости. Россия и АСЕАН согласились укреплять сотрудничество в сфере безопасности, политики, экономики, в социально-культурной сфере, следует из опубликованного на сайте Кремля Комплексного плана действий по реализации стратегического партнёрства между РФ и Ассоциацией государств Юго-Восточной Азии на 2021 – 2025 годы."В рамках настоящего Плана Россия и АСЕАН согласились укреплять диалоговое партнерство и сотрудничество по широкому спектру направлений, включая взаимодействие в области политики и безопасности, экономики, в социально-культурной сфере, кооперацию в области развития, а также обязались продвигать партнерство в интересах большей взаимной выгоды и процветания", - говорится в документе.Кроме того, Россия и АСЕАН намерены укреплять сотрудничество по обеспечению энергетической безопасности, продвигая низкоуглеродные технологии."В соответствии с международными обязательствами России и АСЕАН, а также со своим национальным законодательством и национальной политикой Российская Федерация и государства-члены АСЕАН намерены продолжать сотрудничать в следующих областях... Изучить возможности дальнейшего сотрудничества в ядерной энергетике в сфере гражданской ядерной энергетики и смежных отраслях в соответствии с планом действий АСЕАН по энергетическому сотрудничеству на 2016-2025 годы", - говорится в плане по реализации партнерства.Также стороны договорились "укреплять сотрудничество по обеспечению энергетической безопасности и устойчивости посредством наращивания институционального потенциала и привлечения частного сектора, а также путем расширения совместных исследований, развития, производства и использования всех источников энергии, включая возобновляемые и альтернативные, продвижения низкоуглеродных и энергоэффективных устойчивых энергетических технологий".Россия и АСЕАН намерены активизировать сотрудничество в сферах морской безопасности, борьбы с терроризмом, проведения миротворческих операций и кибербезопасности."Активизировать практическое сотрудничество в рамках механизма "СМОА плюс", в частности в сферах морской безопасности, военной медицины, борьбы с терроризмом, оказания гуманитарной помощи и чрезвычайного реагирования, проведения миротворческих операций, гуманитарного разминирования и кибербезопасности", - говорится в документе.Россия и страны АСЕАН также намерены изучить возможности расширения торговли и инвестиций в энергетическом секторе, включая технологии использования возобновляемых источников энергии и энергоэффективные технологии, а также энергетическую инфраструктуру, расширять сотрудничество в области экологически чистых угольных технологий, добычи и производства нефти и газа.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Ассоциация государств Юго-Восточной Азии,Россия</tags>
</doc>
