<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Володин рассказал об уровне вакцинации в Госдуме</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:34 16.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4026</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 16 окт - РИА Новости. Количество депутатов Госдумы, которые вакцинированы от COVID-19 или переболели, составляет 92%, в "Единой России" и ЛДПР непривиты по 5% депутатов, среди эсеров - 10%, в КПРФ - 18%, лидером по непривитым стала фракция "Новых людей" - там непривиты 30% парламентариев, рассказал спикер ГД Вячеслав Володин в интервью Дмитрию Киселеву для РИА Новости и программы "Вести недели" на телеканале "Россия 1"."Мы обсуждали этот вопрос. Учитывая, что на сегодняшний день 92% депутатов либо вакцинированы, либо переболели и у них есть антитела - высокие показатели", - ответил Володин на вопрос об уровне вакцинации в Госдуме.Парламентарий рассказал и об уровне вакцинации внутри думских фракций. Лидерами по количеству вакцинированных депутатов оказались "Единая Россия" и ЛДПР - "непривитых в этих двух фракциях всего по 5% депутатов", за ними следует "Справедливая Россия - За правду" с 10% и КПРФ с 18% невакцинированных парламентариев". "И лидеры по непривитым фракция "Новые люди" - это новая фракция, которая была избрана впервые в парламент, 30%", - отметил Володин.Сам политик напомнил, что вакцинирован уже в четвертый раз, и выразил надежду на то, что остальные депутаты "со своей стороны внесут вклад в вопросы, связанные с профилактикой".Видеоверсия интервью будет доступна для просмотра в воскресенье в программе "Вести недели" на телеканале "Россия 1".Читайте полный текст интервью Вячеслава Володина >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Вакцинация,Вячеслав Володин,Дмитрий Киселев,Госдума РФ,Россия,Коронавирус COVID-19,Коронавирус в России,Вакцинация россиян от COVID-19</tags>
</doc>
