<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава администрации Феодосии Бовтуненко ушел в отставку</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:30 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">6506</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СИМФЕРОПОЛЬ, 26 окт - РИА Новости. Глава Крыма Сергей Аксенов сообщил об увольнении по собственному желанию главы администрации Феодосии Сергея Бовтуненко."Провел встречу с главой администрации города Феодосии Сергеем Николаевичем Бовтуненко, по итогам которой Сергей Николаевич написал заявление об увольнении по собственному желанию", - написал Аксенов в своем Telegram-канале.Временно исполнять его обязанности будет первый заместитель главы администрации города, добавил Аксенов. На функционирование городских служб и инфраструктуры кадровые изменения никак не повлияют, все работает в штатном режиме, заверил он.Сергей Бовтуненко с 2014 года возглавлял Насыпновскую сельскую администрацию (МКУ "Насыпновская сельская администрация администрации города Феодосии республики Крым"). В январе 2019 года работал первым заместителем главы администрации Феодосии, в ноябре возглавил администрацию города.Череда отставок на различных уровнях власти в Крыму началась в конце сентября. С тех пор своих должностей лишились вице-премьер Крыма Евгений Кабанов, курирующий работу ФЦП, и министр строительства и архитектуры республики Михаил Храмов (их обвиняют в мошенничестве и хищении бюджетных средств), министр транспорта региона Евгений Исаков, министр здравоохранения Крыма Александр Остапенко, глава администрации Судака Игорь Степиков.Кроме того, в октябре проводились следственные действия в отношении руководителей Евпатории. Проведены обыски в рабочем кабинете главы горсовета и муниципального образования "городской округ Евпатория" Олеси Харитоненко. Следственные действия также проводили с главой администрации Евпатории Романом Тихончуком. Оба чиновника продолжают занимать свои должности.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Республика Крым,Феодосия,Политика,Сергей Аксенов (политик)</tags>
</doc>
