<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Депутат возмутилась небольшим числом женщин в Госдуме</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:39 15.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2703</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 окт - РИА Новости. Депутат Госдумы, член комитета по защите конкуренции Ирина Филатова (КПРФ) возмутилась небольшим представительством женщин в комитетах нижней палаты парламента."В Госдуме не уважают женщин, или место женщины у плиты?" - написала Филатова в своем Telegram-канале. Парламентарий привела в пример модель семьи, где партнеры делят обязанности и уважают друг друга. По словам политика, у нее возникают сомнения "по поводу уважения главного законодательного органа страны - Госдумы" к женщинам."Несмотря на то, что женщины и мужчины обладают равными правами, и в России женщин больше, чем мужчин, Госдума формируется практически без представительства женщин. Более того в некоторых фракциях вообще нет ни одной женщины депутата (ЛДПР)", - добавила она.Как отметила депутат, "в нашей стране женщин живёт больше, но их интересы в Госдуме почему-то представляют мужчины (вне зависимости от политической партии)", а права женщин-депутатов ущемляются. "И даже права тех немногих женщин депутатов, кто всё же попал в Госдуму, продолжают ущемлять. Это касается как возможности выступлений, так и в первую очередь распределения руководящих должностей", - продолжила политик.Так Филатова подчеркнула, что при наличии 32 комитетов, сформированных в Госдуме VIII созыва, 5 комитетов должны были возглавить женщины. "Но даже здесь нас умудрились кинуть, и женщинам разрешили возглавить только 4 комитета", - написала она."Многие из вас скажут, что вообще не принципиально, сколько в Госдуме женщин и сколько их на руководящих позициях. Но если это не принципиально, то почему такая разница? А если женщин будет 84% в Думе? Это тоже будет не принципиально?" - заключила депутат.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Госдума РФ,КПРФ,ЛДПР,Россия</tags>
</doc>
