<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Путин подписал указ о назначении Львовой-Беловой детским омбудсменом</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:24 27.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">18716</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 27 окт — РИА Новости. Президент России Владимир Путин подписал указ о назначении сенатора Марии Львовой-Беловой детским омбудсменом, он размещен на сайте Кремля."Назначить Львову-Белову Марию Алексеевну уполномоченным при президенте России по правам ребенка сроком на пять лет", — говорится в документе.Ранее президент предложил сенатору стать детским омбудсменом. Путин отметил большой опыт Львовой-Беловой, а также ее общественную работу.Сенатор поблагодарила президента за оказанное доверие. Она напомнила, что занимается защитой прав детей уже 15 лет."Я понимаю, что будут темы, которые для меня пока новые", — сказала Львова-Белова, однако, она надеется, что опыт работы "на земле" с социально незащищенными категориями, многодетными детьми, с сиротами, а также деятельность в Совфеде помогут ей.Сенатор отметила важность защиты прав детей вне зависимости от их социального статуса. Она также рассказала историю, как в 15 лет в больнице впервые увидела ребенка-отказника и пообещала себе, что, когда вырастет, сделает все, чтобы у детей в России была забота и поддержка взрослых людей."Объем работы здесь большой. Миссия в высшей степени благородная. И я от всего сердца, Мария Алексеевна, желаю вам успехов", — сказал президент.У Львовой-Беловой девять детей: пять рожденных и четверо приемных, а также 13 молодых ребят с инвалидностью под опекой.Позднее она заявила РИА Новости, что приступает к обязанностям с сегодняшнего дня. Сенатор отметила, что начнет работу с анализа обращений, которые поступают в аппарат уполномоченного.Прежний детский омбудсмен Анна Кузнецова после выборов перешла на работу в Госдуму и стала вице-спикером.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Политика,Общество,Дети,Владимир Путин,Совет Федерации РФ,Мария Львова-Белова</tags>
</doc>
