<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В пресс-службе главы Хакасии ответили на сообщения о его возможной отставке</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:22 14.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2713</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КРАСНОЯРСК, 14 окт — РИА Новости. Сообщения о возможной отставке главы Хакасии Валентина Коновалова — только слухи, не достойные комментариев, заявили РИА Новости в пресс-службе руководителя региона.О том, что в администрации президента планируют досрочную отставку Коновалова, написало РБК, сославшееся на источник, знакомый с ситуацией в регионе. Предполагается, что он может покинуть пост зимой-весной, а на его место придет депутат Госдумы единоросс Сергей Сокол."Все три года с момента избрания Валентина Коновалова на должность главы Хакасии информация о его отставке появляется в СМИ с регулярностью ночи, сменяющей день. И всегда источниками выступают анонимы. Информацию от анонимных источников мы воспринимаем как слухи. А комментировать слухи об отставке высшего должностного лица региона для нас неприемлемо", — заявила РИА Новости руководитель пресс-службы главы и правительства Хакасии Яна Тамаровская.Она подчеркнула, что региональное руководство работает, как ему и положено, а республика имеет хорошие результаты по социально-экономическим показателям как на уровне Сибирского федерального округа, так и в целом по стране.Коновалов возглавил Хакасию в ноябре 2018 года. До этого республикой почти десять лет руководил Виктор Зимин, но в сентябре 2018-го он набрал на выборах губернатора только 32,42 процента голосов, после чего снял свою кандидатуру, а затем подал в отставку. Выдвиженец от КПРФ Коновалов остался единственным претендентом на пост главы региона. Его кандидатуру поддержали 57,57 процента избирателей, против проголосовали 41,16 процента.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Республика Хакасия,Валентин Коновалов</tags>
</doc>
