<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">СПЧ рекомендовал ЦИК проводить выборы в школьные каникулы</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:00 13.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">938</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 окт - РИА Новости. Мониторинговая рабочая группа СПЧ направила в ЦИК РФ доклад по итогам сентябрьских выборов, где высказала ряд предложений по дальнейшему совершенствованию избирательного процесса, сообщает официальный сайт Совета.Голосование на думских и иных выборах прошло в этом году 17-19 сентября. Конституционное большинство в нижней палате парламента получила "Единая Россия" - 324 мандата. КПРФ по итогам выборов получила 57 мандатов, "Справедливая Россия - За правду" - 27, ЛДПР - 21, "Новые люди" – 13, "Гражданская платформа", "Родина", "Партия Роста" - по одному, самовыдвиженцы – пять.Члены МРГ 17-19 сентября работали в 11 регионах страны, наблюдая за ходом голосования, собирая и анализируя информацию о различных возможных происшествиях.В докладе говорится, что во время выборов были выявлены нарушения, но они не повлияли на итоговое волеизъявление граждан. Мониторинговая группа СПЧ обратила внимание на слабую подготовку членов УИК в вопросе знания избирательного законодательства, неординарные ситуации во время проведения надомного голосования, проблемы с дистанционным электронным голосованием в Москве, из-за чего рекомендовала проводить ДЭГ на единой федеральной платформе."Многие из перечисленных нарушений и выявленных недостатков были характерны для выборов в Санкт-Петербурге, что резко контрастировало с другими регионами, где проводился мониторинг МРГ СПЧ", – говорится в докладе.Представители СПЧ рекомендуют организовать обучение для председателей ТИК, членов УИК с правом решающего голоса в течение всего срока полномочий, больше взаимодействовать с волонтерами, улучшать процедуру видеонаблюдения, а также, по возможности, перенести голосование на период школьных каникул.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Санкт-Петербург,Москва,Единая Россия,КПРФ,ЛДПР</tags>
</doc>
