<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Вкусы разные. "Слугам народа" горько от сладостей "Рошен"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:44 22.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1441</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Верховная рада призвала президента Украины Владимира Зеленского наказать компанию Петра Порошенко "Рошен" за "финансирование страны-агрессора" – России. Запрос поступил от одного из "Слуг народа", который утверждает, что кондитерская фабрика в Липецке якобы продолжает работать. На дальних подступах к президентским выборам одного только закона об олигархах "Зе-команде", видимо, мало.Верховная рада поддержала запрос депутата от фракции "Слуга народа" Владлена Неклюдова к украинскому лидеру Владимиру Зеленскому о введении санкций против кондитерской корпорации бывшего главы государства Порошенко "Рошен".Парламентарий обвинил компанию в "финансировании российского бюджета". По мнению Неклюдова, "Рошен" угрожает безопасности страны, так как якобы по-прежнему работает за рубежом и производит шоколад "опасный для здоровья" шоколад. Нардеп считает, что этот вопрос должен рассмотреть Совет нацбезопасности и обороны.За санкции проголосовали 156 парламентариев при необходимом минимуме в 150 голосов. Теперь Зеленский в течение 15 дней обязан рассмотреть одобренный запрос.Видимо, к президентским выборам-2024 сторонники нынешнего украинского лидера решили подготовиться основательно.Еще в июле, до принятия "закона об олигархах", во фракции "Слуга народа" предложили автоматически лишать украинского паспорта попавших в парламент бывших владельцев кондитерских фабрик в России. Соответствующий законопроект был внесен в Верховную раду.Не надо иметь семь пядей во лбу, чтобы понять, против кого направлены такие антиолигархические инициативы. Зеленский фактически начал атаку на главу партии "Европейская солидарность" и хозяина "Рошен" Петра Порошенко.Вообще, конфеты бывшего украинского президента давно "увязли в зубах" у его преемника. Зеленский еще во время предвыборных дебатов обвинял Порошенко в наличии бизнеса в России и на весь киевский стадион громко возмущался, почему конфеты "Рошен" "продаются в магазинах Москвы".Фабрика действительно работала в городе Липецке до 2017 года. Потом цеха законсервировали, а из 700 сотрудников на производстве остались только охранники и офисные работники. В общем, завод как чемодан без ручки и нести тяжело, и бросить жалко. Оппоненты Порошенко требуют полностью закрыть фабрику, но он этого не делает. Видимо, причины для этого есть.Хотя теперь шоколадному королю, как называют Порошенко, самое время откреститься от ставшего "невыносимо сладким" завода и таким образом уйти из-под статьи о лишении гражданства. Пока документ об этом не принят Радой, но с учетом большинства "Слуг народа" это не составит труда.Очевидно, что Владимир Зеленский уже сейчас ищет все возможные способы избавиться от возможных конкурентов. Так было с уже бывшим спикером Рады Дмитрием Разумковым, который слишком явно демонстрировал самостоятельность и вольность суждений.Так же, возможно, будет и с Порошенко, против которого за "Рошен" могут открыть дело. При этом далеко не о какой-нибудь исчезнувшей с конвейера "Рошен" шоколадной конфетке.Это более, чем возможно, поскольку без Разумкова Рада стала совсем послушной и по указке президента готова принять любое решение. Что поделать, ну очень хочет Владимир Зеленский выиграть следующие выборы. И для этого все средства хороши. Тем более, если они будут красиво оформлены в рамках закона аккурат к следующему голосованию.В общем ситуация накаляется, хотя до выборов еще три года. Но тут всплыли офшоры Зеленского из "досье Пандоры", чем тут же воспользовались его противники, в частности Порошенко.Он обвинил нынешнего президента Украины в коррупционных преступлениях, причастности к отмыванию "украденных в стране совместно со своим бизнес-партнером, господином Коломойским" денег.В "досье Пандоры" утверждается, что Зеленский и его окружение могли быть причастны к переводу 40 миллионов долларов из структур олигарха Коломойского в свои офшорные фирмы.Впрочем, сам Порошенко в бытность президентом тоже был замешан в похожем скандале, угодив в "Панамское досье". История повторяется дважды, и оба раза – в виде фарса.В общем, представление только начинается. Как сказал после отставки Дмитрий Разумков, "раньше все говорили, ... что с председателя Верховной рады никто не становился президентом. Этот предохранитель мы сегодня убрали. Дальше посмотрим".Автор Ольга Гаврилова, радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Авторы,Политика,Украина,Владимир Зеленский,Верховная Рада Украины,Петр Порошенко,законы,Партия "Слуга народа",Дмитрий Разумков</tags>
</doc>
