<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Пушков оценил вопрос американской журналистки Путину</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:36 14.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">63137</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 окт - РИА Новости. Российский сенатор Алексей Пушков прокомментировал вопрос корреспондента телеканала CNBC президенту Владимиру Путину о газовых поставках в Европу. Об этом сенатор написал в Telegram-канале.Журналистка задала вопрос, как Россия может убедить ЕС в своей надежности, когда она "не поставляет энергию по газопроводам". Глава российского государства подчеркнул, что ее слова об отсутствии поставок топлива в Европу не соответствуют действительности, поскольку на самом деле "Газпром" увеличил прокачку на 10 процентов, а страна в целом — на 15 процента.По словам Пушкова, в ходе беседы стало понятно, что целью репортера являлась не дискуссия, а пропагандистские выпады.Репортер, полагает Пушков, не до конца ориентируется в ситуации и оперирует штампами, демонстрируя незнание темы. Он добавил, что отраслевые эксперты, выступившие после Путина, подтвердили тезис о том, что причина газового кризиса в ЕС кроется не в действиях России.В последние недели наблюдался рекордный рост мировых цен на энергоносители. Эксперты объясняют резкое повышение стоимости фьючерсов с низким уровнем наполненности подземных хранилищ газа в Европе, а также с высоким спросом на СПГ в Азии. Владимир Путин подчеркнул, что Россия готова дополнительно увеличить поставки — настолько, насколько ее попросят об этом европейские страны.Ранее Путин во время выступления на пленарном заседании форума "Российская энергетическая неделя" заявил, что рост цен на газ в Европе стал следствием дефицита электроэнергии.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Азия,Европа,Владимир Путин,Алексей Пушков,Газпром,Россия</tags>
</doc>
