<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Матвиенко обсудила с Володиным взаимодействие Совета Федерации и Госдумы</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:59 26.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1132</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 26 окт - РИА Новости. Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко обсудила во вторник с председателем Госдумы Вячеславом Володиным взаимодействие сенаторов и депутатов в законотворческой работе."Качество законов - наша общая ответственность. Форматы нашего взаимодействия уже сложились, что-то будем совершенствовать, что-то донастраивать. Но в целом мы настроены на конструктивное взаимодействие с депутатами для решения общих задач, которые ставит перед нами президент, жизнь, граждане", - сказала она.Матвиенко отметила, что с предыдущим созывом Госдумы и у нее лично с Володиным сложились хорошие рабочие отношения."Мы с нулевого чтения наиболее острые законы обсуждаем вместе, рассматриваем, вносим предложения и благодарим депутатов Госдумы за то, что, как правило, те предложения, которые мы вносим, поддерживаются, и мы вместе делаем все для того, чтобы принимаемые законы были качественными", - подчеркнула спикер.Она выразила надежду на то, что новый состав Госдумы будет продолжать взаимодействие на том же уровне. "Мы к этому готовы, мы в этом заинтересованы", - заявила Матвиенко.По ее словам, Совфед и Госдума вместе несут ответственность за реализацию поставленных президентом задач и реализацию национальных проектов. "Здесь очень важна координация нашей работы, взаимодействие по подготовке тех или иных актуальных законопроектов, реализации тех или иных инициатив. И от нашего эффективного конструктивного взаимодействия будет зависеть и качество, и результаты нашей работы", - сказала спикер.Как отметила Матвиенко, у верхней и нижней палат парламента уже есть наработанные форматы взаимодействия. "Но жизнь требует более динамичного взаимодействия, большей координации, согласованности. Здесь у нас с Вячеславом Викторовичем абсолютное понимание, мы готовы к такому взаимодействию обеих палат", - заверила она.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Вячеслав Володин,Госдума РФ,Совет Федерации РФ,Валентина Матвиенко</tags>
</doc>
