<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Россия и АСЕАН заявили о намерении обмениваться информацией о террористах</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:18 28.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">202</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 28 окт - РИА Новости. Россия и АСЕАН намерены обмениваться информацией о террористических группах, потенциальных атаках и угрозах , говорится в комплексном плане действий по реализации стратегического партнёрства между РФ и Ассоциацией государств Юго-Восточной Азии."Обмениваться информацией о террористических группах, в том числе при необходимости путем добровольного использования Международного банка данных по противодействию терроризму под руководством ФСБ России и его каналов связи, а также информацией о потенциальных атаках и угрозах, включая возможные акты с применением химического, биологического, радиологического или ядерного оружия", - говорится в сообщении.Кроме того, согласно документу, РФ и АСЕАН намерены укреплять координацию и сотрудничество по борьбе с терроризмом и транснациональной преступностью, а также укреплять международное сотрудничество в борьбе с терроризмом в соответствии с Уставом ООН, тематическими резолюциями СБ ООН и Глобальной контртеррористической стратегией ООН."Поощрять сотрудничество по линии межконфессионального и межкультурного диалога, а также способствовать уважению, терпимости и умеренности, укреплению социальной сплоченности народов России и АСЕАН путем внедрения культуры мира в целях борьбы с терроризмом и устранения условий, ведущих к распространению терроризма", - добавляется в сообщении.Помимо этого, РФ и АСЕАН намерены продолжить сотрудничество в борьбе с выращиванием, производством, изготовлением и оборотом запрещенных наркотиков, связанными с наркотиками преступлениями."Оказывать поддержку АСЕАН в наращивании ее потенциала реагирования на угрозы, возникающие в связи с использованием ИКТ", - добавляется в сообщении.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Безопасность,ООН,Федеральная служба безопасности РФ (ФСБ России),Ассоциация государств Юго-Восточной Азии,Россия</tags>
</doc>
