<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Политика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Политолог оценил речь Путина на "Валдае"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:55 22.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">5766</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИНСК, 21 окт – РИА Новости. Выступление президента России Владимира Путина на заседании международного дискуссионного клуба "Валдай" дает идеологическое обоснование новой роли России в мире, считает белорусский политолог, журналист-международник Вадим Елфимов.В своей речи Путин заявил, что в предстоящий период мирового переустройства, исход которого еще неизвестен, умеренный консерватизм является самым разумным принципом мировоззрения, и Россия будет руководствоваться принципами разумного консерватизма, формируя свои подходы."За здоровый консерватизм – это самая программная речь, которая дает некое идеологическое обоснование новой роли Российской Федерации в мире. Эта роль заключается в том, что Россия вместе со своими ближайшими союзниками, в том числе и Беларусью, должна стать форпостом нормальной, скажем так, цивилизации, нормальной Европы. С сохранением всех традиционных ценностей. И в этом будет ее привлекательность. В том числе, и для западных партнеров", - отметил эксперт.По словам Елфимова, выступление Путина показывает эволюцию взглядов самого российского лидера и готовность предложить миру новую социально-экономическую модель взамен капитализма."Капитализм изжил себя. Стало быть, открывается перспектива для совершенствования социально-экономической модели. Россия станет государством социальной справедливости. И это очень важно. Для всего мира - это самый главный слоган. Справедливости сегодня не хватает. Имущественное расслоение как раз и ведет к тому, что некоторые элиты, не знают, что творят. Они неспособны и некомпетентны, оторваны от реальности, и это губит государственную систему западного мира", - сказал белорусский политолог.По мнению Елфимова, заявления Путина могут подтолкнуть политические элиты к возобновлению сотрудничества с Россией. В частности, европейские государства."Потому что там сейчас нет единения. Как сказал Путин, есть диктатура неолиберализма. Ее догматики захватили власть на политическом Олимпе Запада. Но и слева, и справа, и по центру, в политическом смысле, есть очень много здоровых сил. Посмотрим на Германию – там сейчас новый кандидат в канцлеры, который говорит о возрождении политики Вилли Брандта, то есть новой восточной политики – мирной. Это возвращение к истокам нормального диалога между Россией и Западом", - подчеркнул Вадим Елфимов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Политика,Европа,Белоруссия,Владимир Путин,Россия</tags>
</doc>
