<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Экс-советник министра обороны США заявил, что Вашингтон не поможет Киеву</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:51 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">11299</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр – РИА Новости. Обещание США поддержать Киев в ситуации с Донбассом абсолютно пустое, пишет бывший советник министра обороны в администрации Трампа Дуглас Макгрегор в журнале The American Conservative.Он считает, что отказ Соединенных Штатов признать важность восточной части Украины для безопасности России, а также громкие заявления Киева о намерении применить вооруженную силу в этом регионе практически неизбежно ведут к разжиганию конфликта между Москвой и Вашингтоном.По мнению специалиста, в администрации США "нет взрослого, который бы выступил против воинственно настроенных ястребов, не осознающих возможных последствий этого конфликта".Эксперт отметил, что благодаря многочисленности и подготовке российской армии Москва одержит победу в случае войны с Украиной, даже при вмешательстве американских войск и союзников по НАТО: наземные силы армии и морской пехоты США вряд ли смогут одержать победу, и надеяться стоит лишь на военно-воздушные силы.Макрегор заявил, что при этом нельзя недооценивать российские системы ПВО с фазированной антенной решеткой. В частности, некоторые чиновники из Министерства обороны США опасаются, что даже такие самолеты, как F-22, F-35 и B-2 имеют высокий риск быть уничтоженными благодаря новейшим российским системам противовоздушной обороны С-500.Вместе с тем он не исключил возможность применения Россией ядерного оружия в случае, если США обратятся к тактическому ядерному оружию.Страны Запада обвиняют Россию в усилении "агрессивных действий" и требуют объяснить передвижения войск в Крыму и в Ростовской области, вблизи украинской границы. В Кремле на это заявили, что войска передвигаются по российской территории и это никому не угрожает и не должно никого волновать.Москва не раз подчеркивала, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,B-2 (Northrop Grumman B2 Spirit),С-500 "Прометей",Донбасс,Министерство обороны США,НАТО,F-35,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
