<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Моральный упадок". Турция изнывает от мутаций коронавируса</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:14 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2221</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апреля/ Радио Sputnik. Турция сейчас переживает непростые времена, рекордные показатели по коронавирусу отчасти свидетельствуют о неопределенности властей и усталости нации, сообщил в понедельник министр здравоохранения страны Фахретттин Коджа.В ведомстве уточнили, что суточный прирост случаев коронавируса в стране в минувший четверг в седьмой раз за последние 10 дней стал антирекордным. Он составил 55 941. В пятницу и субботу также были зарегистрированы близкие к рекордным показатели суточного прироста случаев COVID-19 - 55 791 и 52 676."Турция переживает самое сложное время пандемии. Негативные факторы – наша усталость от неопределенности, общий моральный упадок от затянувшейся пандемии и появление новых мутаций, которые еще быстрее распространяются. На 85% – это "британский" вариант. Но в Турции обнаружены и другие мутации – у 166 человек обнаружен "бразильский" вариант вируса", – отметил Коджа, которого цитирует РИА Новости.Недавно турецкий лидер Тайип Эрдоган подчеркнул, в связи с ростом количества заражений в 58 из 81 турецких провинций, в том числе Стамбуле, Анкаре, Анталье, Мугле снова будет действовать комендантский час по выходным дням – с 21:00 пятницы до 5:00 понедельника.Также в период священного для мусульман месяца Рамадана с 13 апреля до 12 мая кафе и рестораны на всей территории страны будут работать только в режиме доставки и на вынос.Ранее радио Sputnik сообщало, что Песков пояснил решение приостановить авиасообщение с Турцией.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Коронавирус COVID-19,Анталья (провинция),Здоровье,Здоровье - Общество,Турция,Стамбул,В мире</tags>
</doc>
