<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Фильм "Веном-2" возглавил прокат в России и СНГ с рекордным результатом</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:46 04.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">5264</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 4 окт - РИА Новости. Фильм "Веном-2" возглавил кинопрокат в России и СНГ со сборами 1,084 миллиарда рублей за прошедшие выходные по неофициальным и предварительным данным, это второй результат премьерного уикенда за всю историю, сообщил портал kinobusiness.com.Сюжет "Веном-2" основан на комиксах издательства Marvel Comics. Действие картины происходит через год после первой части. Журналист Эдди Брок (Харди) пытается приспособиться к жизни в качестве хозяина инопланетного симбиота Венома с суперспособностями. Брок берет интервью у серийного убийцы Клетуса Кэседи (Вуди Харрельсон), который становится хозяином симбиота-злодея Карнажа и сбегает из тюрьмы.В картине снялись Том Харди, Мишель Уильямс и Наоми Харрис. Режиссер второй части - Энди Серкис.По сборам за первые выходные проката лента становится в второй в России и СНГ. Ее побеждает только другая экранизация комиксов Марвел "Мстители: Война бесконечности" (1161,5 миллиона рублей), который вышел в 2018 году, когда не действовали никакие коронавирусные ограничения.Вторую строчку в рейтинге занял фильм "Дюна", собрав 142 миллиона рублей. Согласно сюжету фильма, главный герой, наследник знаменитого дома Атрейдесов Пол, отправляется вместе с семьей на одну из самых опасных планет во Вселенной - Арракис, на которой нет ничего, кроме песка, палящего солнца и гигантских чудищ. Главная ценность этой планеты - меланж - является основной причиной межгалактических конфликтов. В результате захвата власти Пол вынужден бежать и скрываться, и это становится началом его путешествия.На третьем месте мультфильм "Мy little pony: Новое поколение", со сборами 24,6 миллиона рублей. Четвертую позицию в рейтинге занял триллер "Клаустрофобы 2: Лига выживших". Картина рассказывает о шести незнакомцах, каждый из которых стал единственным победителем одного из смертельно опасных квестов. Они вновь оказываются в игре не по своей воле. Фильм собрал 19,1 миллиона рублей.Пятое место в рейтинге занял мультфильм "Босс-молокосос 2", собравший за выходные 19 миллионов рублей. Продолжение мультфильма "Босс-молокосос", вышедшего в 2017 году, рассказывает о повзрослевших на 30 лет братьях Тиме и Теде, которые не вспоминают о том, что когда-то Тед был малышом-суперагентом. Но неожиданно выясняется, что младшая дочь Тима, Тина, на самом деле агент компании BabyCorp. Узнав, что злой гений доктор Эрвин Армстронг растит армию злобных малышей, Тина с помощью своего папы и дяди решает противостоять ему.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Том Харди (Эдвард Харди),Вуди Харрельсон,Marvel Comics,Новости культуры,Кино и сериалы,Энди Серкис</tags>
</doc>
