<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Путин и Лукашенко обсудили двусторонние отношения и ситуацию в Карабахе</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:19 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4190</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Президент России Владимир Путин поговорил по телефону с президентом Белоруссии Александром Лукашенко, лидеры обсудили двустороннюю повестку, выразили настрой на укрепление союзнических отношений, сообщает пресс-служба Кремля."Состоялся телефонный разговор президента РФ Владимира Путина с президентом Республики Белоруссия Александром Лукашенко. Обсуждены некоторые важные вопросы двусторонней повестки дня. Выражен обоюдный настрой на дальнейшее всестороннее укрепление российско-белорусских союзнических отношений", - говорится в сообщении.Президенты России и Белоруссии также обсудили урегулирование в Нагорном Карабахе в контексте проведенного визита белорусского лидера в Азербайджан, сообщает пресс-служба Кремля.Лукашенко 13-14 апреля находился с рабочим визитом в Баку, где провел переговоры с президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым."В контексте только что проведенного визита Александра Лукашенко в Азербайджан затронута также тема нагорно-карабахского урегулирования. Условлено о продолжении контактов на различных уровнях", - говорится в сообщении.В конце сентября 2020 года в Нагорном Карабахе возобновились боевые действия, которые стали продолжением многолетнего конфликта и привели к жертвам среди мирного населения. Стороны предприняли несколько попыток заключить перемирие, но успешным оказалось трехстороннее соглашение, достигнутое в ночь на 10 ноября. При посредничестве Москвы Азербайджан и Армения договорились полностью прекратить огонь и обменяться пленными и телами погибших. Ереван также передал Баку Кельбаджарский, Лачинский и Агдамский районы. Кроме того, в регионе разместились российские миротворцы.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ильхам Алиев,Москва,Армения,Россия,Александр Лукашенко,Владимир Путин,Белоруссия,В мире</tags>
</doc>
