<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Зариф прокомментировал инцидент на ядерном объекте в Иране</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:43 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">949</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр – РИА Новости. Теракты наподобие произошедшего в иранском Натанзе взрыва на ядерном объекте осложняют ситуацию вокруг переговоров по Совместному всеобъемлющему плану действий (СВПД) для США, заявил во вторник глава МИД Ирана Мохаммад Джавад Зариф по итогам переговоров с министром иностранных дел РФ Сергеем Лавровым."Американцы должны знать, что ни диверсия (в Натанзе - ред.), ни санкции не являются инструментом для проведения переговоров (по СВПД - ред.), но подобные акты только осложняют ситуацию", - сказал он.В воскресенье иранская сторона сообщила, что на ядерном объекте в Натанзе была зафиксирована авария в распределительной электросети. Руководитель Организации по атомной энергии Ирана Али Акбар Салехи назвал инцидент "проявлением ядерного терроризма". Газета New York Times со ссылкой на источники сообщила, что авария в Натанзе произошла в результате взрыва, организованного израильской стороной. После этого о причастности Израиля к инциденту заявил Зариф.В понедельник Салехи сообщил, что диверсия не привела к прекращению процесса обогащения урана на объекте.МИД России после инцидента выразил беспокойство тем, как ситуация с происшествием отразится на многосторонних усилиях по восстановлению полнокровного осуществления Совместного всеобъемлющего плана действий по урегулированию вокруг иранской ядерной программы. В то же время в Москве надеются, что взрыв не подорвет ход переговоров и указывают, что иранские специалисты смогли справиться с последствиями инцидента.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Взрыв на ядерном объекте в Иране,Россия,Совместный всеобъемлющий план действий (СВПД),Мохаммад Джавад Зариф,МИД Ирана,Али Акбар Салехи,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
