<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Пашинян обвинил экс-главу генштаба Армении Гаспаряна во лжи</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:17 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">6738</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕРЕВАН, 14 апр - РИА Новости. Премьер-министр Армении Никол Пашинян обвинил экс-начальника генерального штаба ВС страны Оника Гаспаряна во лжи, заявив, что тот не призывал на четвертый день эскалации конфликта в Карабахе к скорейшему прекращению боевых действий.Семнадцатого ноября 2020 года Гаспарян заявил, что на четвертый день войны на заседании совета безопасности представил оценку вооруженных сил, потерь и сложившейся ситуации, отметив, что за два-три дня нужно принять необходимые меры для прекращения войны.По словам премьера, Гаспарян не мог сделать такое заявление, так как еще 21 августа 2020 года в докладе на заседании Совбеза утверждал, что ВС в карабахском направлении может имеющимися силами и средствами по принципу "ни шагу назад" отразить и сорвать наступление противника, разгромить его группировки.Премьер добавил, что это не означает, что власти Армении не стремились как можно скорее остановить боевые действия.В конце сентября 2020 года в Нагорном Карабахе возобновились боевые действия, которые стали продолжением многолетнего конфликта и привели к жертвам среди мирного населения. Стороны предприняли несколько попыток заключить перемирие, но успешным оказалось трехстороннее соглашение, достигнутое в ночь на 10 ноября. При посредничестве Москвы Азербайджан и Армения договорились полностью прекратить огонь и обменяться пленными и телами погибших. Ереван также передал Баку Кельбаджарский, Лачинский и Агдамский районы. Кроме того, в регионе разместились российские миротворцы.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Оник Гаспарян,Никол Пашинян,Москва,Азербайджан,Армения,В мире</tags>
</doc>
