<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Американский генерал заявил о "плане" России завоевать побережье Украины</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:58 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">14183</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апр — РИА Новости. Бывший командующий сухопутными силами США в Европе генерал Бен Ходжес в эфире украинского телеканала "Эспресо" заявил, что Россия планирует завоевать побережья Черного и Азовского морей."Кремль хочет обрести полный контроль над побережьем Черного моря — включая Мариуполь, Одессу и Бердянск", — утверждает он.Доказательств наличия у Москвы подобных намерений генерал не предоставил.Российская сторона неоднократно подчеркивала, что не намерена вторгаться на территории других государств. Вместе с тем в Москве указывали на возросшую активность НАТО у российских границ. В частности, в Черном море проводились учения Sea Shield 21, в которых принимали участие корабли Болгарии, Греции, Испании, Нидерландов, Польши, Румынии, США и Турции. Кроме того, сегодня бывший президент Украины Петр Порошенко заявил об "абсолютно четких планах" по ввозу в зону конфликта в Донбассе противотанковых ракетных комплексов из США и турецких беспилотников.Ситуация в Донбассе обострилась в феврале этого года: произошло покушение на комбата Народной милиции ДНР, а украинские силовики ужесточили обстрелы. В самопровозглашенных республиках считают, что Киев готовит масштабное наступление, стягивая к линии соприкосновения новые войска. В марте главнокомандующий Вооруженными силами Украины Руслан Хомчак назвал этот сценарий возможным. Позже он опроверг это заявление, сказав, что украинские власти не рассматривают силовое решение конфликта.Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков сегодня вновь отметил, что Москва не выступает агрессором в отношениях с другими государствами. Также в Кремле выразили обеспокоенность из-за перестрелок в зоне конфликта, решения о которых принимаются на месте украинскими полевыми командирами без санкции вышестоящего руководства.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Ситуация в ДНР и ЛНР,Ситуация на Украине,Бен Ходжес,Черное море,Донбасс,Донецкая Народная Республика,Петр Порошенко,Бердянск,НАТО,Москва,Одесса,Мариуполь,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
