<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Узбекистане развеяли опасения верующих насчет вакцинации в Рамадан</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:21 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4039</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ТАШКЕНТ, 12 апр – РИА Новости. Вакцинация против коронавируса COVID-19 не нарушает пост в священный для мусульман месяц Рамадан, заявила в понедельник пресс-служба Управления мусульман Узбекистана (УМУ).Месяц Рамадан является одним из самых почитаемых у мусульман и требует строгого соблюдения поста в течение дня - воздерживаться от пищи, алкоголя, курения, не предаваться удовольствиям и развлечениям до заката солнца. Начало поста, определяемое по лунному календарю, в этом году приходится на 13 апреля."Согласно фетвам, вакцину от коронавируса можно получать даже во время поста, так как это не нарушает его", - говорится в заявлении совета улемов УМУ, которое размещено на сайте управления.В пресс-службе пояснили, что прививка от коронавируса - это одна из подкожных и внутримышечных инъекций, которая не является питательным веществом.В Узбекистане 1 апреля стартовала кампания по вакцинации населения от коронавируса. На первом этапе (апрель) прививку в первую очередь получат люди старше 65 лет, медицинские работники. В настоящее время узбекистанцы получают прививки вакциной AstraZeneca и рекомбинантной китайской вакциной Anhui Zhifei Longcom Biopharmaceutical. В марте в республику было поставлено всего 1,6 миллиона доз этих препаратов, на сегодняшний день было вакцинировано более 148 тысяч человек, был зафиксирован 71 случай побочных эффектов, в основном повышение температуры и боли в теле.По расчетам министерства здравоохранения страны, в апреле-июне планируется вакцинировать от COVID-19 около 4 миллионов человек, или более 11,5% населения страны. До конца 2021 года это число может вырасти до 7 миллионов, или около 20% жителей республики. Ташкент планирует получить до конца июня еще 5,5 миллиона доз вакцин из Китая, а также AstraZenca. Также продолжаются переговоры по подписанию соглашения по российской вакцине "Спутник V" и о закупке дополнительной партии AstraZeneca.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Религия и мировоззрение,Рамадан,AstraZeneca,Ташкент,Узбекистан,В мире</tags>
</doc>
