<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Конвенция Монтре не будет действовать на канал "Стамбул", заявил Эрдоган</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:41 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">28133</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[АНКАРА, 14 апр – РИА Новости. Президент Турции Таийп Эрдоган заявил, что конвенция Монтрё о статусе проливов Босфор и Дарданеллы не касается проектируемого канала "Стамбул".Ранее министр окружающей среды и градостроительства Турции Мурат Курум заявил, что Анкара утвердила план строительства канала "Стамбул", который будет проходить параллельно проливу Босфор и соединит Мраморное море с Черным. По словам главы МИД республики Мевлюта Чавушоглу, проект канала не направлен на отказ Турции от конвенции Монтрё."Нет ли малейшей связи проекта канала "Стамбул" с Монтрё. Монтрё - это соглашение, касающееся Босфора. Поэтому здесь мы получаем собственную независимость, суверенитет", - сказал Эрдоган на встрече со студентами, трансляция велась в Twitter.Впервые о возможности создания нового канала, который соединит Черное и Мраморное моря, Эрдоган заявил в 2011 году, будучи тогда премьером Турции. Проект строительства новой морской артерии в обход Босфора в случае его реализации станет крупнейшей инфраструктурной инициативой в истории Турции и позволит резко уменьшить транспортную нагрузку на Босфор.Конвенция Монтрё, принятая в 1936 году, сохраняет за торговыми судами всех стран свободу прохода через проливы как в мирное, так и в военное время. Однако режим прохода военных кораблей различен в отношении черноморских и нечерноморских государств. Для военных кораблей нечерноморских держав введены существенные ограничения по классу и сроку пребывания.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Мраморное море,Дарданеллы,Мевлют Чавушоглу,Монтре,В мире</tags>
</doc>
