<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Названы альтернативы отдыху в Турции</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:58 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">41168</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕКАТЕРИНБУРГ, 12 апр – РИА Новости, Ольга Ерачина. Глава Уральской ассоциации туризма Михаил Мальцев считает, что адекватной заменой Турции для россиян могла бы стать Болгария.Ранее в понедельник вице-премьер РФ Татьяна Голикова сообщила, что оперштаб принял решение об ограничении авиасообщения с Турцией с 15 апреля по 1 июня."Я бы выступил с предложениями найти альтернативу Турции. Ей могла бы стать Болгария. Там климатические условия нормальные. Африканская страна не может быть в полной мере альтернативой – ни Тунис, ни Марокко… Может быть решением открытие египетского направления. Но мы об этом с 2014 года говорим. Но я за болгарское направление. Хотя Египет – это круглогодичное направление, но в летний период оно жарковато. Из европейских стран в Болгарии – мягкость климата, наличие большого номерного фонда. Я бы рекомендовал активизировать переговорный процесс с болгарской стороной для возможной переориентации туристских потоков туда", - сказал Мальцев РИА Новости.Он добавил, что российский юг, даже если бы Турция оставалась открытой, был бы популярен у туристов из РФ."Там уже большая часть турпродукта распределена между операторами, а часть – уже продана конечному потребителю", - подчеркнул глава ассоциации.Он также отметил, что пока неясна механика вывоза туристов из Турции."Скорее всего, мы получим разъяснение завтра или послезавтра. Непонятно, на чьи средства вывоз будет производиться – авиакомпаний, туроператоров, на государственные деньги", - сказал Мальцев.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Туризм,Коронавирус в России,Коронавирус COVID-19,Россия,Михаил Мальцев,Коронавирусы,Здоровье - Общество,Татьяна Голикова,Турция,В мире</tags>
</doc>
