<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ЛНР обвинила украинских силовиков в попытках устроить провокации</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:45 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1433</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛУГАНСК, 14 апр - РИА Новости. Украинские силовики пытаются спровоцировать Народную милицию самопровозглашенной Луганской Народной Республики на нарушение договоренностей о перемирии в Донбассе, сообщили в пресс-службе оборонного ведомства республики.Ранее в представительстве ЛНР в Совместном центре по контролю и координации (СЦКК) режима прекращения огня заявили о восьми обстрелах со стороны ВС Украины."По данным наблюдателей представительства ЛНР в СЦКК, за прошедшие сутки зафиксировано увеличение количества обстрелов со стороны ВСУ… Данные действия украинской стороны мы связываем с проведением заседания контактной группы и… желанием противника спровоцировать нас на ответные действия для последующего обвинения в нарушении режима прекращения огня", - сообщил журналистам представитель пресс-службы Народной милиции ЛНР.Он уточнил, что о фактах обстрелов со стороны ВС Украины в оперативном порядке сообщили представителям украинской стороны в СЦКК для целью принятия мер и исключения обвинения ЛНР в провокациях."Подразделения Народной милиции ведут постоянное наблюдение за противником, строго придерживаясь условий действующего перемирия, в готовности по приказу командования оперативно реагировать на изменения обстановки", - заявил представитель пресс-службы.С 27 июля в Донбассе действуют дополнительные меры обеспечения перемирия. Они предполагают полный запрет ведения огня, размещения вооружения в населенных пунктах и вблизи них, наступательных и разведывательно-диверсионных действий. Кроме того, они предусматривают дисциплинарную ответственность за нарушение режима прекращения огня. Приказы о прекращении огня, содержащие меры по его поддержанию, должны действовать до полного урегулирования конфликта.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">СЦКК,Донбасс,Луганская Народная Республика,Вооруженные силы Украины,В мире</tags>
</doc>
