<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД прокомментировал планы США отложить вывод войск из Афганистана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:32 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">7453</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апр - РИА Новости. Анонсированный США перенос вывода войск из Афганистана до 11 сентября вместо оговоренной ранее даты 1 мая вызывает озабоченность возможной эскалацией вооруженного конфликта, что в свою очередь чревато подрывом усилий по началу прямых межафганских переговоров, заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова.Власти США во вторник объявили о решении вывести войска из Афганистана до 11 сентября – двадцатой годовщины терактов в Нью-Йорке, после которых администрация Джорджа Буша-младшего начала в стране операцию против террористов "Аль-Каиды"*."Анонсированное США намерение вывести свои войска из Афганистана до 11 сентября сего года является очевидным нарушением американо-талибского соглашения, подписанного 29 февраля 2020 года и предусматривающего полный вывод войск США до 1 мая. В связи с этим вызывает озабоченность возможная эскалация вооруженного конфликта в Афганистане в ближайшее время, что, в свою очередь, чревато подрывом усилий по началу прямых межафганских переговоров", - приводятся слова Захаровой на сайте МИД РФ.Ранее спецпредставитель президента РФ по Афганистану, глава второго департамента Азии МИД России Замир Кабулов заявил РИА Новости, что ﻿реакция талибов на решение США перенести вывод войск была ожидаема. "Теперь американским коллегам надо будет объясняться с движением талибов, с которым они подписали соглашение. Договоры должны выполняться", - сказал Кабулов.В Афганистане идет противостояние правительственных сил и боевиков радикального движения "Талибан", которое овладело значительной территорией в сельских районах и развернуло наступление на крупные города. Силы обороны и безопасности Афганистана проводят по всей стране совместные операции по борьбе с терроризмом.*Террористическая организация, запрещенная в России.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Мария Захарова,Россия,Министерство иностранных дел Российской Федерации (МИД РФ),Афганистан,США,В мире</tags>
</doc>
