<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Скарлетт Йоханссон уладила конфликт с Disney из-за премьеры "Черной вдовы"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:51 01.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">Нету информации</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 1 окт - РИА Новости. Актриса Скарлетт Йоханссон урегулировала конфликт с Disney из-за премьеры фильма "Черная вдова", сообщает компания.Как говорится в сообщении на сайте Disneynews.us, Йоханссон и студия достигли соглашения. "Подробности не разглашаются", - говорится в сообщении.Ранее Disney назвал необоснованным иск актрисы из-за онлайн-выпуска фильма "Черная вдова" и обвинил ее в том, что поданное заявление не учитывает "ужасные и длительные последствия пандемии COVID-19 в глобальном масштабе". Агент актрисы назвал подобное заявление бессовестным и ложным.В поданном иске актриса указала, что компания нарушила контракты на онлайн-показы фильма "Черная вдова". Согласно иску, контракт актрисы на съемки в фильме предусматривал вознаграждение в зависимости от кассовых сборов в кинотеатрах и не предусматривал премьерного онлайн-стриминга картины.По данным издания Indie Wire, картина "Черная вдова", вышедшая в кинотеатрах и на платформе Disney+ 9 июля, собрала суммарно в американском и мировом прокате 318 миллионов долларов, значительно ниже ожиданий. По оценке Ассоциации владельцев кинотеатров США, низкие кассовые сборы во многом стали следствием онлайн-релиза картины.Согласно иску, представители актрисы были заинтересованы в обсуждении новых условий и доработке контракта, но ни Marvel, ни Disney не откликнулись на это. По данным, которые приводит Washington Post, выход картины на платформе Disney+ мог стоить Йоханссон более 50 миллионов долларов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,The Walt Disney Company,Скарлетт Йоханссон,Новости культуры,Кино и сериалы</tags>
</doc>
