<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В ДНР заявили о гибели украинского военного из-за детонации боеприпаса</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:46 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1298</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ДОНЕЦК, 13 апр - РИА Новости. Один украинский военнослужащий погиб, двое получили ранения во вторник из-за детонации боеприпаса в Донбассе, заявили журналистам в управлении Народной милиции самопровозглашенной Донецкой народной республики.Ранее в ведомстве заявляли об использовании командованием украинской оперативно-тактической группировки "Восток" автомобилей "Зил-131" белого цвета, с символикой представительства Украины в Совместном центре по контролю и координации (СЦКК) в целях подвоза боеприпасов к тяжелому вооружению, а также для доставки диверсионно-разведывательных и снайперских групп на передовые позиции."Сегодня, в очередной раз данный автомобиль с символикой СЦКК Украины использовали для подвоза на передовые позиции ...В результате несоблюдения требований безопасности при разгрузке боеприпасов произошла детонация и подрыв военнослужащих 108-го батальона. Присутствие указанного автомобиля в период проведения встречи контактных групп по вопросам урегулирования конфликта в Донбассе привело к гибели одного и ранению двух украинских боевиков", - заявил журналистам представитель Народной милиции ДНР.Он отметил, что командование операции объединенных сил в очередной раз пытается списать небоевые потери своих военнослужащих на обстрелы и ударные беспилотники, якобы используемые подразделениями ДНР.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые заявили о независимости после госпереворота на Украине в феврале 2014 года. По последним данным ООН, жертвами конфликта стали около 13 тысяч человек.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">СЦКК,Донбасс,Донецкая Народная Республика,ООН,Украина,В мире</tags>
</doc>
