<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Экспертный совет Минкультуры рекомендовал поддержать 25 игровых фильмов</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:46 12.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">341</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 окт - РИА Новости. Экспертный совет при министерстве культуры РФ рекомендовал поддержать 25 проектов игровых фильмов, среди которых проекты Ивана И. Твердовского, Николая Хомерики, Александра Зельдовича и других режиссеров, следует из итогового протокола заседания совета.Очная защита игровых проектов состоялась в Минкультуры 7-8 октября, всего на питчинге было представлено 90 проектов."Рекомендовать департаменту кинематографии и цифрового развития включить следующие проекты игровых фильмов и представившие их организации в перечень организаций кинематографии – получателей субсидий в 2021 году", - сказано в сообщении на официальном сайте ведомства.В списке рекомендованных к поддержке оказалась экологическая драма Ивана И. Твердовского "Кликушество", которая расскажет о побеге молодой девушки из экологически неблагоприятного города, картина Бориса Акопова "Холидейз", рассказывающая о жизни россиянина в США, а также подростковый детективный фильм "Чижик-Пыжик возвращается", который будут снимать на Киностудии имени Горького.Эксперты также рекомендовали поддержать фильм "Фрау" Любови Мульменко, "Чувства Анны" Анны Меликян, проект Николая Хомерики "Большая земля", "Менады" Александра Зельдовича, а также фильм Сергея Осипьяна "Самая легкая лодка в мире" и другие. Кроме того, 14 проектов были включены в резервный список, сообщается на сайте Минкультуры.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Министерство культуры Российской Федерации (Минкультуры России),Николай Хомерики,Анна Меликян,Кино и сериалы,Борис Акопов (режиссер)</tags>
</doc>
