<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Страны НАТО обсудили с главой МИД Украины "военное усиление России"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:41 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3869</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БРЮССЕЛЬ, 13 апр – РИА Новости. Представители стран НАТО на встрече в Брюсселе с главой МИД Украины Дмитрием Кулебой во вторник выразили обеспокоенность в связи с "наращиванием российской военной мощи на территории и у границ Украины", говорится в распространенном заявлении по итогам заседания комиссии Украина-НАТО.Сообщается, что генсек альянса Йенс Столтенберг на заседании комиссии "призвал Россию прекратить военное усиление, провокации и начать деэскалацию"."Союзники также продолжают призывать Россию к конструктивному участию в деятельности ОБСЕ. Они похвалили Украину за сдержанность, проявленную перед лицом провокаций со стороны России", - подчеркнули в альянсе.Украинские силовики в конце марта заявили, что при обстреле у поселка Шумы в Донецкой области погибли четверо военных, еще двое были ранены. Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что в ближайшее время обсудит ситуацию с лидерами "нормандской четверки" (Украина, Германия, Россия и Франция). Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявлял, что Россия, не являясь стороной конфликта, не может обеспечить всеобъемлющее перемирие в Донбассе, но использует свое влияние для выполнения соглашений.Киев с 2014 года неоднократно высказывает прогнозы относительно действий российских ВС, в том числе и по якобы планирующимся нападениям. Президент России Владимир Путин ранее заявлял, что РФ ни на кого не собирается нападать. По его словам, российская угроза - это "выдумка тех, кто хочет наживаться на своей роли передового отряда борьбы с Россией, получать какие-то бонусы и преференции за это". Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Дмитрий Кулеба,ОБСЕ,МИД Украины,НАТО,Йенс Столтенберг,Украина,В мире</tags>
</doc>
