<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Латвии вызвали на допрос двух журналистов, сотрудничающих со Sputnik</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:13 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">559</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РИГА, 14 апр — РИА Новости. Служба государственной безопасности Латвии в среду вызвала на допрос еще двух журналистов, которые сотрудничают с порталами Sputnik и Baltnews, сообщил в среду правозащитник Александр Гапоненко."В Латвии продолжаются репрессии против русских журналистов. Еще два известных автора, публикующихся в российской прессе, были вызваны на допрос в спецслужбу страны. Итого: общее число репрессированных журналистов в стране достигло девяти человек", — написал Гапоненко в Facebook.По его словам, Служба госбезопасности Латвии еще не опубликовала официальное заявление, в котором бы сообщила о возбуждении против двух новых русских журналистов уголовного дела по статье 84 "Нарушение режима санкций Евросоюза". Попавшим под эту статью грозит от денежного штрафа до четырех лет тюрьмы."Есть и хорошие новости. Журналистов не задержали, у них дома не провели обыск, не отобрали компьютеры, телефоны и деньги, как это обычно происходит. Репрессии в Латвии против русских журналистов прошли в урезанном варианте. Пока. Фамилии репрессированных будут сообщены после их разрешения на это", — написал Гапоненко.Александр Малнач, один из журналистов, который сегодня был вызван на допрос, сообщил об этом в своем профиле в Facebook."Вот и меня причислили к лику подозреваемых лиц в уголовном деле о "нарушении режима санкций ЕС". Ширится, растет заболевание", — написал он.Ранее МИД России назвал действия властей Латвии в отношении русскоязычных журналистов карательной акцией и вопиющим примером попрания основ демократического общества — свободы СМИ и выражения мнений. В ведомстве отметили, что санкции имеют персональный характер, относятся лично к генеральному директору МИА "Россия сегодня" Дмитрию Киселеву и не могут распространяться на всех, кто сотрудничает с медиахолдингом. Главный редактор МИА "Россия сегодня" и RT Маргарита Симоньян выразила надежду, что Россия ответит на уголовные дела против русскоязычных журналистов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Медиавойны,Россия,Александр Гапоненко,Евросоюз,Маргарита Симоньян,Латвия,В мире</tags>
</doc>
