<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Латвии вызвали на допрос пятерых журналистов, сотрудничавших со Sputnik</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:26 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">5090</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РИГА, 14 апр — РИА Новости. Служба государственной безопасности Латвии (СГБ) вызвала на допрос пятерых журналистов, сотрудничавших с порталами Sputnik Латвия и Baltnews, сообщила в Facebook латвийский журналист Алла Березовская.Главред Baltnews Андрей Стариков в разговоре с РИА Новости назвал случившееся политическим терроризмом."Латвийские чекисты продолжают раскручивать маховик политического преследования. Ежу понятно, что никакого состава преступления у журналистов, которые взаимодействуют с российскими СМИ, нет. Издания, в которых они публиковались, не находятся ни под какими санкциями", — отметил он.Действия СГБ он назвал вызовом непосредственно России.Ранее правозащитник Александр Гапоненко сообщал, что в СГБ вызвали двоих журналистов, сотрудничавших с российскими СМИ. Позднее он уточнил, что на допрос тогда вызывали четырех человек.СГБ возбудила уголовный процесс в связи с нарушением экономических санкций Евросоюза в январе 2020 года после блокировки банковских счетов латвийских журналистов, работающих на российских порталах. Вменяемая журналистам статья уголовного закона Латвии предусматривает наказание в виде денежного штрафа либо лишения свободы сроком до четырех лет.Ранее МИД России назвал действия властей Латвии в отношении русскоязычных журналистов карательной акцией и вопиющим примером попрания основ демократического общества — свободы СМИ и выражения мнений. В ведомстве отметили, что санкции имеют персональный характер, относятся лично к генеральному директору МИА "Россия сегодня" Дмитрию Киселеву и не могут распространяться на всех, кто сотрудничает с медиахолдингом. Главный редактор МИА "Россия сегодня" и RT Маргарита Симоньян выразила надежду, что Россия ответит на уголовные дела против русскоязычных журналистов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Александр Гапоненко,Sputnik Латвия,Евросоюз,Маргарита Симоньян,Латвия,В мире</tags>
</doc>
