<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">КГБ Белоруссии задержал экс-главу пресс-службы Лукашенко Федута</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:07 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">33347</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИНСК, 13 апр – РИА Новости. По подозрению в совершении преступления задержаны лидер белорусской оппозиционной Партии БНФ Григорий Костусев и политолог Александр Федута, сообщил во вторник Sputnik Беларусь.Отмечается, что после проведения неотложных следственных действий и оперативно-розыскных мероприятий комитетом будет предоставлена полная информация по данной ситуации.Ранее родственники Костусева сообщили, что лидер старейшей оппозиционной партии Белоруссии был задержан вечером в понедельник в Шклове и затем доставлен в Минск в СИЗО КГБ. Согласно сообщению партии БНФ на ее сайте, политик был задержан в рамках уголовного дела, однако пока нет данных, по какой статье оно заведено. Отмечается, что о задержании Костусева его дочери по телефону сообщил сотрудник КГБ.Знакомые политолога Федуты, который некоторое время после победы Александра Лукашенко на выборах президента в 1994 году возглавлял управление общественно-политической информации его администрации, в свою очередь сообщили, что мужчина пропал в Москве и не выходит на связь.После прошедших в Белоруссии 9 августа 2020 года выборов президента, на которых в шестой раз победил Александр Лукашенко, набравший, по данным ЦИК, 80,1% голосов, в стране начались массовые протестные акции оппозиции, для пресечения которых силовики в том числе использовали спецсредства и спецтехнику. КГБ Белоруссии 11 февраля заявил, что ситуация в стране стабилизировалась, пик протестов пройден, их проявления практически сошли на нет. В Белоруссии против ряда лидеров оппозиции возбуждены уголовные дела, в том числе о призывах к захвату власти, о создании экстремистского формирования, заговоре с целью захвата государственной власти неконституционным путем, покушении на теракт.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">КГБ Белоруссии,Белоруссия,В мире</tags>
</doc>
