<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Минниханов пригласил БиГ к участию в группе "Россия — Исламский мир"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:03 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">186</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КАЗАНЬ, 14 апр - РИА Новости. Президент Татарстана Рустам Минниханов, возглавляющий группу стратегического видения "Россия - Исламский мир", пригласил представителей Боснии и Герцеговины участвовать в работе группы, сообщает пресс-служба главы республики.Делегация Татарстана во главе с Миннихановым в среду находится в Боснии и Герцеговине с рабочей поездкой, в ходе которой обсуждаются актуальные направления двустороннего сотрудничества, вопросы расширения взаимодействия. В частности состоялась встреча Минниханова с членами президиума Боснии и Герцеговины Милорадом Додиком, Шефиком Джаферовичем и Желько Комшичем."Рустам Минниханов рассказал о деятельности группы стратегического видения "Россия - Исламский мир", которую он возглавляет по поручению президента РФ Владимира Путина, а также пригласил представителей Боснии и Герцеговины участвовать в работе группы", - говорится в сообщении.Отдельно Минниханов, как отмечается, обратил внимание на важность обмена передовыми практиками.Милорад Додик сообщил, что со своей стороны поспособствует включению в группу стратегического видения "Россия - Исламский мир" представителей Боснии и Герцеговины.Группа стратегического видения "Россия - Исламский мир" была создана в 2006 году под руководством Евгения Примакова и Минтимера Шаймиева в качестве совещательного органа для расширения сотрудничества между Россией и исламскими странами. В 2006-2009 годах группа провела пять заседаний в Москве, Казани, Стамбуле, Джидде и Кувейте. В 2014 году президент РФ Владимир Путин уполномочил президента Татарстана Рустама Минниханова возглавить группу стратегического видения "Россия - Исламский мир" и возобновить ее деятельность. В июне 2015 года в Москве прошло заседание в обновленном формате. В настоящее время в группу входят 33 известных государственных и общественных деятеля из 27 мусульманских государств, в том числе бывшие руководители высокого ранга, представители науки и общественности, деловых кругов, религиозные деятели.Возобновление деятельности группы на современном этапе призвано содействовать процессу дальнейшего сближения России с исламским миром на культурно-цивилизационной основе, согласованию позиций по основным международным проблемам, содействию в налаживании контактов с упором на расширение экономического сотрудничества и взаимодействие молодежных организаций. В рамках деятельности группы планируется также проводить работу по пропаганде традиционных ценностей мусульманских народов России с целью противодействия исламистским радикальным идеям.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Республика Татарстан,Минтимер Шаймиев,Рустам Минниханов,Владимир Путин,Москва,Кувейт,Республика Татарстан (Татарстан),Стамбул,В мире</tags>
</doc>
