<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Посредники ОБСЕ по Карабаху призвали стороны возобновить диалог</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">06:52 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">10018</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕРЕВАН, 14 апр – РИА Новости. Сопредседатели Минской группы ОБСЕ призвали стороны карабахского конфликта как можно скорее возобновить политический диалог на высоком уровне под своей эгидой, говорится в совместном заявлении посредников.В обращении сопредседатели Игорь Попов (РФ), Стефан Висконти (Франции) и Эндрю Шофер (США), сославшись на условия своего мандата и "ожидание всех народов региона на стабильное, мирное и процветающее будущее", подчеркнули, что особое внимание следует уделять достижению окончательного всеобъемлющего и устойчивого урегулирования, на основе хорошо известных сторонам элементов и принципов.Посредники с удовлетворением отметили укрепление режима прекращения огня, заявив, что внимательно следят за выполнением соглашения, достигнутого сторонами 9 ноября 2020 года."Сопредседатели приветствуют значительные достижения в отношении возвращения останков погибших и продолжающийся прогресс в процессе расселения лиц, перемещенных в результате конфликта, предоставление гуманитарной помощи и (обеспечение – ред.) надлежащих условий жизни, а также конструктивные обсуждения, направленные на разблокирование транспортных и коммуникационных сообщений во всем регионе", - говорится в заявлении.Сопредседатели напомнили сторонам о необходимости дополнительных усилий для решения остающихся проблемных вопросов и создания атмосферы взаимного доверия, способствующей прочному миру. К ним посредники отнесли темы, связанные, в частности, с возвращение всех военнопленных и других задержанных лиц в соответствии с положениями международного гуманитарного права, обмен всеми данными, необходимыми для проведения эффективного разминирования региона конфликта, снятие ограничений на доступ в Нагорный Карабах, в том числе для представителей международных гуманитарных организаций.Посредники подчеркнули также необходимость сохранения и защиты религиозного и культурного наследия, налаживания прямых контактов и сотрудничества между общинами, которых затронул конфликт, а также другие меры по укреплению доверия между народами.Сопредседатели выразили свою решительную поддержку продолжающейся деятельности и возможному расширению миссии личного представителя действующего председателя ОБСЕ и призвали стороны предоставить полный доступ и содействовать его усилиям.В конце сентября 2020 года в Нагорном Карабахе возобновились боевые действия, которые стали продолжением многолетнего конфликта и привели к жертвам среди мирного населения. Стороны предприняли несколько попыток заключить перемирие, но успешным оказалось трехстороннее соглашение, достигнутое в ночь на 10 ноября. При посредничестве Москвы Азербайджан и Армения договорились полностью прекратить огонь и обменяться пленными и телами погибших. Ереван также передал Баку Кельбаджарский, Лачинский и Агдамский районы. Кроме того, в регионе разместились российские миротворцы.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ситуация в Нагорном Карабахе,Россия,Игорь Попов,ОБСЕ,Нагорный Карабах,Москва,Ереван,США,Баку,Азербайджан,Армения,В мире</tags>
</doc>
