<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Правительство одобрило денонсацию налогового соглашения с Нидерландами</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:48 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">8398</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апр - РИА Новости. Правительство РФ одобрило законопроект о денонсации соглашения об избежании двойного налогообложения с Нидерландами, соответствующее постановление подписал премьер-министр Михаил Мишустин.Президент России Владимир Путин в марте 2020 года поручил обложить налогом в размере 15% доходы в виде дивидендов и процентов, переводимые на счета за рубежом. Это требует корректировки соглашений с другими странами об избежании двойного налогообложения. Президент предупредил, что Россия в одностороннем порядке выйдет из таких соглашений со странами, которые не примут ее предложения."Одобрить предложение о денонсации соглашения между правительством РФ и правительством Королевства Нидерландов об избежании двойного налогообложения и предотвращении уклонения от налогообложения в отношении налогов на доходы и имущество, подписанного в г. Москве 16 декабря 1996 г", - говорится в документе.Правительство постановило внести соответствующий законопроект в Госдуму и назначить статс-секретаря - замминистра финансов РФ Алексея Сазанова официальным представителем правительства при его рассмотрении.Минфин России сообщал, что провел несколько раундов переговоров с коллегами из Нидерландов, однако они не увенчались успехом. Как отмечало российское министерство, подход к изменению соглашения, предложенный Нидерландами, не был поддержан российской стороной, так как предусматривал сохранение отдельных каналов для вывода средств из страны.В начале декабря Минфин РФ объявил о запуске процедуры денонсации соглашения об избежании двойного налогообложения с Нидерландами и начале подготовки соответствующего законопроекта.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Михаил Мишустин,Госдума РФ,Владимир Путин,Москва,Россия,Нидерланды,В мире</tags>
</doc>
