<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Японии решили слить в море воду с АЭС "Фукусима-1"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">02:29 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">93106</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ТОКИО, 13 апр — РИА Новости. Правительство Японии решило сбросить в океан воду с аварийной АЭС "Фукусима-1", сообщило агентство Киодо.Оговаривается, что жидкость, которую использовали для охлаждения реакторов и сейчас хранят в резервуарах на территории станции, пройдет тщательную очистку от радиоактивных элементов, в частности трития. В океан она попадет только в том случае, если уровень содержания вредных веществ будет значительно ниже как национальных, так и международных стандартов.Операция намечена ориентировочно на 2023 год. С учетом текущих темпов накопления воды в резервуарах, все имеющиеся емкости переполнятся к концу 2022 года.Соседние страны и международное сообщество обеспокоены намерениями Токио.В МИД Китая призвали Японию пересмотреть подход к решению проблемы. Власти Южной Кореи назвали его неприемлемым. В Госдепе США заявили, что ждут от Токио подтверждения безопасности озвученного плана.В марте этого года правительство Японии попросило Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) высказать мнение о намерениях по сбросу радиоактивной воды, в частности подтвердить, что метод утилизации и оборудование для нее отвечает принятым стандартам безопасности, проверить уровень радиации и обнародовать оценки.Сильнейшая после Чернобыля авария на АЭС "Фукусима-1"произошла в результате мощного землетрясения и цунами 11 марта 2011 года. Из-за утечек радиации власти эвакуировали жителей восточных районов префектуры Фукусима. Благодаря проведенной дезактивации, в некоторых из них особый режим сняли, а людям разрешили вернуться домой. Часть районов до сих пор остаются непригодными для жизни.По оценкам оператора АЭС "Фукусима-1" компании ТЕРСО, на ликвидацию последствий и демонтаж реакторов уйдет 40 лет.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Фукусима (префектура),Фукусима-1,Япония,В мире</tags>
</doc>
