<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">США намерены ввести новые санкции против РФ и выслать дипломатов</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">07:34 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3943</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апреля/ Радио Sputnik. В Белом доме готовы ввести очередные санкции в отношении Москвы, предполагается, что они будут направлены против суверенного долга России, передает газета New York Times, ссылаясь на данные источников.До этого агентство Bloomberg разузнало, что США внедряют ограничительные меры против приблизительно 12 российских граждан и 20 организаций. Более того, из страны будут высланы 10 дипломатов из-за приписываемых Москве вмешательства в выборы и кибератаки через SolarWinds. Собеседники издания убеждены, что американские власти объявят об этих мерах в четверг.Сотрудники газеты Wall Street Journal рассказали, что президент США Джо Байден распорядился расширить запреты на торговые операции американских банков с российскими государственными долговыми обязательствами.В декабре прошлого года в США заговорили о массовой кибератаке. Предполагалось, что хакеры использовали уязвимость в программном обеспечении Orion от компании SolarWinds, клиентами которой были многие американские ведомства, а именно министерство юстиции страны, Госдепартамент, АНБ, а также свыше 400 крупных фирм. Американские спецслужбы сочли атаку попыткой выяснить разведданные и обвинить в причастности к ней Россию. Тем не менее позже США признали, что доступ к информации чувствительного характера организаторы нападения не получили.В свою очередь советник американского президента Байдена по национальной безопасности Джейк Салливан пояснил, что Белый дом в ответ на эту атаку может прибегнуть к разным методам: не просто санкциям, но и "видимым и невидимым" инструментам.В газете же The New York Times утверждалось, что США планируют нанести "скрытые контрудары" по российским системам, о которых станет известно руководству государства, разведке и военным, а также внешнему миру.Американский лидер в интервью ABC News заверил, что российский коллега Владимир Путин "заплатит за вмешательство" в выборы.Москва неоднократно не соглашалась с обвинениями в причастности к кибератакам. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова обращала внимание на то, что они бездоказательны, а пресс-секретарь президента Дмитрий Песков подчеркивал, что Россия никогда не имела отношения к киберпреступлениям.Ранее радио Sputnik сообщало, что США считают РФ угрозой в киберпространстве и мощным противником.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Подкасты – Радио Sputnik,Россия,Мария Захарова,Джо Байден,Дмитрий Песков,Москва,США,Технологии,В мире</tags>
</doc>
