<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Американский полковник предостерег Байдена от войны с Россией</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:51 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">223291</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апр — РИА Новости. Антироссийская риторика Байдена и подталкивание Киева к обострению ситуации в Донбассе могут привести США к войне, к которой они не готовы. Об этом пишет полковник американской армии в отставке Дуглас Макгрегор в статье для The American Conservative.По словам военного, заявления Украины о возможности силового урегулирования в Донбассе могут спровоцировать конфликт между Соединенными Штатами и Россией. При этом Байден не считает нужным объяснить своим гражданам, зачем Вашингтон поддерживает такие угрозы со стороны Украины.Эксперт привел в качестве примера инцидент в 1937 году, когда японские войска потопили американскую лодку на реке Янцзы. Тогда президентом был Франклин Рузвельт: он отказался мстить японцам, несмотря на давление со стороны адмиралов ВМФ, так как осознавал неготовность армии к полномасштабной войне.Что касается Трампа, то в 2019 году многие его советники призывали начать войну с Ираном, но президент отказался. В свою очередь, администрация Байдена не слушает советов и предупреждений и ведет себя не так, как его предшественники. Полковник считает, что в Овальном кабинете сейчас нет взрослого человека, который бы просто сказал "нет". Однако Байдену легко "встать в позу" и поучать, когда дело касается происходящего за тысячи миль от США. Но это не может длиться вечно, считает Макгрегор.Военный напомнил о существенном превосходстве российской армии над украинской. При этом силы НАТО в Европе слишком слабы, чтобы вмешиваться в столь отдаленный конфликт, утверждает он. Альянс сделает ставку на ВВС, но не стоит недооценивать российские системы ПВО, в частности находящиеся в разработке С-500, подытожил Макгрегор.Гражданское противостояние в Донбассе продолжается уже семь лет, жертвами стали около 13 тысяч человек. С февраля этого года ситуация ухудшилась: произошло покушение на комбата Народной милиции ДНР, украинские силовики обстреляли из минометов Горловку и окраины Донецка, ужесточились бои.В апреле президент США Джо Байден заверил украинского коллегу Владимира Зеленского, что Штаты продолжат поддерживать Украину "перед лицом российской агрессии в Донбассе и Крыму". В МИД России назвали разговоры о потенциальном конфликте России с Украиной очередным вымыслом Киева.Полную версию материала читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,С-500 "Прометей",Дональд Трамп,НАТО,Франклин Рузвельт,Джо Байден,Вашингтон (город),США,В мире</tags>
</doc>
