<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Савченко рассказала об обмане участников конфликта в Донбассе</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:28 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">169207</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр — РИА Новости. В последние годы украинские власти "плюют" на участников боевых действий в Донбассе, в том числе обманывают их с обещанной землей, заявила в эфире телеканала "Наш" бывший депутат Верховной рады Надежда Савченко."Если власть продаст землю, что украинцам защищать? Участники АТО ("антитеррористической операции", как в Киеве называли вооруженный конфликт в Донбассе. — Прим. ред.) до сих пор не получили обещанные Порошенко и подтвержденные обещаниями Зеленского свои два гектара. Я, например, эту землю не получила", — сказала она.По словам Савченко, инциденты, когда местные власти крадут землю у участников боевых действий, происходят повсеместно. "Завтра вы будете лоббировать закон, чтобы продать землю, открыть рынок, продать ее иностранцам. Вы этим не подрываете боевой дух?" — задалась вопросом экс-депутат.Она добавила, что в 2014 году, после Майдана, многие украинцы испытывали оптимизм и на войну в Донбассе отправилось много добровольцев. "В этот раз не будет такого. Не будет, потому что семь лет показали, как власть умеет плевать на участников АТО и на людей", — заключила Савченко.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик, заявивших о независимости после госпереворота в Киеве. По данным ООН, жертвами конфликта стали около 13 тысяч человек.С конца февраля в регионе растет напряженность: ОБСЕ сообщает о существенном росте числа нарушений режима прекращения огня, ополченцы заявляют, что ВСУ применяют при обстрелах артиллерию. Третьего апреля при атаке украинского беспилотника в селе Александровское погиб ребенок. В самопровозглашенных республиках считают, что Киев готовит масштабное наступление.В Москве ситуацию назвали опасной, поскольку на востоке Украины снова может разгореться гражданская война. Как отметил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков, Россия в этих условиях принимает меры для обеспечения своей безопасности, но передвижения войск по ее территории не должны никого беспокоить, так как Россия ни для кого не представляет угрозы.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Руслан Хомчак,Надежда Савченко,Донбасс,Верховная Рада Украины,Украина,В мире</tags>
</doc>
