<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Киев сорвал совещание политической подгруппы по Донбассу, заявили в ЛНР</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:52 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">26937</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ДОНЕЦК/ЛУГАНСК, 13 апр — РИА Новости. Представители украинской делегации сорвали обсуждение повестки дня в политической подгруппе по Донбассу, сообщил представитель самопровозглашенной Луганской народной республики Родион Мирошник в Telegram-канале.Как заявляли в МИД ЛНР, на этом заседании представители республики надеялись обсудить проект "дорожной карты" по урегулированию конфликта в Донбассе."Заседание политической группы было недолгим. <…> Все попытки координатора от ОБСЕ Пьера Мореля настроить на конструктивную работу украинскую делегацию оказались напрасными", — написал Мирошник.По его словам, Киев отказался от "конструктивного диалога по политическому урегулированию" и по-прежнему требует исключить некоторых членов из состава делегации ДНР. Мирошник назвал это неприемлемым, тем более что в украинской делегации присутствует Денис Казанский, которого в ДНР разыскивают за совершение преступлений на территории республики.В МИД ДНР пояснили, что Киев возражает против присутствия на переговорах Майи Пироговой. Представители Донецка предложили три варианта выхода из ситуации: продолжить переговоры с участием общественников; исключить из них и Пирогову, и Казанского; вернуться к формату исключительно официальных представителей. Киев все эти предложения отверг.Итоги сорванного заседания планируется обсудить на заседании контактной группы в среду, 14 апреля.Переговоры подгрупп по Донбассу проходят с участием представителей общественности. В прошлом году Киев привлек к работе советников, которые до войны жили в Донецке и Луганске. Самопровозглашенные республики с января также подключили к переговорам общественных деятелей.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Родион Мирошник,ОБСЕ,МИД ДНР,Луганская Народная Республика,Донецкая Народная Республика,Леонид Кравчук,Луганск,В мире</tags>
</doc>
