<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава французского региона сделал предзаказ на "Спутник V"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:22 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">8943</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПАРИЖ, 14 апр – РИА Новости. Глава французского региона Прованс-Альпы-Лазурный берег Рено Мюзелье сообщил, что сделал предзаказ на российскую вакцину "Спутник V", ожидая, пока европейский регулятор одобрит препарат."Я встречался с послом России (во Франции Алексеем Мешковым – ред.), я встречался главой федеральной земли Бавария, которая является самой влиятельной в Германии. И я сделал предварительный заказ на... "Спутник V" в ожидании одобрения (препарата) европейскими санитарными властями. Как это сделали немцы, как сказала госпожа (канцлер ФРГ Ангела - ред.) Меркель, как сделал глава федеральной земли Бавария..., я также сделал это на своем уровне ", - сказал Мюзелье в эфире радиостанции RTL.Ранее минздрав Баварии заключил меморандум о намерениях с РФПИ о возможных поставках в регион вакцины от коронавируса "Спутник V".Российская вакцина против коронавируса "Спутник V" с 4 марта проходит процедуру постепенной экспертизы в Европейском агентстве по лекарственным средствам ЕМА, которое занимается одобрением вакцин для использования на европейском рынке. Ранее в ЕМА выразили надежду, что оценка "Спутник V" пройдет в ускоренные сроки, но даты одобрения вакцины пока нет. По данным СМИ, одобрение российской вакцины, если не возникнет сложностей, стоит ожидать в мае.Вакцина "Спутник V" одобрена в 60 странах с общим населением свыше 1,5 миллиарда человек. По количеству полученных одобрений государственными регуляторами "Спутник V" занимает второе место в мире. Эффективность вакцины на уровне 91,6% подтверждена публикацией данных в ведущем медицинском журнале The Lancet.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус в России,Коронавирус COVID-19,Россия,Коронавирусы,Российский фонд прямых инвестиций,The Lancet,Здоровье - Общество,Бавария,Париж,В мире</tags>
</doc>
