<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Британские спецслужбы оценили шпионские гаджеты Джеймса Бонда</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:23 12.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2650</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛОНДОН, 12 окт - РИА Новости. Специалисты национальной службы по противодействию незаконной прослушке при МИД Великобритании дали свою оценку шпионским устройствам, которые используются в художественном фильме об агенте британской разведки Джеймсе Бонде.В опубликованном видеоролике по случаю выхода нового фильма бондианы "Не время умирать" с Дэниелом Крейгом в главной роли сотрудники спецслужб проанализировали микрочип из фильма "007: Спектр" 2015 года. По сюжету, чип вводится в вену Бонда и помогает МИ-6 отслеживать его местонахождение, а также следить за важными показателями жизнедеятельности."На самом деле нет таких технологий, который внедряются в кровеносную систему… тем не менее многие из нас часто носят умные часы или нательные устройства для мониторинга признаков жизни", - рассказывают специалисты.По их словам, радиус действия этих гаджетов – несколько метров, поэтому они позволяют передавать данные лишь до мобильного телефона или другого принимающего устройства, которое находится рядом.Возможность отслеживать местонахождение агента в любой точке Земли было бы полезно для агента, но это стало бы кошмаром с точки зрения кибербезопасности, считают британские специалисты.Они пояснили, что если бы подобные технологии существовали, то они могли бы позволить вражеским спецслужбам получить доступ к секретной информации, изменить координаты Бонда и передать ложные данные в штаб-квартиру."Возможно, Бонду надо пересмотреть эту технологию", - советуют британские эксперты.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Технологии,Великобритания,Дэниел Крейг,Джеймс Бонд,Ми-6,Новости культуры,Кино и сериалы</tags>
</doc>
