<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Белоруссия успешно испытала отключение энергосистемы от литовских ЛЭП</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:23 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2921</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МИНСК, 12 апр – РИА Новости. Испытания энергосистемы Белоруссии с отключением трансграничных линий электропередачи (ЛЭП) с Литвой прошли успешно, показали ее возможность работать без связей с литовской, сообщила в понедельник пресс-служба минэнерго республики.В четверг пресс-служба производственного объединения "Белэнерго" сообщила о начале в Белоруссии испытаний энергосистемы с отключением трансграничных линий электропередачи с Литвой."Испытания энергосистемы Беларуси с отключением трансграничных линий электропередачи с Литвой прошли успешно… Испытания… продемонстрировали техническую возможность белорусской энергосистемы работать без связей с литовской", - говорится в сообщении пресс-службы в Telegram-канале ведомства со ссылкой на замгендиректора – главного диспетчера "Белэнерго" Дениса Ковалева.По данным белорусского минэнерго, испытания проводились в два этапа - 8 и 11 апреля - и предусматривали отключение всех межгосударственных линий электропередачи на белорусско-литовском сечении с целью анализа складывающихся режимов работы на энергообъектах Белоруссии, а также оценки достаточности разработанных технических мероприятий по нивелированию последствий отделения стран Балтии от энергокольца БРЭЛЛ (Белоруссии, России, Эстонии, Латвии и Литвы).В ведомстве также уточнили, что белорусскую и литовскую энергосистемы связывают 13 линий электропередачи, четыре из них – элементы системообразующей сети 330 киловольт, по которым можно технически обеспечивать импортно-экспортные операции в значительных объемах, а также реализовывать транзитный потенциал Белоруссии. Остальные ЛЭП служат для обеспечения электроснабжения приграничных энергетических узлов как со стороны литовской, так и белорусской энергосистемы, добавили в пресс-службе.В июне 2018 года страны Балтии, Польша и Еврокомиссия подписали в Брюсселе политическое соглашение о синхронизации электросетей трех стран Балтии с сетями континентальной Европы. До 2025 года страны Балтии должны будут окончательно выйти из энергокольца БРЭЛЛ (Белоруссии, России, Эстонии, Латвии и Литвы).Литва выступала главным противником строительства Белорусской АЭС, в Вильнюсе критиковали будущую станцию практически с момента принятия Минском решения о ее возведении и инициировали запрет импорта белорусской электроэнергии в ЕС. Парламент Литвы ранее постановил, что электростанция несет угрозу для национальной безопасности этой страны.БелАЭС - крупнейший российско-белорусский экономический проект, генподрядчиком ее строительства является "Атомстройэкспорт" (входит в Росатом). Для БелАЭС выбран российский проект АЭС с реакторными установками ВВЭР-1200 поколения 3+, отвечающий самым высоким международным требованиям надежности и безопасности. Госатомнадзор Белоруссии сообщал, что приемка первого энергоблока в эксплуатацию планируется в апреле-мае. Ввод в эксплуатацию второго энергоблока запланирован на 2022 год.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Белэнерго,Белоруссия,Литва,В мире</tags>
</doc>
