<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Украина потребовала от Запада действий в отношении России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">00:39 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">67922</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИЕВ, 13 апр - РИА Новости. Киев ожидает от Запада действий, а не политических призывов, в том числе усиления санкций против России и "Северного потока — 2", заявила украинский вице-премьер по вопросам европейской и евроатлантической интеграции Ольга Стефанишина.Глава МИД Украины Дмитрий Кулеба накануне встречи с генсеком Североатлантического Альянса Йенсом Столтенбергом заявил, что Киеву надо вести переговоры с НАТО о практической поддержке в случае вооруженного обострения в Донбассе.Генеральный секретарь НАТО Йенс Столтенберг во вторник встретится в штаб-квартире альянса в Брюсселе с Кулебой. Она состоится накануне визита в Брюссель главы Пентагона Ллойда Остина, который будет, в числе прочего, обсуждать со Столтенбергом и союзниками альянса ситуацию вокруг Украины. Также с Кулебой встретится госсекретарь США Энтони Блинкен.Ранее США и ряд стран Европы заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск в Крыму и у восточной границы Украины, призвав Москву объяснить эти предполагаемые действия.Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков отмечал, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение, ее действия не угрожали ни одной стране мира.Официальный представитель МИД Мария Захарова, в свою очередь, заявила, что следить за передвижением российских войск по территории страны бессмысленно.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые заявили о независимости после госпереворота на Украине в феврале 2014-го. В июле прошлого года в силу вступил всеобъемлющий режим прекращения огня. Однако с февраля обстановка в Донбассе вновь стала ухудшаться.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ольга Стефанишина,Россия,Северный поток — 2,Украина,В мире</tags>
</doc>
