<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Акт цензуры. В Латвии допрашивают журналистов за "связи с Россией"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:46 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">105</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Служба госбезопасности Латвии вызвала на допрос четырех журналистов, сотрудничающих с российскими СМИ, сообщил правозащитник Александр Гапоненко. Вице-президент Международной федерации журналистов Тимур Шафир в эфире радио Sputnik дал оценку ситуации.Служба госбезопасности Латвии вызвала на допрос четырех журналистов, сотрудничающих с российскими порталами Sputnik и Baltnews, сообщил правозащитник Александр Гапоненко.Он напомнил, что ранее в Латвии возбудили уголовные дела против семи журналистов, которые сотрудничают с российскими изданиями."Итого общее число репрессированных журналистов в стране достигло одиннадцати человек", – написал Гапоненко в Facebook.Он отметил, что служба госбезопасности не опубликовала официальное заявление о возбуждении против них уголовного дела. Журналисты не были задержаны, у них дома не проводили обыск и не изымали технику.Вице-президент Международной федерации журналистов, секретарь Союза журналистов России, руководитель международного отдела СЖР Тимур Шафир в эфире радио Sputnik дал оценку ситуации.По его словам, нет сомнения, что латвийские власти грубо препятствуют свободе прессы и свободе распространения информации.Вице-президент Международной федерации журналистов выразил надежду, что в данном случае сработает международная солидарность и общественные организации в России и Прибалтике выступят против репрессий в отношении журналистов в Латвии.В декабре 2020 года русскоязычным латвийским журналистам, сотрудничающим с порталами Baltnews и Sputnik Латвия, предъявили обвинения в нарушении режима санкций Евросоюза и провели у них обыски. Согласно местным законам, им может грозить наказание от денежного штрафа до тюремного заключения.Москва охарактеризовала подобные действия латвийских властей в отношении русскоязычных журналистов как карательную акцию, не имеющей ничего общего со свободой СМИ и выражения мнений.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Сказано в эфире,Россия,Александр Гапоненко,Sputnik Латвия,Тимур Шафир,Союз журналистов России,Евросоюз,Москва,Латвия,В мире</tags>
</doc>
