<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Украина намерена выйти из еще одного соглашения с СНГ</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:57 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">5466</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИЕВ, 14 апр - РИА Новости. Кабинет министров Украины на заседании в среду намерен одобрить законопроект о выходе страны из соглашения СНГ о правилах определения происхождения товаров развивающихся стран при предоставлении тарифных преференций в рамках общей системы преференций, следует из повестки дня заседания правительства, опубликованной на сайте кабмина.После одобрения правительства проект закона будет направлен на рассмотрение в Верховную раду."Выйти из соглашения о правилах определения происхождения товаров развивающихся стран при предоставлении тарифных преференций в рамках общей системы преференций, совершенного 12 апреля 1996 года в Москве и ратифицированного законом Украины от 22 ноября 2002 года", - говорится в документе.В пояснительной записке говорится, что соглашение было подписано с целью создания единой международно-правовой базы в рамках СНГ по вопросам определения происхождения товаров развивающихся стран."Выход из соглашения не повлияет на интересы украинских производителей и экспортеров, поскольку действующим украинским законодательством не предусмотрено предоставление тарифных преференций в рамках общей системы преференций для развивающихся стран, поэтому действие соглашения целесообразно прекратить", - говорится в документе.Ранее Украина в одностороннем порядке прекратила действие ряда соглашений и договоров с Россией и СНГ. С 1 апреля 2019 года прекратил свое действие договор о дружбе, сотрудничестве и партнерстве между Россией и Украиной.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Верховная Рада Украины,СНГ,Москва,Украина,В мире</tags>
</doc>
