<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Патрушев описал, как Украина может начать военные действия против Крыма</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:36 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">282214</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СЕВАСТОПОЛЬ, 14 апр — РИА Новости. Украина может организовать провокацию, чтобы начать военные действия против Крыма, заявил секретарь Совбеза России Николай Патрушев.Выступая в Севастополе на совещании по вопросам обеспечения национальной безопасности на полуострове, он напомнил, что новая военная стратегия Украины прямо определяет Россию как врага.По его словам, "недружественные и деструктивные действия в отношении России необходимо жестко пресекать, а виновных привлекать к ответственности".Патрушев отметил, что на Украине при поддержке западных стран появились центры подготовки диверсионно-разведывательных групп, которые, возможно, будут готовить теракты в России и других странах.Секретарь Совбеза сообщил также, что США за последние дни отправили на Украину не менее пяти военно-транспортных самолетов.Патрушев подчеркнул, что Штаты поставляют Украине летальное вооружение, обучают военнослужащих, "усиливают разведывательную деятельность на крымском направлении с использованием летательных аппаратов и радиоэлектронных средств".Заявления секретаря Совбеза прозвучали на фоне начала масштабных военных учений Вооруженных сил Украины вблизи границы с Крымом. По легенде, танковое подразделение условного противника при поддержке пехоты попыталось прорвать линию обороны ВСУ. Для противодействия этому в бой ввели танковый резерв и противотанковую артиллерию, в том числе батарею 100-миллиметровых пушек МТ-12 "Рапира".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Республика Крым,Севастополь,Николай Патрушев,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
