<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Bloomberg: США намерены ввести новые санкции против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:58 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">112299</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр — РИА Новости. США вышлют десять российских дипломатов, а также введут санкции против 12 россиян и 20 российских организаций из-за приписываемых Москве вмешательства в выборы и кибератаки через SolarWinds, передает агентство Bloomberg со ссылкой на источники, знакомые с ситуацией.По информации собеседников агентства, Вашингтон может объявить об этих мерах уже в четверг. Источники сообщают, что среди россиян, против которых Штаты собираются ввести санкции, есть должностные лица в правительстве и разведке.О массовой кибератаке в США стало известно в декабре. Хакеры использовали уязвимость в программном обеспечении Orion от компании SolarWinds, клиентами которой были многие американские ведомства, включая Министерство юстиции, Госдепартамент, АНБ, а также более 400 крупных компаний. Американские спецслужбы считают эту атаку попыткой получить разведданные и обвиняют в причастности к ней Россию. Однако впоследствии США признали, что доступ к информации чувствительного характера организаторы нападения не получили.Как заявлял советник американского президента Джо Байдена по национальной безопасности Джейк Салливан, Белый дом в ответ на эту атаку готов использовать разные методы: не просто санкции, но и "видимые и невидимые" инструменты. А газета The New York Times писала, что США планируют нанести "скрытые контрудары" по российским системам, о которых станет известно российскому руководству, разведке и военным, но не внешнему миру.Президент США, со своей стороны, в интервью ABC News пообещал, что Владимир Путин "заплатит за вмешательство" в выборы.В Москве не раз опровергали обвинения в причастности к кибератакам. Официальный представитель МИД Мария Захарова отмечала, что они бездоказательны, а пресс-секретарь президента Дмитрий Песков подчеркивал, что Россия никогда не имела отношения к киберпреступлениям.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">ФБР,Санкции в отношении России,Джо Байден,Дмитрий Песков,Владимир Путин,Москва,Россия,США,В мире</tags>
</doc>
