<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">CNN: администрация Байдена не собирается менять посла в России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">00:31 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2667</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 13 апр - РИА Новости. Администрация президента США Джо Байдена решила в обозримом будущем не менять посла в РФ Джона Салливана, передает телеканал CNN со ссылкой на источники в американской администрации.По его данным, в администрации Байдена рассматривают Салливана, который занимает свой пост уже почти полтора года, как "уверенную руку" в ситуации, когда Белый дом "усиливает давление на Россию". Отмечается, что Байден все еще решает, каких дипломатов назначить на другие посольские посты, причем Белый дом в понедельник сообщил, что президент еще не определился по "подавляющему большинству" должностей.Салливан занимает пост посла США в России с февраля 2020 года. Он был назначен на эту должность экс-президентом США Дональдом Трампом.Очередной виток напряженности в российско-американских отношениях стартовал после недавнего интервью президента США, в ходе которого тот утвердительно ответил на вопрос, считает ли он своего российского коллегу Владимира Путина "убийцей".Байден также отметил, что Путин "ответит" за предполагаемое вмешательство в американские выборы. В ответ же на предложение президента РФ о разговоре Белый дом заявил, что Байден и Путин уже беседовали и что США поддерживают контакт с российским руководством.Путин, комментируя высказывание Байдена, пожелал ему здоровья и вспомнил детское выражение: "Кто как обзывается, тот так и называется".По его словам, в истории каждого народа и каждого государства много тяжелых, драматических и кровавых событий, и "когда мы оцениваем других людей или когда оцениваем даже другие государства, другие народы, мы всегда как бы смотримся как будто в зеркало", "мы всегда там видим себя", "мы всегда перекладываем на другого человека то, чем мы сами дышим, чем мы являемся по сути".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Джон Салливан,Джо Байден,США,В мире</tags>
</doc>
