<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Крыму призвали Запад объяснить свое военное присутствие у границ России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">06:32 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">41135</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СИМФЕРОПОЛЬ, 13 апр — РИА Новости. Депутат Госдумы от крымского региона Михаил Шеремет назвал передвижение вооруженных сил внутренним делом страны и посоветовал Западу объяснить свое военное присутствие у границ России.Ранее главы МИД стран G7 и верховный представитель ЕС заявили, что российские военные ведут себя активно у границ с Украиной и в Крыму и призвали Москву к деэскалации и соблюдению принципов ОБСЕ.Шеремет отметил, что Россия предпринимает все необходимые меры для защиты своего населения и границ, в том числе постоянно проводя различные маневры, и делает это на фоне агрессивных высказываний о ней со стороны стран НАТО и "находящихся у них на побегушках киевских властей".По словам парламентария, в Европе складывается тревожная ситуация, страны альянса стараются максимально нарастить скопление своих войск и кораблей в приграничных с Россией государствах и регионах."Западным государствам пора обратить внимание на ситуацию, складывающуюся на Украине и объяснить свое военное присутствие у наших границ", — добавил он.Ранее в Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск в Крыму и на восточной границе Украины. Замглавы МИД Сергей Рябков говорил РИА Новости, что Вашингтону дали пояснения, но в целом американцам придется удовлетвориться уже полученной информацией, так как это внутренние дела государства.Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заявлял, что действительность на линии соприкосновения сил в Донбассе пугающая, а провокации украинских военных — не одиночные. По его словам, Россия, не являясь стороной конфликта, не может обеспечить всеобъемлющее перемирие в регионе, но использует свое влияние для выполнения имеющихся соглашений.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Михаил Шеремет,НАТО,Республика Крым,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
