<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ЮАР решила приостановить использование вакцины Johnson &amp; Johnson</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:43 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2046</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр - РИА Новости. ЮАР решила временно приостановить использование вакцины против коронавируса от компании Johnson & Johnson, сообщает телеканал eNCA со ссылкой на министра здравоохранения страны Звели Мкхизе.По словам Мкхизе, ЮАР решила временно приостановить использование вакцины от J&J до тех пор, пока не будет должным образом исследована причинно-следственная связь между образованием тромбов и самой вакциной.Ранее Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) США и Центр по контролю и распространению заболеваний (CDC) рекомендовали приостановить вакцинацию от COVID-19 препаратом фармакологического подразделения Janssen компании Johnson & Johnson "из соображений предосторожности". Johnson & Johnson выпустила пресс-релиз, в котором сообщила, что решила отложить применение своей вакцины от коронавируса в Европе. Компания сообщила, что ей известно о случаях образования тромбов после вакцинации препаратом J&J.В начале апреля Южноафриканское управление по регулированию медицинских товаров (SAHPRA) зарегистрировало вакцину от коронавируса производства компании Janssen, входящей в холдинг Johnson & Johnson. Сообщалось, что власти ЮАР договорились о получении 31 миллиона доз препарата разработки компании Johnson & Johnson. Более 269 тысяч медработников в ЮАР были привиты этой вакциной, вакцинация широких слоев населения должна была стартовать 17 мая.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,Коронавирусы,Здоровье - Общество,Johnson &amp; Johnson,Европа,ЮАР,США,В мире</tags>
</doc>
