<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Пять журналистов Sputnik и Baltnews вызваны на дорос в Латвии</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:59 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">97</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апреля/ Радио Sputnik. Служба госбезопасности Латвии собирается допросить по делу о нарушении санкционного режима Евросоюза еще пятерых латвийских журналистов, публиковавшихся на портале Sputnik Латвия, передает одноименное агентство.Отмечается также, что среди указанных представителей СМИ были журналисты, сотрудничавшие с Baltnews.До этого днем в среду правозащитник Александр Гапоненко сообщал, что на допрос вызваны четыре журналиста. Он отметил, что служба госбезопасности еще не опубликовала официальное заявление о возбуждении против них уголовного дела. При этом представители СМИ не были задержаны, в их домах не проводили обыски и не изымали технику.В декабре 2020 года русскоязычным латвийским журналистам, сотрудничающим с порталами Baltnews и Sputnik Латвия, предъявили обвинения в нарушении режима санкций Евросоюза и провели у них обыски. Служба госбезопасности Латвии мотивировала свои действия тем, что рестрикции введены против руководителя МИА Дмитрия Киселева. Однако, хотя Sputnik Латвия и Baltnews входят в медиагруппу МИА "Россия сегодня", пишущие для этих СМИ латвийские журналисты являются нештатными авторами и корреспондентами.Согласно законам балтийской республики, сотрудникам СМИ может грозить наказание от денежного штрафа до тюремного заключения.До этого власти по той же причине запретили вещание в Латвии семи телеканалов — RT, RT HD, RT Arabic, RT Spanish, RT Documentary HD, RT Documentary, RT TV.Официальная Москва охарактеризовала подобные действия латвийских властей в отношении русскоязычных журналистов как карательную акцию, не имеющей ничего общего со свободой СМИ.Ранее радио Sputnik сообщило, что член Союза по правам человека при президенте РФ, исполнительный директор медиагруппы "Россия сегодня" Кирилл Вышинский попросил мировые организации защитить журналистов в Латвии.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Кирилл Вышинский,Александр Гапоненко,Sputnik Латвия,Евросоюз,Москва,Латвия,В мире</tags>
</doc>
