<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Посольство России упрекнуло Госдеп за отказ от упоминания Гагарина</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">05:15 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">163876</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 13 апр — РИА Новости. Посольство России в США заявило о "беспамятстве" Госдепартамента после того, как ведомство на своей русскоязычной странице в Facebook не упомянуло первого космонавта Земли Юрия Гагарина в посте о первом полете человека в космос.В публикации американцев говорилось, что по всему миру отмечают шестидесятилетие пребывания человека в космосе. Помимо отсутствия упоминания Гагарина, там не указывалось, что первая страна, отправившая человека в космос, — это СССР, а на прикрепленной фотографии был запечатлен один из американских астронавтов с флагом США на рукаве скафандра.В дипмиссии напомнили, что Генеральная Ассамблея ООН объявила 12 апреля Международным днем полета человека в космос в память о полете Гагарина, совершившего 60 лет назад, в 1961 году, первый в истории человечества орбитальный виток вокруг Земли.В посольстве также рассказали "забывчивым коллегам", что они могут увидеть бюст Гагарина в Национальном музее воздухоплавания и аэронавтики в Вашингтоне. Скульптуры Гагарина также установлены в Кливленде, Колорадо-Спрингс, Нью-Йорке, Хьюстоне и Чикаго.Вспомнили российские дипломаты и о послании президента США Джона Кеннеди советскому лидеру Никите Хрущеву с поздравлениями после полета Гагарина, и о недавней отправке на МКС астронавта НАСА Марка Ванде Хая на корабле "Союз", названном в честь первого космонавта Земли."Надеемся, что изложенные факты помогут американским дипломатам впредь не стесняться произносить вслух имя первого космонавта Земли", — подытожили в посольстве.Юрий Алексеевич Гагарин 12 апреля 1961 года облетел Землю на корабле "Восток — 1", проведя в космическом пространстве больше 100 минут. На орбите он докладывал о своих ощущениях и проводил простые эксперименты — ел, пил и делал записи карандашом. Через несколько дней после возвращения космонавту присвоили звание Героя Советского Союза.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Хочу стать космонавтом,Космос - РИА Наука,Юрий Гагарин (космонавт),США,В мире</tags>
</doc>
