<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Последняя роль Владимира Меньшова: Вышел трейлер сериала "Везет"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:06 12.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">507</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 окт — РИА Новости. Онлайн-кинотеатр IVI представил тизер-трейлер восьмисерийной трагикомедии "Везет" с Евгением Цыгановым в главной роли.В сериале расскажут о чемпионе по мотогонкам на льду Иване Потапове (Цыганов). Из-за беспробудного пьянства он лишается карьеры, семьи и уважения близких. Чтобы как-то встать на ноги, он завязывает с алкоголем и получает шанс на новую жизнь. Его ему дает старик на старой "Победе" (Владимир Меньшов). Так Потапов, по иронии судьбы, устраивается "трезвым водителем". На работе он встречает самых разных персонажей: от бизнесмена, решившего покончить с собой, до отравленного клофелином египетского дирижера.Иван, как добрый и отзывчивый человек, пытается помочь всем этим людям. Начинания главного героя поддерживают друг Миха (Максим Лагашкин), он же инспектор ДПС, и бывшая содержанка Светлана Петровна (Светлана Ходченкова).Сценарист и режиссер сериала — Владимир Щегольков , известный по работе над такими проектами, как "Виола Тараканова", "С днем рождения, Лола!", "Московский дворик" и другим.Вместе с Цыгановым в трагикомедии также снялись: Юлия Снигирь, Михаил Полицеймако, Зоя Бербер, Сергей Газаров, Яна Сексте и другие. Для Владимира Меньшова роль старика на "Победе" стала последней.Премьера первого эпизода "Везет" состоялась в рамках специальной сериальной программы 32-го российского кинофестиваля "Кинотавр". Эксклюзивный показ всей трагикомедии запланирован на ноябрь.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Владимир Меньшов,Новости культуры,Кино и сериалы,что посмотреть,Евгений Цыганов,Юлия Снигирь,Зоя Бербер,Сергей Газаров</tags>
</doc>
