<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Порошенко предложил завезти в Донбасс турецкие БПЛА</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:24 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3211</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИЕВ, 12 апр - РИА Новости. Экс-президент Украины, лидер оппозиционной партии "Европейская солидарность" Петр Порошенко заявил о необходимости созвать заседание Совета национальной безопасности и обороны (СНБО) на фоне эскалации в Донбассе, отметив, что на этот счет есть "абсолютно четкие планы", включающие ввоз в регион турецких беспилотников и противотанковых ракетных комплексов из США.Украинские силовики в конце марта заявили, что при обстреле у поселка Шумы в Донецкой области погибли четверо военных, еще двое были ранены. Киев стал заявлять об обострении ситуации в Донбассе. В свою очередь самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики обвинили Киев в обострении - по их заявлениям, имеют место провокации со стороны силовиков, а ополченцы открывают ответный огонь. Также и в ДНР, и в ЛНР заявляли об обнаружении десятков единиц украинской военной техники в населенных пунктах. Кроме того, Луганск обвинил Киев в беспорядочном минировании территорий."Второй вопрос - это эскалация угрозы. Я подчеркиваю, что мы имеем абсолютно четкие планы по этому поводу. Надо проводить заседание СНБО и остановить Путина", - заявил Порошенко в ходе заседания согласительного совета лидеров парламентских фракций в понедельник.По его словам, также следует оснастить противотанковые подразделения украинской армии эффективными противотанковыми комплексами Javelin с принципом действия "выстрелил и забыл". "Развернуть подразделения артиллерийской разведки, чтобы очень быстро обеспечить артиллерийский и минометный огонь после обстрелов наших войск", - добавил политик.Ранее канцлер Германии Ангела Меркель в разговоре с российским президентом Владимиром Путиным призвала отказаться от наращивания военного присутствия РФ у границ с Украиной. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что Украина превращается в потенциально нестабильный и взрывоопасный регион, и любая соседняя страна принимает меры по защите своей безопасности.Киев с 2014 года неоднократно высказывает прогнозы относительно действий российских ВС, в том числе и по якобы планирующимся нападениям. Президент России Владимир Путин ранее заявлял, что РФ ни на кого не собирается нападать. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые заявили о независимости после госпереворота на Украине в феврале 2014 года. По последним данным ООН, жертвами конфликта стали около 13 тысяч человек.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Javelin (ПТРК),Европейская солидарность,Луганская Народная Республика,Донецкая Народная Республика,Петр Порошенко,Ангела Меркель,Дмитрий Песков,ООН,Украина,В мире</tags>
</doc>
