<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Садист и колдун: чего добивался диктатор Гаити?</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:00 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">485</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торжества к 60-летию президента отрепетировали, но в день их начала все пошло не по плану. Вместо салютов загремели самодельные бомбы. 14 апреля 1967 года в Порт-о-Пренсе произошли теракты против власти диктатора Гаити Франсуа Дювалье по прозвищу Папа Док.За срыв церемонии ответили два десятка офицеров президентской гвардии: их расстреляли. Террор продолжался три месяца. Казнили две сотни военных и гражданских лиц. При малейшем подозрении в нелояльности – тюрьма, где "Папа" сам руководил пытками. Его считали колдуном и боялись до смерти.Не перечь или станешь зомбиКолдовской имидж Дювалье позаимствовал у Барона Субботы. Так в традиционной на Гаити религии вуду называют духа из царства мертвых. Суббота может проводить умершего в вечность, а может и не проводить, и тогда покойник становится зомби. Барона изображали в черном фраке, шляпе и очках – Дювалье всегда одевался только так. Для национальной, но больше собственной безопасности он создал Добровольную милицию. Это была армия из молодых безработных чернокожих с неограниченными полномочиями. Им полагалось выслеживать несогласных с режимом. Параллельно разрешалось рэкетировать предпринимателей и просто грабить граждан. Милиционеры официально назывались тонтон-макутами – по имени еще одного духа, который мешками ворует и поедает детей. Франсуа Дювалье так заигрался в вудуизм, что в конце концов сам поверил в свою колдовскую силу. После убийства президента США Джона Кеннеди заявил: это случилось потому, что он, Франсуа Дювалье, сделал куклу Кеннеди и 2222 раза воткнул в нее булавку. Между тем Дювалье вырос в интеллигентной семье, получил в США медицинское образование, и прозвище Папа Док ему дали его пациенты.Автомат – залог стабильностиКровавые чудачества с элементами садизма проявились у бывшего доктора, притом неплохого. Рассказывает главный научный сотрудник Института всеобщей истории РАН, профессор МГЛУ Александр Петров:Папа Док ненадолго "вылечил" Гаити. Республика снова возглавила рейтинг самых бедных стран Западного полушария. Нынешний президент Жовенель Моиз клятвенно обещал во время своей предвыборной компании "еду на каждой тарелке и деньги в каждом кармане". Не получилось. Не колдун.Автор Ольга Бугрова, Радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Акценты,Жовенель Моиз,Подкасты – Радио Sputnik,Александр Петров (посол),Российская академия наук,Джон Кеннеди (политик),Гаити,США,В мире</tags>
</doc>
