<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Белый дом назвал сроки вывода американских войск из Афганистана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:30 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4005</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 13 апр - РИА Новости. Президент США Джо Байден решил вывести войска из Афганистана до 11 сентября, не уложившись в согласованный предыдущей администрацией срок 1 мая, сообщил журналистам высокопоставленный представитель администрации США.По его словам, 11 сентября - крайний срок, но возможно, что войска будут выведены "за значительное время до этого"."Мы израсходуем на это необходимое время, и не больше", - сказал представитель администрации.По его словам, Байден пришел к выводу, что слишком быстрый и нескоординированный вывод войск был бы угрозой для США и их союзников."Мы привержены полномасштабному общению с правительством Афганистана, привержены поддержке афганского народа... будем поддерживать дипломатический процесс", - сказал представитель администрации, объявив о выводе войск до 11 сентября текущего года."Мы дали понять… что любые атаки по мере того, как будет производиться упорядоченный вывод, будут встречены мощным ответом", - сказал представитель администрации на брифинге."Мы не перестанем следить за угрозой терроризма (в регионе)... Мы неустанно продолжим работать над тем, чтобы не допустить, чтобы Афганистан стал площадкой для базы, с которой террористы могут готовить атаки против США", - сказал представитель администрации.По его словам, Вашингтон "в координации с афганскими партнерами и другими союзниками перебазирует антитеррористические возможности, чтобы сохранить свои внушительные ресурсы в регионе по противостоянию возможному возобновлению террористической угрозы США с территории Афганистана".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Джо Байден,Афганистан,США,В мире</tags>
</doc>
