<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ВОЗ прокомментировала ситуацию с вакциной от J&amp;J в США</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:43 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1495</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр - РИА Новости. Представитель Всемирной организации здравоохранения сообщил РИА Новости, что ВОЗ следит за ситуацией с вакциной от коронавируса производства Johnson & Johnson, которую рекомендовали не использовать в США."Мы пристально следим, ждем обзоры от ЕМА и FDA, отслеживаем глобальную базу данных сообщений о побочных эффектах, чтобы понять, выявлены ли случаи еще где-то. Потребуется немного времени, чтобы проанализировать все данные", - сказал он.Ранее Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) США и Центр по контролю и распространению заболеваний (CDC) рекомендовали приостановить вакцинацию от COVID-19 препаратом фармакологического подразделения Janssen компании Johnson & Johnson "из соображений предосторожности".Американская компания Johnson & Johnson выпустила пресс-релиз, в котором сообщила, что решила отложить применение своей вакцины от коронавируса в Европе. Компания сообщила, что ей известно о случаях образования тромбов после вакцинации препаратом J&J.Европейский медицинский регулятор ЕМА начал изучение данных о случаях развития тромбоэмболических осложнений у пациентов, вакцинированных препаратом фармакологического подразделения Janssen компании Johnson & Johnson. Регулятор подчеркнул, что пока связь между данными осложнениями и вакциной не доказана, будет проведено тщательное расследование поступившей информации. Всего в ЕМА поступили данные о четырех подобных эпизодах не на территории Евросоюза, в том числе один оказался с летальным исходом.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,ВОЗ,Евросоюз,Johnson &amp; Johnson,Европа,США,В мире</tags>
</doc>
