<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Союзмультфильм" представил свой первый анимационный сериал по комиксу</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:48 07.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">299</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 7 окт - РИА Новости. Киностудия "Союзмультфильм" представила анимационный сериал "Крутиксы", который был снят по мотивам одноименной серии комиксов, сообщила пресс-служба киностудии."Киностудия "Союзмультфильм" и мультимедийный сервис Okko представили новый анимационный мультсериал "Крутиксы" по мотивам популярной одноименной серии комиксов издательства Bubble Comics – создателей "Майора Грома". Креативный продюсер и режиссер "Союзмультфильма" Александра Бизяева, главный редактор Bubble Роман Котков и один из авторов сценария фильма "Майор Гром: Чумной доктор", креативный продюсер Евгений Еронин создали оригинальную мультвселенную, где образы рисованных персонажей получили свое развитие и отдельные сюжетные линии", - рассказали в пресс-службе.Мультсериал рассчитан на аудиторию 6-8 лет, он расскажет о приключениях хомяка Зигги и белочки Руби, которые случайно наделяют земных пса Роя и кота Сола суперсилами и забирают с собой в космос.На данный момент создано семь серий длительностью 11 минут, в "Союзмультфильме" намерены произвести еще 45 эпизодов."Крутиксы" – действительно новаторский проект не только для "Союзмультфильма", но и для всей российской анимационной индустрии. По сути, это первый опыт создания мультсериала на основе комиксов", – сказала председатель совета директоров киностудии Юлиана Слащева, добавив, что над всеми сюжетами и образами киностудия работала в сотрудничестве с Bubble.Она также сообщила, что для "Союзмультфильма" "Крутиксы" станут первым горизонтально-вертикальным сериалом. Первые шесть серий "Крутиксов" будут доступны с 10 октября в мультимедийном сервисе Okko и эфире телеканала "Мультиландия".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Союзмультфильм,Юлиана Слащева,Новости культуры,Кино и сериалы</tags>
</doc>
