<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Космонавт, летящий на съемки фильма, пожаловался на сценарий</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:49 04.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">6361</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БАЙКОНУР, 4 окт - РИА Новости. Сценарий художественного фильма "Вызов", который предстоит снять на орбите, постоянно меняется, сообщил командир отправляющегося завтра к МКС экипажа Антон Шкаплеров."Есть сценарий, который Клим периодически меняет, чем, конечно, усложняет мою роль в роли, потому что приходится учить роль. Я никогда этим не занимался. Это не стихотворение, которое мы в школе учили, это проза, надо представлять (героя) все время", - сказал он на предстартовой пресс-конференции на Байконуре."Тяжеловато нам, непрофессиональным актерам, но стараемся, поэтому, надеюсь, все получится", - добавил Шкаплеров.Сюжет до сих пор держится в секрете. Но, по информации источника РИА Новости, фильм будет посвящен тому, что один из космонавтов на МКС нуждается в хирургической операции, по медицинским показаниям его не могут вернуть на Землю, поэтому принимается решение отправить в космос врача. Им оказывается главная героиня фильма, которую в экстренном порядке готовят к полету.Запуск корабля "Союз МС-19" ракетой-носителем "Союз-2.1а" с космодрома Байконур планируется на 5 октября. В его экипаж вошли Шкаплеров, режиссер Клим Шипенко и актриса Юлия Пересильд. Ожидается, что после съемки на МКС первого художественного фильма в космосе "Вызов" 17 октября Шипенко и Пересильд вернутся на Землю на корабле "Союз МС-18" вместе с космонавтом Олегом Новицким.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Наука,Байконур (город),Антон Шкаплеров,Космос - РИА Наука,Международная космическая станция (МКС),Земля,Юлия Пересильд,Клим Шипенко,Новости культуры,Кино и сериалы,Полет первого "киноэкипажа" в космос</tags>
</doc>
