<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Эксперт спрогнозировал ход переговоров по ядерной программе Ирана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:05 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">431</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В МИД России выразили надежду, что взрыв на ядерном объекте в Натанзе не отразится на перспективах восстановления договоренностей по ядерной программе Ирана. Эксперт Владимир Сажин в эфире радио Sputnik оценил ситуацию на переговорах по этому поводу.Москва надеется, что взрыв на ядерном объекте в Иране не скажется на перспективах дипломатических инициатив, связанных с ядерной программой этой страны. Об этом заявилаl представитель МИД Мария Захарова."Надеемся, что произошедшее не станет "подарком" разномастным противникам СВПД (Совместного всеобъемлющего плана действий, ‒ ред.) и не подорвет набирающие ход консультации на венской площадке по реанимированию этих договоренностей", ‒ сказала она.Заседание совместной комиссии по СВПД прошло в очном формате на уровне политических директоров на прошлой неделе в Вене, непрямые переговоры с представителями Ирана возобновятся в середине этой недели.Ранее иранская сторона сообщила о взрыве на ядерном объекте в Натанзе, уточнив, что он был несильным.Со своей стороны, газета The New York Times со ссылкой на источники писала, что взрыв в Натанзе был организован израильской стороной.Старший научный сотрудник Института востоковедения РАН, профессор Владимир Сажин в эфире радио Sputnik высказал мнение, что остановок на пути к полному действию СВПД быть не должно, а выход Вашингтона из этого соглашения в 2018 году был совершенно неверным шагом.По его словам, между участниками переговоров сохраняются определенные разногласия по порядку восстановления действия СВПД, но главное, что все они настроены добиться этой цели.По мнению эксперта, переговоры по восстановлению полномасштабного действия СВПД пойдут гораздо активнее после президентских выборов в Иране, намеченных на лето этого года.В 2015 году Иран согласовал с шестью странами (Великобритания, Германия, Китай, Россия, США, Франция) СВПД, который предполагает снятие ограничений с Тегерана в обмен на отказ от выработки высокообогащенного урана. В мае 2018-го президент США Дональд Трамп в одностороннем порядке вышел из соглашения и восстановил односторонние санкции против Ирана.Через год Тегеран заявил о поэтапном сокращении своих обязательств, а в конце 2020-го власти приняли закон, который предполагает, что отмены санкций будут добиваться обратным способом ‒ активизацией ядерной деятельности.В соответствии с законом иранские ядерщики уже довели обогащение урана до уровня 20% (ядерная сделка предполагает обогащение на уровне 3,67%), а также ограничили с 23 февраля инспекционные возможности МАГАТЭ.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Сказано в эфире,Подкасты – Радио Sputnik,Цены на нефть,Совместный всеобъемлющий план действий (СВПД),Владимир Сажин,Мария Захарова,Дональд Трамп,Российская академия наук,МАГАТЭ,Москва,Вена,Иран,США,В мире</tags>
</doc>
