<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Талибы потребовали вывести иностранные войска из Афганистана к 1 мая</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:21 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1849</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр - РИА Новости. Радикальное движение "Талибан" после слов президента США Джо Байдена о выводе американских войск к сентябрю заявило, что промедление нарушает достигнутое в Дохе соглашение, военные должны уйти из Афганистана к 1 мая."Поскольку вывод войск откладывается на несколько месяцев и будет завершен к сентябрю, мы хотели бы заявить следующее: это решение является явным нарушением соглашения, достигнутого в Дохе, и невыполнением взятых на себя обязательств", - говорится в заявлении движения.Талибан "настоятельно призывает Америку и все оккупирующие страны перестать оправдывать затягивание войны и немедленно вывести все свои силы из Афганистана"."Теперь, когда Америка нарушает соглашение, это по существу открывает возможность моджахедам Исламского Эмирата (самоназвание управленческой системы талибов - ред.) принять все необходимые контрмеры, поэтому ответственность за все будущие последствия будет лежать на американской стороне", - говорится в сообщении.Байден в среду официально объявил о решении вывести войска из Афганистана до 11 сентября – 20-й годовщины терактов, после которых администрация Джорджа Буша-младшего начала в исламской республике операцию против террористов группировки "Аль-Каида"*. Как заявил Байден, США не будут уходить из Афганистана в спешке, но ответственно и в координации с союзниками. Между тем, согласно соглашению, заключенному с талибами предыдущей администрацией, американские войска должны уйти из страны 1 мая.* Террористическая организация, запрещенная в России]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Афганистан,Доха,Талибан,США,В мире</tags>
</doc>
