<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ВОЗ сообщила о резком росте числа диабетиков в мире</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:54 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3485</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЖЕНЕВА, 14 апр - РИА Новости. Число страдающих диабетом в мире за последние 40 лет выросло в четыре раза, сообщил генеральный директор Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) Тедрос Адханом Гебрейесус.По информации ВОЗ, 14 апреля, в 100-летнюю годовщину открытия инсулина, организация представит глобальный договор по борьбе с диабетом, который должен придать импульс усилиям по профилактике заболевания и обеспечить лечение всех, кто в нем нуждается."Необходимость принятия срочных мер по борьбе с диабетом очевидна как никогда. Число людей с диабетом увеличилось в четыре раза за последние 40 лет. Это единственное серьезное неинфекционное заболевание, при котором риск преждевременной смерти возрастает, а не снижается. И большая часть людей, которые находятся в тяжелом состоянии в больнице с COVID-19, страдают диабетом", - приводятся слова главы ВОЗ в сообщении организации.Как отмечает организация, одним из наиболее актуальных направлений работы является расширение доступа к средствам диагностики диабета и лекарствам, в частности, инсулину, в странах с низким и средним уровнем дохода."Договор также будет направлен на стимулирование прогресса путем установления глобальных целевых показателей охвата лечением диабета… В договоре также будет содержаться призыв к правительствам выполнить обязательства по включению профилактики и лечения диабета в первичную медико-санитарную помощь и в пакеты мер по обеспечению всеобщего охвата услугами здравоохранения", - говорится в сообщении ВОЗ.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Тедрос Адханом Гебрейесус,Диабет,ВОЗ,В мире</tags>
</doc>
