<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Минздрав Аргентины оценил иммунную защиту после вакцинации "Спутником V"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:08 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">12545</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БУЭНОС-АЙРЕС, 14 апр – РИА Новости. Российская вакцина "Спутник V" демонстрирует большую иммунную защиту, чем другие вакцины, применяемые в Аргентине – выявлено наименьшее число заболеваний коронавирусом после первой дозы, следует из данных минздрава страны.В настоящее время Аргентина располагает вакцинами "Спутник V", Covishield (производство индийского института и AstraZeneca), Sinopharm. Также получены первые дозы вакцины от коронавируса от механизма COVAX, это препарат AstraZeneca. Минздрав проводит анализ вакцинации людей с точки зрения выявления коронавируса уже после прививки.В случае с Sinopharm этот показатель через 14 дней составил 0,49%, в случае с Covishield – 0,46%.Кастельи напомнил, что "вакцина снижает возможность осложнений при коронавирусе и смертность, но не избавляет на 100% от заражения. Это два важных пункта"."Если мы вакцинировались, это не значит, что на следующий день у нас есть защита, на это необходимо время – от 14 до 21 дня, и даже несмотря на это, мы всегда должны беречься", - подчеркнул он и добавил, что "эти заболевания происходят не по вине вакцины", а потому что привитые граждане, вероятно, снижают бдительность.Вакцина "Спутник V" одобрена уже в 60 странах с общим населением порядка 3 миллиардов человек. По количеству полученных одобрений государственными регуляторами "Спутник V" занимает второе место в мире. Эффективность вакцины на уровне 91,6% подтверждена публикацией данных в ведущем медицинском журнале The Lancet.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Вакцина "Спутник V",Коронавирус COVID-19,Аргентина,В мире</tags>
</doc>
