<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Букингемский дворец раскрыл план похорон принца Филиппа</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:54 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">601</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апреля/ Радио Sputnik. В Букингемском дворце сообщили, что на отпевании принца Филиппа в часовне святого Георгия в Виндзорском замке будут лишь члены королевской семьи и его личный секретарь, передает РИА Новости.Отмечается, что за гробом, который провезут в автомобиле Land Rover, лично спроектированном герцогом Эдинбургским, будут идти сыновья принца и королевы, внуки, принцы Уильям и Гарри, а также другие члены королевской семьи и сотрудники двора принца Филиппа.Траурное шествие завершится у часовни святого Георгия, где пройдет небольшая церемония, в которой будут участвовать военные представители стран Содружества. В 15.00 по всей стране будет объявлена минута молчания.Затем гроб с телом покойного будет внесен в церковь, где начнется богослужение. В соответствии с правилами профилактики коронавируса, туда будут допущены 30 человек: только представители семейства Виндзоров и личный секретарь принца Филиппа Арчи Миллер-Бэйкуэлл.Вся церемония будет транслироваться в прямом эфире.Ранее сообщалось, что покойного принца Филиппа похоронят сначала в часовне святого Георгия в Виндзорском замке, однако после смерти королевы Елизаветы II их двоих похоронят в мемориальной часовне Георга VI.Девятого апреля пресс-служба Букингемского дворца сообщила, что супруг королевы Великобритании Елизаветы II принц Филипп скончался в возрасте 99 лет.Накануне радио Sputnik сообщило, почему Меган Маркл не поехала на похороны принца Филиппа.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Подкасты – Радио Sputnik,Меган Маркл,принц Филипп, герцог Эдинбургский,Содружество,В мире</tags>
</doc>
