<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава ЛНР назвал США главным агрессором в конфликте в Донбассе</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:31 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3356</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛУГАНСК, 14 апр - РИА Новости. Глава самопровозглашенной Луганской народной республики Леонид Пасечник назвал США главным агрессором в конфликте в Донбассе.По мнению главы ЛНР, налицо факт, что под лозунгами распространения "демократии", обманывая народ Украины, представители американской власти "незаконно вмешивались во внутреннюю политику и дела украинского государства, преследуя цель - сделать Украину своей марионеткой в противостоянии с Российской Федерацией"."Абсолютно очевидно, что в данной ситуации агрессором, который вмешивается во внутренние дела другого государства и имеет далеко идущие планы по подрыву мощи и устоев Российской Федерации, являются именно США. Я знаю, что простые жители Украины не хотят войны и нового кровопролития, так же, как и жители республик Донбасса. Поэтому единственной стороной, которой выгодна война в Донбассе, являются США и их подшефные на Украине, и именно они являются настоящими агрессорами", - заявил Пасечник.Политик выразил уверенность, что жители Украины сделают выбор в пользу мира.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые заявили о независимости после госпереворота на Украине в феврале 2014 года. По последним данным ООН, жертвами конфликта стали около 13 тысяч человек. Вопрос урегулирования ситуации в Донбассе обсуждается, в том числе в ходе встреч в Минске контактной группы, которая с сентября 2014 года приняла уже три документа, регламентирующих шаги по деэскалации конфликта. Однако и после соглашений о перемирии между сторонами конфликта продолжаются перестрелки.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Леонид Пасечник,Донбасс,Луганская Народная Республика,Донецкая Народная Республика,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
