<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">СЖР назвал допросы журналистов в Латвии неприкрытой цензурой</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:59 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">376</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апр - РИА Новости. Действия Латвии в отношении российских журналистов - неприкрытая цензура, необходимо принимать меры, заявил РИА Новости секретарь Союза журналистов России, вице-президент Международной федерации журналистов Тимур Шафир.Ранее латвийский журналист Алла Березовская сообщила, что Служба государственной безопасности Латвии (СГБ) вызвала на допрос пятерых журналистов, сотрудничавших с порталами Sputnik Латвия и Baltnews, и намерена предъявить им статус подозреваемого. До этого правозащитник Александр Гапоненко сообщал, что в СГБ вызваны двое журналистов, сотрудничавших с российскими СМИ. Позднее он уточнил, что на допрос тогда вызвали четверых."Этом самая настоящая неприкрытая цензура. Это самый настоящий, ничем не прикрываемый и бесстыдный акт давления на СМИ, на журналистов. Все это преследует одну определенную и четкую цель: окончательное выдавливание российских СМИ и русского языка как средства подачи информации из информационного пространства и стран Прибалтики, и Евросоюза. Ничего общего с декларируемыми принципами свободы слова это действие не имеет", - сказал Шафир.По словам секретаря СЖР, есть перспективы, что подобное давление будет продолжаться."Что с этим делать, какие действия необходимо предпринимать для защиты наших коллег, это может быть предметом дискуссии. Но очевидным является одно: меры предпринимать необходимо незамедлительно, потому что процесс репрессивный набирает обороты", - добавил Шафир.Ранее МИД России назвал действия властей Латвии в отношении русскоязычных журналистов карательной акцией и вопиющим примером попрания основ демократического общества - свободы СМИ и выражения мнений. В ведомстве отметили, что санкции имеют персональный характер, относятся лично к генеральному директору МИА "Россия сегодня" Дмитрию Киселеву и не могут распространяться на всех, кто сотрудничает с медиахолдингом. Главный редактор МИА "Россия сегодня" и RT Маргарита Симоньян выразила надежду, что Россия ответит на уголовные дела против русскоязычных журналистов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Медиавойны,Россия,Александр Гапоненко,Sputnik Латвия,Тимур Шафир,Союз журналистов России,Евросоюз,Маргарита Симоньян,Латвия,В мире</tags>
</doc>
