<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Минобороны Германии обвинило Россию в провокации на границе с Украиной</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:43 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">10082</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БЕРЛИН, 14 апр - РИА Новости. Глава Минобороны ФРГ Аннегрет Крамп-Карренбауэр считает, что российская сторона якобы пытается устроить провокацию на границе с Украиной."Российская сторона предпринимает все усилия, чтобы спровоцировать реакцию, и мы вместе с Украиной не хотим участвовать в этой игре", - заявила Крамп-Карренбауэр в утреннем эфире телеканала ARD.Она выразила надежду, что "дальнейшей эскалации этого конфликта не случится".Западные государства в последнее время выражают обеспокоенность в связи с якобы усилением "агрессивных действий" со стороны России на Украине. В Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск РФ в Крыму и на восточной границе Украины. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявлял, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать.Песков отмечал, что действительность на линии соприкосновения сил в Донбассе пугающая, провокации украинских военных - не одиночные, а множественные. По его словам, Россия, не являясь стороной конфликта, не может обеспечить всеобъемлющее перемирие в Донбассе, но использует свое влияние для выполнения соглашений. Москва не раз заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.Киев с 2014 года, когда украинские власти начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР в Донбассе, неоднократно высказывает прогнозы относительно действий российских ВС, в том числе и по якобы планирующимся нападениям. Президент России Владимир Путин заявлял, что РФ ни на кого не собирается нападать, а российская угроза - это "выдумка тех, кто хочет наживаться на своей роли передового отряда борьбы с Россией, получать какие-то бонусы и преференции за это".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Минобороны Германии,Донецкая Народная Республика,Дмитрий Песков,Владимир Путин,Москва,Украина,В мире</tags>
</doc>
