<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Кино недели: Иван Денисович, волшебница Пересильд, французская комедия</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">08:00 23.09.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">5494</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 23 сен — РИА Новости, Анна Нехаева. Французская комедия, современная российская классика, американский триллер и японские новеллы выходят в кино. Филипп Янковский сыграл в "Иване Денисовиче", Юлия Пересильд получила волшебную силу в "Молоке". А Рюсукэ Хамагути завоевал Гран-при Берлинале и доехал до проката. О самых интересных новых картинах — в материале РИА Новости.Экранизировать классику непросто, а если это знаковое для многих произведение — тем более. Но создатели картины "Иван Денисович" (режиссер Глеб Панфилов) выдержали баланс между первоисточником и интересами современной аудитории — и сняли пронзительную, впечатляющую картину.Главную роль сыграл Филипп Янковский. Его герой — Иван Шухов, рядовой, который после немецкого плена оказывается в родной стране и отбывает десятилетнее наказание в лагере. Вместе с другими заключенными строит будущий завод — гигант космической промышленности. В мирной жизни его ждет семья, и Иван Денисович мечтает о возвращении домой.Несмотря ни на что, ему удается сохранить человечность и остаться самим собой.Режиссер отмечает, что "Иван Денисович" — не экранизация рассказа Александра Солженицына, а фильм по мотивам. Текст автора и его мысли он буквально "выбирал по крупицам", но, поскольку диалогов в книге очень мало, их тщательно прописывали в сценарии.Картина уже получила награду кинофестиваля в Локарно, где прошла мировая премьера. Там Филиппа Янковского удостоили премии международных независимых кинокритиков Boccalino d'Oro.Уже и первые "Клаустрофобы" перепугали зрителей всего мира, а теперь они возвращаются в "Лиге выживших".В картине 2019-го герои оказались в квест-комнате, созданной компанией Minos, но из этой ловушки выбрались не все. Во второй части выжившие объединяются с другими клиентами Minos, чтобы разоблачить фирму, которая, по сути, убивает людей.Но умение решать головоломки — не единственный навык, которым должны обладать герои, чтобы добиться своего. Ведь теперь они в плену своеобразной анфилады квест-комнат с еще более изощренными испытаниями.Создатели картины шокирующим и кровавым сценам предпочитают саспенс. Во второй части герои окажутся в поезде метро, через который пропущен ток высокого напряжения. А еще — в банковском хранилище, защищенном коварным лазером, на красочном пляже с зыбучими песками или на улице Нью-Йорка, где идет кислотный дождь.В итоге публика вместе с героями (их играют Тейлор Расселл, Логан Миллер, Индия Мур, Холланд Роден) будет в напряжении строить теории и разгадывать загадки.Волшебная драма "Молоко" с Юлией Пересильд — о любви и отношениях. Действие происходит в Кировске, где можно наблюдать за северным сиянием. Однажды благодаря ему Зоя (Пересильд) получает фантастическую силу, способную делать окружающих людей лучше и менять их судьбы.Картина — своеобразная фантазия о некоем средстве, которое могло бы моментально сделать взрослого человека таким, каким бы он был, если бы в детстве получил достаточно любви. Режиссер Карен Оганесян создает волшебный мир. В нем с помощью молока (которое подразумевает материнскую любовь) люди начинают по-другому смотреть на мир. Получилась притча с юмором и удивительно красочной картинкой.Кроме впечатляющего каста (Андрей Бурковский в роли партнера Зои, Юрий Колокольников — в образе маммолога-эксгибициониста, а еще директриса Елена Валюшкина и экспрессивный отец Гоша Куценко), внимания заслуживают живописные пейзажи и локации.Стандартные многоэтажки, провинциальные дворы, школа, ничем не примечательная квартира удивительным образом преображаются благодаря операторской работе.А диалоги и забавные ситуации делают картину душевной и не лишенной своеобразной философии.Кроме этого, в прокате — французская комедия, японский сборник новелл и американская драма про покер.Если хочется веселья, а ждать очередную "Любовь-морковь" нет сил, идите на "Махнемся телами". Как ясно из названия, картина на довольно популярную в кино тему. Но здесь телами меняются все члены семьи и не раз: родители, трое детей и бабушка постоянно перемещаются друг в друга на протяжении всего фильма. Ждите фарса, комичных ситуаций и экстравагантных выходок. Конечно, в итоге каждый начинает по-настоящему узнавать и понимать другого.Британская драма "Холодный расчет" с Оскаром Айзеком и Уиллемом Дефо расскажет про интриги в мире азартных игр. По своей сути картина — это еще боевик и триллер.Режиссер Пол Шредер исследует тему искупления. Это история бывшего военного специалиста по проведению допросов, который не может простить себя за то, что совершил во время службы. Он стал профессиональным игроком в карты, но никак не может избавиться от призраков прошлого. Чтобы искупить грехи, он соглашается провернуть одну странную аферу.А японский фильм "Случайность и догадка" Рюсукэ Хамагути, получивший Гран-при жюри Берлинале, состоит из нескольких трогательных новелл.В одной зритель будет наблюдать за неожиданным любовным треугольником, в другой — за соблазнением, а в третьей — за встречей, которая становится абсурдной из-за недопонимания. В этих историях режиссер размышляет о выборе, сожалениях, мечтах и реальности. Идеальный выбор фильма для дождливого дня.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Глеб Панфилов,Локарно,Филипп Янковский,Уиллем Дефо,Юлия Пересильд,Знаменитости,Кино и сериалы,Александр Солженицын,что посмотреть,Юрий Колокольников,Кировск,Нью-Йорк (город),лучшие фильмы 2021</tags>
</doc>
