<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Победа" готовит график вывозных рейсов из Турции</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:24 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4896</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр - РИА Новости. Лоукостер "Победа" (входит в группу "Аэрофлот") готовит график рейсов для вывоза всех своих пассажиров из Турции в РФ, сейчас их в стране около 7 тысяч; пассажирам отменённых рейсов уже автоматически оформлен полный возврат денежных средств, говорится в релизе компании.Оперштаб в понедельник принял решение об ограничении авиасообщения с Турцией и Танзанией с 15 апреля до 1 июня."Лоукостер "Победа"... в связи с введёнными правительством РФ ограничениями на авиасообщение между Россией и Турцией скорректировал программу полётов на период с 15 апреля по 1 июня 2021 года. Изменения коснулись регулярных рейсов в Анталию и Газипашу из Москвы, а также в Стамбул из Екатеринбурга, Казани, Москвы, Минеральных Вод и Уфы. Все регулярные рейсы "Победы" из России в Турцию на период с 15 апреля по 1 июня отменены. Клиентам отменённых рейсов из российских городов в Турцию и обратно уже автоматически оформлен полный возврат денежных средств", - говорится в сообщении.В компании уточнили, что срок зачисления средств зависит от условий банка эмитента и обычно занимает до семи дней."Однако около 7000 клиентов "Победы" успели улететь на отдых и сейчас находятся на территории Турции. Мы всех своих клиентов вернём домой, пусть даже путём огромных расходов для нашей компании. Сейчас готовим график вывозных рейсов", - приводятся в сообщении слова гендиректора авиакомпании "Победа" Андрея Калмыкова.Все рейсы между Россией и Турцией с 1 июня 2021 года планируется выполнить по расписанию. Подробная информация о возможных ограничениях и изменениях публикуется на официальном сайте компании.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Новости - Туризм,Коронавирус в России,Коронавирус COVID-19,Россия,Коронавирусы,Победа (авиакомпания),Аэрофлот,Турция,В мире</tags>
</doc>
