<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В МИД прокомментировали инцидент на ядерном объекте в Иране</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:31 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">10574</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апр — РИА Новости. Москва надеется, что взрыв на ядерном объекте в Иране не скажется на перспективах дипломатических инициатив, связанных с ядерной программой республики. Об этом заявила представитель МИД Мария Захарова.Заседание совместной комиссии по СВПД прошло в очном формате на уровне политических директоров на прошлой неделе в Вене, непрямые переговоры с представителями республики возобновятся в середине этой недели.Организация по атомной энергии Ирана 11 апреля заявила, что на заводе по обогащению урана в Натанзе произошла авария в сети распределения электричества. Обесточены оказались подземные центрифуги. На их восстановление может потребоваться около года.По данным источников издания The New York Times, к атаке может быть причастна израильская разведка. Утверждается, что повреждения вызваны взрывом.Официальные лица Израиля инцидент пока не прокомментировали.В 2015 году Иран согласовал с шестью странами (Великобритания, Германия, Китай, Россия, США, Франция) Совместный всеобъемлющий план действий, который предполагает снятие ограничений с Тегерана в обмен на отказ от обогащения урана в военных целях. Сделка просуществовала до мая 2018-го, когда президент США Дональд Трамп в одностороннем порядке вышел из соглашения и восстановил жесткие санкции.Через год Тегеран заявил о поэтапном сокращении своих обязательств, а в конце 2020 года власти приняли закон, который предполагает, что отмены санкций будут добиваться обратным способом — активизацией ядерной деятельности.Иранские ядерщики уже довели обогащение урана до уровня 20 процентов (ядерная сделка предполагает обогащение на уровне 3,67 процента), а также ограничили с 23 февраля инспекционные возможности МАГАТЭ. Закон предполагает задействование более мощных центрифуг, некоторые из них уже запустили.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Взрыв на ядерном объекте в Иране,Совместный всеобъемлющий план действий (СВПД),Мария Захарова,Мохаммад Джавад Зариф,Дональд Трамп,МИД Ирана,МАГАТЭ,Москва,Вена,США,В мире</tags>
</doc>
