<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Дэниел Крейг удостоился именной звезды на "Аллее славы" в Голливуде</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:41 07.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">Нету информации</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 7 окт - РИА Новости. Известный британский актер Дэниел Крэйг в среду удостоился именной звезды на "Аллее Славы" в Голливуде, сообщается на сайте организаторов.Отмечается, что звезда Крейга стала 2704-й на одной из главных туристических достопримечательностей Лос-Анджелеса, которую посещают около 10 миллионов человек в год.Церемония состоялась за несколько дней до официального выхода в прокат в США нового фильма о Джеймсе Бонде "Не время умирать", в котором Крейг сыграл главную роль.Мировая премьера "Не время умирать" состоялась 28 сентября в Лондонском королевском зале искусств и наук имени Альберта. В российский прокат картина вышла 7 октября.Релиз ленты неоднократно откладывался из-за пандемии коронавируса. Первоначально премьера была намечена на весну 2020 года, однако позже дата премьерного показа была перенесена на ноябрь, позже на апрель, а затем на октябрь 2021 года.В первый день проката в Германии, Италии, Нидерландах и в Великобритании сборы фильма составили около 6,8 миллиона долларов, из них 4,5 - 5 миллионов в Великобритании, что на 13 процентов больше показателя фильма "007: Спектр" (2015 год) и на 26 процентов меньше, чем у картины "007: Координаты "Скайфол" (2012 год).В новом фильме Бонд оставляет оперативную службу и наслаждается спокойной жизнью на Ямайке. Ситуация меняется, когда на остров приезжает его старинный друг из ЦРУ с просьбой о помощи. Миссия по спасению похищенного ученого оборачивается тем, что Бонд попадает в ловушку к таинственному злодею, который владеет уникальным технологическим оружием. Помимо Крейга в 25-й серии бондианы снимется американский актер Рами Малек, французская актриса Леа Сейду, а также британцы Рэйф Файнс и Бен Уишоу. Режиссером картины стал Кэри Фукунага.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Лос-Анджелес,Голливуд,Дэниел Крейг,Джеймс Бонд,Рэйф Файнс,Леа Сейду,Новости культуры,Кино и сериалы</tags>
</doc>
