<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Экс-сотрудник Пентагона осудил украинский шеврон у военного атташе США</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:25 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4191</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 13 апр - РИА Новости. Решение военного атташе США Бриттани Стюарт прикрепить на форму нашивку одной из украинских бригад во время посещения района военной операции в Донбассе является провокацией и демонстрирует "совершенно неправильное отношение к ситуации", считает бывший сотрудник Пентагона и ветеран войны Чак Спинни.Глава делегации США, атташе по вопросам армии и обороны полковник Стюарт 9 апреля посетила подразделения вооруженных сил Украины на линии соприкосновения в Донбассе, на ее форме был шеврон одной из украинских бригад с изображением черепа и надписью: "Украина или смерть".Бывший офицер танковых войск корпуса морской пехоты США и ветеран боевых действий Дэн Грейзер в свою очередь заявил РИА Новости, что поступок Стюарт был в высшей степени "странным" для любого действующего представителя ВВС США, так как в армии "существует ряд правил касательно ношения знаков отличия".Украинские силовики в конце марта заявили, что при обстреле у поселка Шумы в Донецкой области погибли четверо военных, еще двое были ранены. Киев стал заявлять об обострении ситуации в Донбассе. В свою очередь самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики обвинили Киев в обострении - по их заявлениям, имеют место провокации со стороны силовиков, а ополченцы открывают ответный огонь. Также и в ДНР, и в ЛНР заявляли об обнаружении десятков единиц украинской военной техники в населенных пунктах. Кроме того, Луганск обвинил Киев в беспорядочном минировании территорий.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ситуация в ДНР и ЛНР,Луганская Народная Республика,Донецкая Народная Республика,ВВС США,Луганск,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
