<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Сети появились рецензии на фильм Ридли Скотта "Последняя дуэль"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">04:58 09.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">751</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 9 окт — РИА Новости. В Сети появились рецензии на фильм Ридли Скотта "Последняя дуэль".События в исторической драме происходят в 1386 году. Жена рыцаря Жана де Карружа, Маргарита де Тибувиль, обвиняет его друга Жака Ле Гри в изнасиловании. Последний настаивает на том, что его оболгали. Мужчины сходятся на дуэли, которая проводится в присутствии публики. За их поединком наблюдает и король Карл VI.От исхода турнира также зависит судьба Маргариты. Если на поле убьют Карружа, то слова его супруги признают ложью, а саму женщину сожгут на костре.Образ Ле Гри воплотил Адам Драйвер, де Карружа сыграл Мэтт Дэймон, а роль его жены исполнила Джоди Комер ("Убивая Еву").В основе картины — книга Эрика Джагера, в которой рассказывается о последней разрешенной во Франции дуэли.Рейтинг фильма на сайте-агрегаторе рецензий Rotten Tomatoes составляет 67 процентов. Это значит, что большинство критиков высоко оценили ленту: две трети журналистов, посмотревших "Последнюю дуэль", написали положительные отзывы.Дэвид Руни из The Hollywood Reporter отметил, что в фильме используется тот же прием, что и в легендарном "Расёмоне" Акиры Куросавы. В картине — три главы, в каждой из них представлена версия событий одного из главных героев. В итоге получается, что рассказу Маргариты уделяется не так много времени. Однако именно эта часть в ленте самая сильная. Критик также считает, что в проект потворствует современной повестке, что иногда "доходит до чтения морали".Ашер Люберто считает, что фильм обманывает зрительские ожидания. Из-за его структуры поначалу кажется, что это детектив. Однако в третьей главе отчетливо звучит месседж движения #MeeToo, и она все расставляет по своим местам. Тем не менее критику фильм все равно понравился. "Проект демонстрирует талант режиссера", — пишет Люберто."Последняя дуэль" раздавлена под весом собственной брони", — заявляет Фьоннуала Халлиган в рецензии, опубликованной в Screen International. И одна из причин того — повторы из-за сложной структуры фильма. Также, по мнению журналистки, лента нацелена прежде всего на аудиторию, предпочитающую экшен.Оуэн Глейберман из Variety назвал фильм "запутанной и временами довольно интересной средневековой мыльной оперой", несмотря на то, что в нем представлены впечатляющие сцены сражений.В российский прокат "Последняя дуэль" выйдет 28 октября 2021 (релиз был перенесен на 18 ноября).]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Франция,Венецианский кинофестиваль,Мэттью Дэймон,Ридли Скотт,Новости культуры,Кино и сериалы,что посмотреть</tags>
</doc>
