<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Ряд стран Запада призвали Россию к деэскалации в Украине</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">01:16 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2446</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 15 апр - РИА Новости. США, Великобритания, Германия, Франция и Италия призвали Россию к деэскалации по Украине, сообщил госдепартамент по итогам встречи в Брюсселе между госсекретарем Энтони Блинкеном и главами МИД этих стран.Также обсуждались Афганистан, Иран и Йемен.Ранее в Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск РФ в Крыму и на восточной границе Украины. США призвали Россию объяснить эти предполагаемые передвижения и заявили о готовности к общению. Замглавы МИД РФ Сергей Рябков заявлял РИА Новости, что американской стороне даны пояснения в начале апреля. Он отмечал, что в "тональности и перспективе", предложенной США, Россия вести диалог не будет, и Вашингтону придется удовлетвориться уже полученной информацией. Позже в беседе с РИА Новости он опроверг информацию американской стороны о том, что контакты по теме Украины прошли на уровне глав МИД и Минобороны России и США.Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков заявлял, что действительность на линии соприкосновения сил в Донбассе пугающая, провокации украинских военных - не одиночные, а множественные. По его словам, Россия, не являясь стороной конфликта, не может обеспечить всеобъемлющее перемирие в Донбассе, но использует свое влияние для выполнения соглашений. Москва не раз заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Ситуация на Украине,Вашингтон,Энтони Блинкен,Сергей Рябков,Дмитрий Песков,Великобритания,Москва,Франция,Германия,Италия,США,В мире</tags>
</doc>
