<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">СМИ узнали, почему Маркл не поехала на похороны принца Филиппа</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:19 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1101</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апреля/ Радио Sputnik. Супруга принца Гарии Меган Маркл осталась в Калифорнии, заявив, что не хочет ехать в Лондон на похороны принца Филиппа, потому что "не желает быть в центре внимания", при этом она отметила, что обожает покойного герцога Эдинбургского, и у них была "особая связь".В пятницу днем пресс-служба Букингемского дворца сообщила, что супруг королевы Великобритании Елизаветы II принц Филипп скончался в возрасте 99 лет. Ранее сообщалось, что по случаю кончины августейшей особы Гарри созвонился со старшими членами королевской семьи, чтобы обсудить свой приезд. Отмечалось, что его супруга Меган Маркл вряд ли отправится в Соединенное королевство вместе с мужем, так как пара в настоящее время ждет второго ребенка, а перелет может быть опасен для здоровья будущей матери.Согласно информации Daily Mail, беременная герцогиня Сассекская заявила, что у нее с принцем Филиппом "была особая связь, и она его обожала". Тем не менее она приняла решение не сопровождать своего супруга принца Гарри на похоронах, так как, по ее мнению, именно в это время семья должна сплотиться и забыть о разногласиях. Маркл убеждена, что это "именно то, чего хотел бы принц Филипп".Сын греческого принца Андрея Филипп и Елизавета II состояли в браке 73 года. Они поженились в 1947 году. У Филиппа и Елизаветы II было четверо детей. Теперь у супругов восемь внуков и десять правнуков.Ранее радио Sputnik сообщило, что Борис Джонсон отказался от посещения паба из-за траура по принцу Филиппу.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">шоу-бизнес,Подкасты – Радио Sputnik,Меган Маркл,Борис Джонсон,Елизавета II,Калифорния,Лондон,В мире</tags>
</doc>
