<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Сети появились отзывы на сиквел анимационного фильма "Семейка Аддамс"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">07:18 06.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1332</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 6 окт — РИА Новости. В Сети появились рецензии на анимационный фильм "Семейка Аддамс: Горящий тур". Это сиквел ленты 2019 года.Первая картина была коммерчески успешна. При бюджете в 40 миллионов долларов в прокате она заработала 203 миллиона. Однако критики приняли ее прохладно. Спустя два года после премьеры рейтинг мультфильма на сайте-агрегаторе рецензий Rotten Tomatoes составляет всего 45 процентов. Это значит, что более чем половина журналистов, написали негативные отзывы. Продолжение анимационного блокбастера получило оценку еще ниже — 23 процента.В сиквеле Гомес не может привыкнуть к мысли, что дети растут и отдаляются от родителей. Переживающий папаша находит неожиданное решение своих проблем — с его легкой руки мрачная семейка отправляется в совместный отпуск.Фильм сняли Грег Тирнан и Конрад Вернон, создавшие также и первую часть. Героев снова озвучили Оскар Айзек, Шарлиз Терон, Хлоя Грейс Морец, Ник Кролл, Бетт Мидлер и Снуп Догг.Нелл Миноу, пишущая для сайта RogerEbert.com, среди тех журналистов, кому картина понравилась. По ее мнению, предыдущая лента не использовала главный козырь семьи Аддамс — сочетание их отвратительного наслаждения всем мрачным и искренней привязанности друг к другу. "В новом проекте извлекают максимальную пользу из того, что сделало персонажей такими популярными", — считает критик.Критик Variety Оуэн Глейберман тоже написал положительную рецензию. Новый проект, судя по его словам, получился смелее картины-предшественницы. В оригинальной ленте, убежден журналист, шутки не были острыми, а в продолжении они стали "жутковатыми".Иоланда Мачадо из The Wrap думает, что фильм получился забавным, но ему "не хватает теплоты, присущей предыдущей картине". Критик также отметила, что, в отличие от первой части, сиквел ориентирован на более юную аудиторию.Ловия Гьярке, публикующаяся в The Hollywood Reporter, назвала сиквел "скучным". Она разочарована тем, что на протяжении своего путешествия по США Аддамсы мало общаются с "обычными" американцами. "Может, из-за того, что производство ленты прерывалось из-за пандемии, или же создатели фильма решили, что юные зрители не особо проницательные, но в сиквеле есть что-то, что просто на срабатывает", — делится впечатлениями журналистка.В российский прокат "Семейка Аддамс: Горящий тур" выходит 14 октября.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,что посмотреть,Шарлиз Терон,Кино и сериалы,Бетт Мидлер</tags>
</doc>
