<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Директор ЦРУ прокомментировал вывод американских войск из Афганистана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:29 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4400</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 14 апр - РИА Новости. Предстоящий вывод оставшихся войск США из Афганистана ослабит возможности Вашингтона по реагированию на угрозы, исходящие от террористических группировок "Исламское государство"* и "Аль-Каида"*, заявил в среду директор ЦРУ Уильям Бернс."Наша способность сдерживать угрозы в Афганистане, будь то от ИГИЛ* или "Аль-Каиды"*, в значительной степени выигрывала от присутствия вооруженных сил США и коалиции на земле и в воздухе, подкрепляемых разведданными от ЦРУ и наших партнеров в сфере разведки. Когда настанет время для вывода американских вооруженных сил, возможности правительства США по сбору и реагированию на эти угрозы ослабнут. Это лишь констатация факта", - сказал Бернс в ходе слушаний в сенате.Таким образом, добавил глава ЦРУ, уход вооруженных сил США и коалиции из Афганистана повлечет за собой возникновение "значительных рисков" в сфере безопасности.Власти США во вторник объявили о решении вывести войска из Афганистана до 11 сентября – двадцатой годовщины терактов в Нью-Йорке, после которых администрация Джорджа Буша-младшего начала в стране операцию против террористов "Аль-Каиды"*.В Афганистане идет противостояние правительственных сил и боевиков радикального движения "Талибан", которое овладело значительной территорией в сельских районах и развернуло наступление на крупные города. Силы обороны и безопасности Афганистана проводят по всей стране совместные операции по борьбе с терроризмом.*Террористические организации, запрещенные в России.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Центральное разведывательное управление (ЦРУ),Афганистан,США,В мире</tags>
</doc>
