<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Захарова ответила на вопрос о подготовке встречи Путина и Байдена</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:03 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">42640</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апр - РИА Новости. Официальный представитель МИД Мария Захарова, комментируя проработку встречи президентов России и США Владимира Путина и Джо Байдена, заявила, что это находится в компетенции администрации президента, российское ведомство свою часть работы делает.Ранее Белый дом сообщил, что Байден предложил Путину саммит в предстоящие месяцы. Как заявила журналистам пресс-секретарь Белого дома Джен Псаки, говорить о месте проведения саммита президентов США и России рано."Это компетенция администрации президента, как вы знаете. Мы свою часть работы, безусловно, делаем", — сказала она в эфире "Соловьев Live".За несколько недель до этого виток напряженности в российско-американских отношениях вызвали высказывания Байдена о Путине: в интервью президент США утвердительно ответил на вопрос, считает ли он российского коллегу "убийцей", а также отметил, что Путин "ответит" за предполагаемое вмешательство в американские выборы.Путин, комментируя слова Байдена, пожелал ему здоровья и вспомнил детское выражение: "Кто как обзывается, тот так и называется". По его словам, оценивать других людей — все равно что смотреть в зеркало. Он предложил Байдену провести беседу в прямом эфире. Белый дом заявил, что Байден и Путин уже беседовали и что США поддерживают контакт с российским руководством, а сам Байден оставил без ответа вопрос, согласится ли он поговорить с Путиным. В итоге беседа в прямом эфире не состоялась.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Министерство иностранных дел Российской Федерации (МИД РФ),Джо Байден,Владимир Путин,В мире</tags>
</doc>
