<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Пентагоне объяснили увеличение числа американских военных в Германии</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:38 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">7377</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БЕРЛИН, 13 апр - РИА Новости. Глава Пентагона Ллойд Остин заявил, что отправка дополнительных 500 американских военнослужащих в Германию является сигналом союзникам по НАТО о том, что Вашингтон ценит отношения с партнерамиОн уточнил, что новые военнослужащие прибудут в Германию уже осенью, они будут находиться на постоянной основе в районе Висбадена. По его словам, это направлено на укрепление "обороны и сдерживания" в Европе и укрепление существующих возможностей предотвращения конфликтов, "и, если необходимо, на то, чтобы сражаться и побеждать"."Это решение также создаст больше возможностей в космосе, киберпространстве и электронных методах борьбы", - заявил Остин.Глава Пентагона отметил, что его первый визит в Европу проходит в Германии, где он сам проходил службу в молодости."Ее (Германии) люди и культура всегда будут занимать отдельное место в моем сердце. Германия - один из наших самых надежных партнеров, наши отношения построены на общих ценностях свободы, демократии, прав человека и верховенства права. И сегодня эти ценности все более под давлением. Посреди изменяющейся мировой динамики, непростой ситуации в безопасности, Германия продолжит быть важным партнером в безопасности и экономики на годы вперед. Поэтому укрепление наших отношений с Германией является высшим приоритетом для администрации (президента США Джо) Байдена и (вице-президента Камалы) Харрис", - заявил Остин.По его словам, он также обсудил с немецкой коллегой Афганистан, Индо-Тихоокеанский регион, борьбу с пандемией.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ллойд Остин,Министерство обороны США,НАТО,Германия,Вашингтон (город),США,В мире</tags>
</doc>
