<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Иран установит тысячу центрифуг и приступит к обогащению урана до 60%</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:11 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">129</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апреля/ Радио Sputnik. Иран установит еще тысячу центрифуг на ядерном объекте в Натанзе, передает РИА Новости со ссылкой на телеканал Press TV.До этого глава МИД Ирана Мохаммад Джавад Зариф, подчеркнул, что при помощи санкций и поддержки, как считают в Тегеране, террористического акта в Натанзе, американская сторона не сможет добиться желаемого результата от давления на Исламскую республику.Дипломат также обратил внимание, что действия тех, кто устроил взрыв на объекте, "создают дополнительные возможности для Ирана". По его словам, в ближайшее время площадка в Натанзе будет оборудована центрифугами нового поколения."Иран установит еще тысячу центрифуг на ядерном объекте в Натанзе", – заявил, в свою очередь, заместитель министра иностранных дел страны Аббас Аракчи.Со ссылкой на агентство IRNA РИА Новости добавляет, что по словам Аракчи, страна начинает обогащение урана до уровня 60%.В понедельник на иранском ядерном объекте произошла авария в распределительной сети. Сообщалось, что пострадавших нет и угрозы окружающей среде не зафиксировано. По данным New York Times, авария могла стать следствием тщательно спланированного взрыва. Источники указывали на причастность Израиля к случившемуся, официальные лица Ирана также заявили о причастности этой страны, не приводя доказательств этому предположению.Ситуация с ядерной программой Тегерана осложнилась три года назад, когда в мае 2018 года Соединенные Штаты вышли из соглашения об урегулировании проблемы иранского атома и восстановили жесткие санкции против Исламской республики. Иран, в свою очередь, заявил о поэтапном сокращении своих обязательств, в то время как европейские участники посчитали необходимым сохранить соглашение.В ответ на эти односторонние шаги Вашингтона Тегеран в конце 2020 года принял закон под названием "Стратегическая мера по отмене санкций", который предполагает активизацию ядерной деятельности для отмены санкций против Исламской республики.Пятого января в контексте обострения отношений с Вашингтоном Тегеран объявил об отказе от "последнего ключевого ограничения в ядерной сделке", касающегося количества центрифуг для обогащения урана.Сообщалось, что Иран достиг обогащения урана на уровне 20% на объекте в Фордо, и этого достаточно для проведения некоторых работ по созданию ядерного оружия. Условия СВПД предполагают обогащение на уровне 3,67%. В середине апреля 2021 года отмечалось, что Иран приступает к обогащению урана до уровня 60%.Кроме того, с 23 февраля было ограничено проведение представителями МАГАТЭ инспекций на ядерных объектах страны.Ранее радио Sputnik сообщило, что Иран пообещал ответить на диверсию в Натанзе.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Подкасты – Радио Sputnik,Цены на нефть,Совместный всеобъемлющий план действий (СВПД),Аббас Аракчи,Мохаммад Джавад Зариф,МИД Ирана,МАГАТЭ,Тегеран (город),Вашингтон (город),Иран,В мире</tags>
</doc>
