<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Британцы "накинулись" на Байдена из-за ситуации вокруг Украины</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:13 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">230393</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр — РИА Новости. Читатели британской газеты Daily Mail жестко раскритиковали президента США Джо Байдена за шаги, грозящие развязыванием масштабной войны с Россией из-за ситуации на Украине."Цель американцев — начать новую большую войну в Европе. Это может быть очень прибыльно для них. В результате они спишут с себя 50 триллионов национального долга", — написал один из читателей."Эти жаждущие войны кровожадные демократы используют народ Украины просто как пушечное мясо!" — считает другой.Один из комментаторов напомнил, что при Дональде Трампе обстановка в мире была относительно спокойной."Я знаю много приличных русских. У них нет никакого интереса в войне с Украиной", — отметил пользователь.Один из читателей выразил поддержку России, обвинив администрацию Барака Обамы и Евросоюз в смещении демократически избранного правительства на Украине.Другой комментатор добавил, что Великобритания ни при каких обстоятельствах не сможет воевать против России."О какой войне русских с ЕС вы говорите? Да им достаточно прикрутить вентиль на газопроводе", — заключил еще один пользователь.Страны Запада обвиняют Россию в усилении "агрессивных действий" и требуют объяснить передвижения войск в Крыму и Ростовской области, вблизи украинской границы. В Кремле на это заявили, что войска передвигаются по российской территории и это никому не угрожает и не должно никого волновать.Москва не раз подчеркивала, что не выступает стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.Полную версию материала читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Дональд Трамп,Евросоюз,Барак Обама,Джо Байден,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
