<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Рогозин раскритиковал Госдеп США за публикацию о Дне космонавтики</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:30 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">179556</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апр — РИА Новости. Гендиректор "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин резко ответил на публикацию в аккаунте Госдепартамента США о Дне космонавтики, в которой не упоминается Юрий Гагарин. Об этом он написал в твиттере.В публикации американского ведомства говорится, что сегодня по всему миру отмечают шестидесятилетие пребывания человека в космосе. Имя первого космонавта Госдеп не упомянул. В посте не указано, что первая страна, запустившая человека в космос, — это СССР, а на прикрепленной фотографии запечатлен один из американских астронавтов с флагом США на рукаве скафандра."Засранцы. Сверхдержавы так себя не ведут", — написал Рогозин.Шестьдесят лет назад, 12 апреля 1961 года, в космосе побывал первый человек — Юрий Гагарин. Сегодня в России отмечают День космонавтики.США не первый раз "забывают" об участии СССР в различных событиях и достижениях мирового масштаба. Так, в прошлом году накануне Дня Победы в аккаунте администрации президента США появилось видео, в котором утверждалось, что во Второй мировой войне победу над нацизмом одержали только США и Британия. Вклад Советского Союза в разгром фашистов никак не упомянули. Интернет-пользователи, среди которых были не только россияне, но и иностранцы, возмутились подобным заявлением и стали публиковать под записями Белого дома фотографию, на которой советские воины водружают Знамя Победы над Рейхстагом.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Космос,Космос - РИА Наука,Государственный департамент США,Дмитрий Рогозин,Юрий Гагарин (космонавт),США,Соцсети,В мире</tags>
</doc>
