<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Турции ждут "Спутник V" через четыре месяца</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:02 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3635</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[АНКАРА, 12 апр - РИА Новости. Российская вакцина от коронавируса "Спутник V" может начать поступать в Турцию в течение 4-5 месяцев заявил глава минздрава республики Фахреттин Коджа."Изначально мы остановились на трех вакцинах: "Спутник V", Pfizer/BioNTech и Sinovac из Китая. Испытания третьей фазы последних двух вакцин были проведены в Турции. У "Спутника", как известно, были вопросы по токсикологии, но сейчас получены хорошие промежуточные результаты испытаний. В последнюю неделю я трижды говорил с главой российского Минздрава, мы обсуждаем как производство, так и объем поставок. В течение четырех-пяти месяцев "Спутник V" может начать поступать в Турцию", - сказал Коджа журналистам в Анкаре.По данным минздрава Турции, суточный прирост случаев коронавируса в стране в минувший четверг в седьмой раз за последние 10 дней обновил рекорд с начала пандемии, он составил 55 941. В пятницу и субботу также были зафиксированы близкие к рекордным показатели суточного прироста случаев COVID-19 - 55 791 и 52 676, в воскресенье - 50 678.В январе в Турции началась вакцинация от коронавируса препаратом CoronaVac китайской компании Sinovac Biotech, с марта в стране также применяется вакцина Pfizer/BioNTech. На первом этапе вакцину получили медики, учителя и пожилые люди. Число граждан, которые прошли вакцинацию, превысило 18 миллионов человек, при этом более 7 миллионов получили обе дозы вакцины.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Вакцина "Спутник V",Коронавирус в России,Коронавирус COVID-19,Россия,Вакцины,Коронавирусы,Здоровье - Общество,Турция,Анкара,В мире</tags>
</doc>
