<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">СМИ сообщили о конфискации Ever Given после инцидента в Суэцком канале</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:11 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">44903</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КАИР, 12 апр — РИА Новости. Суд египетского города Исмаилия по экономическим делам постановил конфисковать контейнеровоз Ever Given, блокировавший в течение шести дней Суэцкий канал, пока владелец не выплатит 900 миллионов долларов компенсаций, сообщила газета Shorouk."В соответствии с решением суда судно будет конфисковано и будет находиться под контролем суда, а компании-оператору запрещено им распоряжаться <...>, пока не будут выплачены компенсации администрации Суэцкого канала в размере 900 миллионов долларов", — сообщило издание со ссылкой на осведомленные источники.Планируется, что экипаж судна проинформируют о решении во вторник утром.Сумма компенсации включает затраты администрации на снятие Ever Given с мели, ремонт судна, потери канала вследствие его блокировки. В иске администрация Суэцкого канала опирается на соответствующую статью египетского Закона о морской торговле, разрешающую конфисковать судно по решению специального суда.Глава администрации Суэцкого канала Усама Рабиа, в свою очередь, сообщил газете Youm7, что результаты расследования инцидента будут оглашены в четверг.Контейнеровоз Ever Given длиной в 400 метров 23 марта направлялся из КНР в Роттердам и сел на мель на 151-м километре канала, перегородив его на шесть дней и заблокировав движение. В понедельник, 29 марта, судно сняли с мели после нескольких попыток, в операции участвовали более 15 буксиров, навигация возобновилась. Последние из 422 судов, ожидавших очереди из-за инцидента, прошли канал 3 апреля.Суммарный ущерб от блокировки Суэцкого канала вследствие инцидента с контейнеровозом Ever Given может составить около миллиарда долларов, сообщал ранее Рабиа. Советник президента Египта Мохаб Мамиш ранее заявил РИА Новости, что владелец контейнеровоза Ever Given настроен мирным путем разрешить вопрос с компенсацией за блокировку Суэцкого канала, дело вряд ли дойдет до суда.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Инцидент с судном Ever Given в Суэцком канале,Суэцкий канал,В мире</tags>
</doc>
