<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Сербия запустила производство "Спутника V"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:04 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3414</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апр - РИА Новости. Производство вакцины против коронавируса "Спутник V" запущено в Сербии на базе Института вирусологии, вакцин и сывороток "Торлак", в будущем возможен экспорт в страны региона, сообщил Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ).В фонде отметили, что "в дальнейшем возможен экспорт препарата в другие страны региона". Вакцинация против коронавируса российским препаратом началась в Сербии 6 января 2021 года."В соответствии с договоренностями, достигнутыми между РФПИ и Институтом "Торлак", в Сербии в короткие сроки осуществлен успешный запуск производства вакцины "Спутник V". Сербия стала первым европейским государством, которое приступило к производству российской вакцины. С начала текущего года препарат активно применяется для вакцинации населения, а благодаря налаживанию локального производства масштабы вакцинации смогут быть существенно увеличены", - заявил глава РФПИ Кирилл Дмитриев.Вакцина "Спутник V" одобрена уже в 60 странах с общим населением порядка 3 миллиардов человек. По количеству полученных одобрений государственными регуляторами "Спутник V" занимает второе место в мире. Эффективность вакцины на уровне 91,6% подтверждена публикацией данных в ведущем медицинском журнале The Lancet. Вакцина создана на проверенной и хорошо изученной платформе аденовирусных векторов человека и использует два разных вектора для двух прививок в ходе вакцинации, обеспечивая более продолжительный иммунитет, чем вакцины, использующие тот же механизм доставки для обеих прививок.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Вакцина "Спутник V",Коронавирус COVID-19,Кирилл Дмитриев,Российский фонд прямых инвестиций,Сербия,В мире</tags>
</doc>
