<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Британцы призвали Путина "дать НАТО пощечину"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:51 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">252448</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апр — РИА Новости. Читатели британской газеты The Sun бурно отреагировали на сообщение о возможной встрече президента России Владимира Путина и его американского коллеги Джо Байдена.Накануне вечером по инициативе американской стороны состоялся телефонный разговор двух президентов, во время которого Байден предложил Путину в ближайшие месяцы провести личную встречу."Следующим шагом Путина должна стать пресс-конференция по итогам саммита с Байденом, в ходе которой Байден проявит все свои слабости — начнет теряться в мыслях и давать бессвязные ответы на вопросы репортеров", — написал один из читателей."У сонного Джо есть активы на Украине. Это единственная причина, по которой он вовлечен в эту ситуацию", — считает другой. Он также напомнил, что во времена СССР украинская экономика была в гораздо лучшем состоянии.Один из комментаторов призвал российского лидера "дать пощечину НАТО"."И любой, кто думает, что у него не хватит смелости для этого, очень наивен", — заявил он.Многие пользователи заключили, что большинство жителей США и Великобритании не хотят еще одной войны на территории иностранного государства."Особенно если это война со страной, чьи ценности схожи с нашими", — написал один из них.В последнее время существенно возросла напряженность в зоне конфликта в Донбассе. На этом фоне Запад обвиняет Россию в усилении "агрессивных действий" и требует объяснить передвижение войск в Крыму и в Ростовской области, вблизи украинской границы. В Кремле на это заявили, что войска передвигаются по российской территории, это никому не угрожает и не должно никого волновать.Москва не раз подчеркивала, что не выступает стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.Полную версию материала читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Донбасс,НАТО,Джо Байден,Владимир Путин,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
