<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Китай призвал Японию пересмотреть вопрос утилизации воды с "Фукусимы-1"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">06:25 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1395</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПЕКИН, 13 апр – РИА Новости. Китай призвал Японию пересмотреть вопрос утилизации воды с аварийной АЭС "Фукусима-1", проявить ответственность и не сбрасывать воду в океан без проведения всесторонних консультаций и достижения договоренностей со всеми заинтересованными странами и МАГАТЭ, говорится в заявлении МИД КНР.Правительство Японии решило сбросить в океан воду с аварийной АЭС "Фукусима-1" после тщательной очистки, сообщило ранее агентство Киодо."Как близкий сосед Японии и заинтересованная сторона, Китай выражает серьезную обеспокоенность по этому поводу", - говорится в заявлении МИД.В ведомстве подчеркнули, что океан — общее достояние человечества, а вопрос сброса воды с аварийной АЭС "Фукусима-1" — это не только внутренняя проблема Японии.Китай также призвал Японию заново пересмотреть вопрос утилизации сточных вод с АЭС "Фукусима-1" и не начинать сброс воды в море до того, как пройдут всесторонние консультации и будет достигнут консенсус со всеми заинтересованными странами и МАГАТЭ."Китай продолжит вместе с международным сообществом внимательно следить за развитием событий и оставляет за собой право принимать дальнейшие меры", - указано в заявлении.Начало сброса воды намечено примерно на 2023 год. С учетом текущих темпов накопления воды в резервуарах, все имеющиеся емкости будут переполнены к концу 2022 года.Предполагается, что вода, которая была использована для охлаждения реакторов и в настоящее время хранящаяся в резервуарах на территории станции, перед сбросом пройдет тщательную очистку от радиоактивных элементов, в частности, трития. После этого, только в том случае, если уровень содержания радиоактивных элементов будет значительно ниже как национальных, так и международных стандартов, она будет сброшена в океан.Ранее в марте этого года правительство Японии попросила Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) высказать мнение о планах по сбросу радиоактивной воды, которая использовалась для охлаждения реакторов на аварийной станции. В частности, Япония попросила МАГАТЭ подтвердить, что метод утилизации и оборудование для нее отвечает принятым стандартам безопасности, проверить уровень радиации и обнародовать оценки перед мировым сообществом.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">МИД КНР,Фукусима-1,Китай,Япония,В мире</tags>
</doc>
