<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">На Украине пообещали найти мирное решение для Донбасса</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:01 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">6208</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апр — РИА Новости. Глава украинской партии "Слуга народа" Александр Корниенко в эфире телеканала "Украина 24" заявил о поддержке Киева западными странами и пообещал, что Киев не станет нагнетать ситуацию в Донбассе."Мы другого пути, кроме политико-дипломатического, для решения этого конфликта не видим", — сказал он.Кроме того, Корниенко назвал Украину "мирной страной" и заверил, что ВСУ не будут нападать первыми.По его мнению, мир сейчас занимает сторону Киева."За прошедшую неделю были разговоры с представителями Великобритании, и в Турции был наш президент, и был разговор с президентом США Байденом очень предметный", — добавил он.Ситуация в Донбассе обострилась в феврале этого года: произошло покушение на комбата народной милиции ДНР, а украинские силовики ужесточили обстрелы. В самопровозглашенных республиках считают, что Киев готовит масштабное наступление, стягивая к линии соприкосновения новые войска. В марте главнокомандующий Вооруженными силами Украины Руслан Хомчак назвал этот сценарий возможным. Позже он опроверг это заявление, сказав, что украинские власти не рассматривают силовое решение конфликта.Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков ранее днем напомнил, что Москва не выступает агрессором в отношениях с другими государствами. Также в Кремле отмечали, что сейчас в зоне конфликта начинаются перестрелки, решения о которых принимаются на месте украинскими полевыми командирами без санкции вышестоящего руководства.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Александр Корниенко,Партия "Слуга народа",Ситуация в ДНР и ЛНР,Ситуация на Украине,Донбасс,Донецкая Народная Республика,Вооруженные силы Украины,Москва,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
