<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Иране рассказали об инциденте на ядерном объекте</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:50 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1310</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апр - РИА Новости. Происшествие на ядерном объекте в Натанзе стало следствием взрыва, в результате которого никто не пострадал, сообщил официальный представитель Организации атомной энергии Ирана Бехруз Камальванди."Взрыв не был сильным, чтобы все разрушить, немного обрушился подвесной потолок в одной из операторских. К счастью, никто не пострадал, восстановить поврежденные участки можно уже в скором времени", - сообщил агентству Tasnim чиновник.В воскресенье иранская сторона сообщила, что на ядерном объекте в Натанзе была зафиксирована авария в распределительной электросети. Руководитель Организации по атомной энергии Ирана Али Акбар Салехи назвал инцидент "проявлением ядерного терроризма". Газета New York Times со ссылкой на источники сообщила, что авария в Натанзе произошла в результате взрыва, организованного израильской стороной. После этого о причастности Израиля к инциденту заявил глава МИД Ирана Мохаммад Джавад Зариф.В понедельник Салехи сообщил, что диверсия на объекте в Натанзе не привела к прекращению процесса обогащения урана на объекте.Министерство иностранных дел России после инцидента выразило беспокойство тем, как ситуация с происшествием отразится на многосторонних усилиях по восстановлению полнокровного осуществления Совместного всеобъемлющего плана действий по урегулированию вокруг иранской ядерной программы. В то же время в Москве надеются, что взрыв не подорвет ход переговоров и указывают, что иранские специалисты смогли справиться с последствиями инцидента.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Взрыв на ядерном объекте в Иране,Бехруз Камальванди,Мохаммад Джавад Зариф,МИД Ирана,Али Акбар Салехи,Израиль,В мире</tags>
</doc>
