<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В США умер пациент с редкой реакцией на вакцину Johnson &amp; Johnson</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:20 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4026</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 13 апр - РИА Новости. Одна из шести пациентов в США с серьезной реакцией на вакцину от коронавируса Johnson & Johnson скончалась, сообщил на брифинге во вторник представитель Управления по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) Питер Маркс."Шесть случаев редкого явления тромбоза синусов твёрдой мозговой оболочки в комбинации с низким содержанием тромбоцитов в крови были выявлены у женщин в возрасте от 18 до 48 лет в период от 6 до 13 дней после получения вакцины Johnson & Johnson", - сообщил Маркс журналистам."Из (шести) случаев, выявленных в США, один завершился летальным исходом, одна пациентка находится в критическом состоянии", - сообщил представитель ведомства.Ранее Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов США и Центр по контролю и распространению заболеваний (CDC) рекомендовали приостановить вакцинацию от COVID-19 препаратом фармакологического подразделения Janssen компании Johnson & Johnson "из соображений предосторожности". В свете этих инцидентов FDA планирует обновить сведения и рекомендации о вакцине и руководство о возможных побочных эффектах как для медицинских работников, так и для пациентов.Как в свою очередь подчеркнула и.о. главы FDA Джанет Вудкок, данные "случаи крайне редки", и требуется больше информации для более конкретных выводов. В настоящее время, по данным ведомства, в США вакцину J&J получили более 6,8 миллиона человек.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,Коронавирусы,Здоровье - Общество,Johnson &amp; Johnson,США,В мире</tags>
</doc>
