<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Шойгу сообщил о стягивании войск США и НАТО к границам России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:05 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">464937</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СЕВЕРОМОРСК (Мурманская обл.), 13 апр — РИА Новости. США и НАТО перебрасывают войска из Северной Америки к российским границам, заявил министр обороны Сергей Шойгу."Основные силы концентрируются в Причерноморье и Балтийском регионе", — отметил глава военного ведомства на совещании в Североморске.Он добавил, что всего рядом с территорией России будут базироваться 40 тысяч военнослужащих и 15 тысяч единиц вооружения и военной техники, включая стратегическую авиацию.По его словам, с начала года Вашингтон на этом направлении вдвое усилил воздушную разведку, и в полтора раза — морскую.Шойгу также напомнил, что ежегодно Североатлантический альянс проводит до 40 учений "явной антироссийской направленности", а в ближайшее время должны начаться самые масштабные за последние 30 лет маневры блока Defender Europe — 2021.Помимо этого, министр указал на сложную обстановку в Арктике.Вместе с тем Шойгу отметил, что российские войска перебросили на западные рубежи две армии и три соединения ВДВ. Они принимают участие в учениях и пробудут там еще две недели.Ранее Вашингтон заявил об эскалации "российской агрессии" в Донбассе и призвал Москву объяснить передвижение войск у границ с Украиной и в Крыму. В ответ замминистра иностранных дел Сергей Рябков отметил, что США уже предоставлялись все необходимые комментарии. Он назвал неприемлемой тональность американской стороны и добавил, что Вашингтону придется довольствоваться уже полученной информацией. Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков подчеркнул, что Кремль не обязан кому-либо объяснять передвижение войск внутри страны.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,НАТО,Сергей Шойгу,США,В мире</tags>
</doc>
