<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Блинкен обсудил со Столтенбергом ситуацию на границе России и Украины</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:47 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2537</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 12 апр – РИА Новости. Госсекретарь США Энтони Блинкен обсудил по телефону с генеральным секретарем НАТО Йенсом Столтенбергом ситуацию на границе Украины и РФ, мирный процесс в Афганистане и предстоящий саммит альянса, сообщил в понедельник официальный представитель госдепартамента Нед Прайс."Госсекретарь Энтони Блинкен в преддверии своего визита в Брюссель провел сегодня разговор с генсеком НАТО Йенсом Столтенбергом. Стороны обсудили ряд вопросов, включая срочную необходимость для России прекратить свое агрессивное наращивание сил вдоль границ Украины и в оккупированном Крыму", - говорится в заявлении представителя американского дипведомства.Подчеркивается, что стороны также обсудили "перспективы продвижения мира в Афганистане и планы относительно грядущего саммита НАТО".Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков ранее заявлял, что действительность на линии соприкосновения сил в Донбассе пугающая, провокации украинских военных – не одиночные, а множественные. По его словам, Россия, не являясь стороной конфликта, не может обеспечить всеобъемлющее перемирие в Донбассе, но использует свое влияние для выполнения соглашений. Москва не раз заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые заявили о независимости после госпереворота на Украине в феврале 2014 года. По последним данным ООН, жертвами конфликта стали около 13 тысяч человек. Вопрос урегулирования ситуации в Донбассе обсуждается, в том числе в ходе встреч в Минске контактной группы, которая с сентября 2014 года приняла уже три документа, регламентирующих шаги по деэскалации конфликта. Однако и после соглашений о перемирии между сторонами конфликта продолжаются перестрелки.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Донецкая Народная Республика,Дмитрий Песков,Москва,ООН,США,Россия,Энтони Блинкен,НАТО,Афганистан,Йенс Столтенберг,Украина,В мире</tags>
</doc>
