<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Медведчук назвал экономическую политику на Украине провальной</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:42 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1816</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апр – РИА Новости. Глава политсовета парламентской фракции "Оппозиционная платформа – За жизнь" Виктор Медведчук считает, что власти Украины ведут провальную экономическую политику и не способны вывести страну из кризиса.Ранее пресс-служба министерства развития экономики, торговли и сельского хозяйства Украины сообщила, что снижение экономики страны в январе-феврале текущего года составило 2,8%."Падение ключевых макроэкономических параметров – результат провальной экономической и социальной политики, еще больше снижающей качество жизни на Украине", - приводит слова Медведчука пресс-служба партии в понедельник.Он подчеркнул, что экономическая политика правительства усугубляет "и без того крайне тяжелое" положение Украины, а по некоторым макроэкономическим параметрам "падение продолжается уже двадцатый месяц"."Нынешняя власть оказалась не способна преодолеть системный экономический кризис в стране. Практически за двадцать месяцев пребывания у власти правительство и монобольшинство (пропрезидентская партия "Слуга народа" - ред.) существенно ухудшили состояние реального сектора экономики, подняли тарифы на электроэнергию, водоснабжение, отопление, цены на газ", - пояснил политик.Снижение экономики Украины в прошлом году составило 4%, на 2021 год прогнозировался рост на уровне 4,6%, сообщали ранее в минэкономики.Парламент Украины также ранее принял государственный бюджет на 2021 год с дефицитом 5,5% ВВП, инфляцией 7,3% и ожидаемым ростом экономики в 4,6%. Документ также предусматривает среднемесячную зарплату в 13,6 тысячи гривен (около 485 долларов) и курс в 29,1 гривны за доллар (в 2020 году - 27 гривен за доллар).Став президентом Украины в мае 2019 года, Владимир Зеленский первым делом распустил Верховную раду. Двумя месяцами позже в стране прошли внеочередные парламентские выборы, на которых также с рекордным результатом победила партия "Слуга народа". Зеленский получил карт-бланш в виде монобольшинства в парламенте. Тогда, после парламентских выборов, в должность премьер-министра вступил Алексей Гончаренко. Но уже через полгода Зеленский инициировал смену правительства и 4 марта 2020 года Верховная рада отправила в отставку Гончарука и назначила на его место Дениса Шмыгаля. Также Рада утвердила новый состав кабмина. Однако, согласно результатам опросов, проведенным социологической группой "Рейтинг", в апреле этого года почти 70% жителей Украины заявили, что не довольны курсом государства.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Оппозиционная платформа - За жизнь,Алексей Гончаренко,Виктор Медведчук,Верховная Рада Украины,Владимир Зеленский,Украина,В мире</tags>
</doc>
