<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД КНР возмутился решением Японии сбросить воду с АЭС "Фукусима" в океан</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">08:41 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">8364</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПЕКИН, 13 апр – РИА Новости. Китай считает крайне безответственным решение Японии о сбросе отработанной воды с аварийной АЭС "Фукусима-1" в океан, говорится в заявлении МИД КНР.Ранее агентство Киодо сообщило, что правительство Японии решило сбросить в океан воду с аварийной АЭС "Фукусима-1" после тщательной очистки.Подчеркивается, что сброс отработанной воды с аварийной АЭС нанесет серьезный ущерб международному общественному здоровью и безопасности, а также интересам жителей соседних стран.Предполагается, что вода, которая была использована для охлаждения реакторов и в настоящее время хранящаяся в резервуарах на территории станции, перед сбросом пройдет тщательную очистку от радиоактивных элементов, в частности, трития. После этого, только в том случае, если уровень содержания радиоактивных элементов будет значительно ниже как национальных, так и международных стандартов, она будет сброшена в океан.Начало сброса воды намечено примерно на 2023 год. С учетом текущих темпов накопления воды в резервуарах, все имеющиеся емкости будут переполнены к концу 2022 года.Ранее в марте этого года правительство Японии попросило Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) высказать мнение о планах по сбросу радиоактивной воды, которая использовалась для охлаждения реакторов на аварийной станции. В частности, Япония попросила МАГАТЭ подтвердить, что метод утилизации и оборудование для нее отвечает принятым стандартам безопасности, проверить уровень радиации и обнародовать оценки перед мировым сообществом.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">МАГАТЭ,МИД КНР,Фукусима-1,Китай,Япония,В мире</tags>
</doc>
