<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Режиссер "Гарри Поттера" снимет сериал по своим книгам для детей</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">02:39 25.09.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">136</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 25 сен — РИА Новости. Крис Коламбус снимет по своим книгам для детей сериал для Disney+, сообщает Collider.Проект основан на трилогии "House of secrets" ("Дом секретов"), в которой рассказывается о детях из семьи Уокер — Брендане, Элеоноре и Корделии. Вместе с родителями они переезжают из уютного и современного дома в старинный викторианский замок, ранее принадлежавший писателю-оккультисту Денверу Кристоффу. Придуманные им герои проникают в реальный мир — настолько сильным воображением обладал романист.Над сериалом Коламбус будет работать со своими партнерами из 26th Street Pictures Майклом Барнатаном и Марком Рэдклиффом."Крис, Майкл и Марк рассказывают истории, которые находят отклик у представителей разных поколений. Через персонажей они передают ощущение магии и изумления", — считает Айо Дэвис, исполнительный вице-президент по креативному развитию и стратегии Disney Branded Television.Крис Коламбус писал "Дом секретов" вместе с Недом Виззини, умершим 19 декабря 2013 года. Первая книга была опубликована в 2013, последняя часть трилогии вышла в 2016.Широкой аудитории Коламбус прежде всего известен как режиссер фильмов о "мальчике, который выжил". Он снял блокбастеры "Гарри Поттер и философский камень", "Гарри Поттер и тайная комната".В интервью 2013 года для The Hollywood Reporter режиссер признавался, что на создание "Дома секретов" его вдохновили книги Роулинг, в частности, то, какое влияние ее романы оказали на детей. Также он назвал свою трилогию "кузиной" картины "Балбесы" 1985 года, к которой он написал сценарий.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Джоан Роулинг (Джоан Мюррэй),Гарри Поттер,Новости культуры,Кино и сериалы,Книги</tags>
</doc>
