<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД Китая раскритиковал планы Японии сбросить радиоактивную воду в океан</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:47 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1478</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ПЕКИН, 14 апр – РИА Новости. Тихий океан - не сточная канава Японии, чтобы сбрасывать туда радиоактивную воду с аварийной АЭС "Фукусима-1", Китай оставляет за собой право принять меры в отношении Токио, заявил в среду официальный представитель МИД КНР Чжао Лицзянь."Мы настоятельно призываем японскую сторону осознавать свою ответственность, придерживаться научного подхода, выполнять свои международные обязательства и учесть серьезную озабоченность международного сообщества, соседних государств и населения своей страны", - добавил представитель внешнеполитического ведомства Китая.Во вторник правительство Японии решило сбросить в океан воду с аварийной АЭС "Фукусима-1". Предполагается, что вода, которая была использована для охлаждения реакторов и в настоящее время хранится в резервуарах на территории станции, перед сбросом пройдет тщательную очистку от радиоактивных элементов, в частности трития. Если уровень содержания радиоактивных элементов будет значительно ниже как национальных, так и международных стандартов, она будет сброшена в океан.Начало сброса воды намечено ориентировочно на 2023 год. С учетом текущих темпов накопления воды в резервуарах, все имеющиеся емкости будут переполнены к концу 2022 года.В марте этого года правительство Японии попросило Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) высказать мнение о планах по сбросу радиоактивной воды, которая использовалась для охлаждения реакторов на аварийной станции. В частности, Япония попросила МАГАТЭ подтвердить, что метод утилизации и оборудование для нее отвечает принятым стандартам безопасности, проверить уровень радиации и обнародовать оценки перед мировым сообществом.В результате землетрясения магнитудой 9,0 и цунами 11 марта 2011 года на АЭС "Фукусима-1" произошла сильнейшая после Чернобыля авария. Из-за утечек радиации были эвакуированы жители восточных районов префектуры Фукусима. Благодаря проведенной дезактивации в части из них режим эвакуации снят, и жителям разрешено вернуться домой. Однако часть районов до сих пор остаются непригодными для жизни. По оценкам оператора АЭС "Фукусима-1" компании ТЕРСО, на окончательную ликвидацию последствий аварии на станции и демонтаж реакторов уйдет 40 лет с момента трагедии.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Чжао Лицзянь,МИД КНР,Фукусима-1,Китай,Япония,В мире</tags>
</doc>
