<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Советская власть как политический шантаж: чем ирландцы напугали англичан</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:00 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">484</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У них был свой флаг: серп, молот и крест на красном полотне. Свои деньги – бумажные шиллинги с лозунгом "Против британского милитаризма". И свой лидер, местный плотник: первым делом он закрыл публичные дома. 15 апреля 1919 года в ирландском Лимерике появилась советская республика.Советским Лимерик стал на фоне войны Ирландии за независимость от Великобритании. Республиканская армия действовала своим чередом – мирное население своим: рабочие захватывали заводы, вывешивали красные флаги и объявляли себя большевиками. Так было в сотне городов. Лимерик пошел дальше всех. А все потому, что в нем убили телеграфиста.Покойный шел на поправкуПокойного звали Робертом Бирном. Служил на почте и тайно – в Ирландской республиканской армии. Англичане арестовали его за хранение оружия. В тюрьме политзаключенный объявил голодовку да так серьезно, что чуть не умер: его даже перевели в особую медицинскую палату. И вот тут-то сподвижники Бирна решили его освободить. Вооруженное нападение прошло неудачно – освободители нечаянно подстрелили Роберта, который уже шел на поправку. Его смерть представили как преступление британских властей. В Лимерике начались волнения, забастовки, и в конце концов войска взяли город в блокаду. Оказалось, горожанам только это и нужно было. Они провозгласили независимую от Британии Республику Советский Лимерик. За сутки о ней узнал весь мир. В городе было полно иностранных журналистов, потому что Лимерик выбрали местом крупного события. Там должны были дозаправиться участники трансатлантического перелета. Летчики не прилетели, зато случилось кое-что поинтереснее. Репортеры, запертые блокадой, атаковали телеграф новостями про советский переворот. Так продолжалось 12 дней.Не спешите аплодироватьДо Лимерика в Европе уже были советские республики: Венгерская, Баварская, Бременская, в Эльзасе и Страсбурге. Это было общее веяние – борьба рабочих за свои права. Формы борьбы благодаря СМИ копировали друг у друга. Рассказывая об этом, историк Ярослав Листов уточняет:В Советской России приветствовали любой признак советизации Европы. Но на событие в Ирландии даже не успели толком отреагировать. Интервью с лидером Советского Лимерика появилось в газете "Кроникал" 22 апреля, в России его перепечатали через несколько дней. И только обрадовались, как 27 апреля Лимерикийская республика самораспустилась.Автор Ольга Бугрова, Радио SputnikКоротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Акценты,Россия,Подкасты – Радио Sputnik,Ирландская республиканская армия,Ирландия,Европа,В мире</tags>
</doc>
