<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Южная Корея раскритиковала решение Японии сбросить воду с "Фукусимы-1"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">06:04 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2274</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СЕУЛ, 13 апр – РИА Новости. Южная Корея сильно сожалеет и называет неприемлемым одностороннее решение Японии сбросить в океан воду с аварийной АЭС "Фукусима-1", сообщил на брифинге глава южнокорейского Управления по координации государственной политики Ку Юн Чхоль.Ранее сообщалось, что правительство Японии решило сбросить в океан воду с аварийной АЭС "Фукусима-1" после тщательной очистки. Предполагается, что вода, которая была использована для охлаждения реакторов АЭС и хранится в резервуарах на территории станции, перед сбросом пройдет тщательную очистку от радиоактивных элементов, в частности, трития. После этого, только в том случае, если уровень содержания радиоактивных элементов будет значительно ниже как национальных, так и международных стандартов, воду сбросят в океан.Он добавил, что в течение дня Южная Корея планирует оповестить Японию о своей позиции в связи с этим вопросом, а также выразит беспокойство Международному агентству по атомной энергии (МАГАТЭ) и потребует раскрытия информации и расследования в отношении процесса сброса."Решение о сбросе загрязненной воды с АЭС Фукусима в океан не только подвергает опасности безопасность и океанскую среду окружающих стран, но также является односторонним решением Японии без должного обсуждения и испрашивания разрешения у нашей страны как у ближайшего соседа. Наш парламент, гражданское общество, местные власти и местные собрания, – все против решения о сбросе, даже внутри самой Японии сильно против него выступают не только рыбаки, но и эксперты, и общество", - пояснил Ку Юн Чхоль.Он сообщил, что Южная Корея и так уже запрещает импорт морепродуктов из восьми префектур рядом с Фукусимой и в целом проводит тщательную проверку всех морепродуктов. С января процедура проверки и меры слежения за проникновением в страну радиоактивных продуктов были усилены. Теперь Южная Корея еще сильнее будет следить за местом производства всех импортируемых морепродуктов и проверять их уровень радиоактивности.Ку Юн Чхоль отметил, что международные организации и другие страны требуют открытой информации и тщательной проверки касательно того, что делать с загрязненной водой. Южная Корея планирует усилить координацию по этому вопросу с международными организациями, такими как МАГАТЭ и ВТО. Страна потребует от Японии четких мер по предотвращению ущерба океанской среде и безопасности южнокорейских граждан. Начало сброса воды намечено примерно на 2023 год. С учетом текущих темпов накопления воды в резервуарах все имеющиеся емкости будут переполнены к концу 2022 года.В марте этого года правительство Японии попросило Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) высказать мнение о планах по сбросу радиоактивной воды, которая использовалась для охлаждения реакторов на аварийной станции. В частности, Япония попросила МАГАТЭ подтвердить, что метод утилизации и оборудование для нее отвечает принятым стандартам безопасности, проверить уровень радиации и обнародовать оценки перед мировым сообществом.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Фукусима-1,Фукусима (город),Южная Корея,Япония,В мире</tags>
</doc>
