<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД Латвии выразил протест российскому дипломату из-за вечеринки</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:48 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">6504</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РИГА, 13 апр – РИА Новости. МИД Латвии выразил протест в связи с информацией об участии в вечеринке военного атташе посольства РФ Руслана Ушакова, которая прошла с нарушением норм эпидемиологической безопасности, сообщили в ведомстве.По данным ведомства, 27 марта в одном из частных домов в Риге прошла вечеринка с нарушением действующих в стране ограничительных мер по борьбе с коронавирусом. Мероприятие устроил Ушаков. Несмотря на запрет на мероприятия с участием нескольких человек из разных домохозяйств, в гостях у дипломата были около десяти человек. Также он, как утверждают в ведомстве, показывал неприличные жесты соседям, которые вызвали полицию, что было зафиксировано. Несколько раз к дому Ушакова подъезжала полиция, но никаких мер не предпринимала."Венская конвенция предоставляет определенные привилегии, однако любому представителю дипломатической службы следует вести себя уважительно и соблюдать правовые нормы принимающей стороны, а также соответствующим образом относиться к представителям правоохранительных учреждений, которые выполняют профессиональные обязанности", - сказано в сообщении министерства иностранных дел для СМИ.Протест был направлен временному поверенному посольства России Вадиму Васильеву.В МИД Латвии отметили, что временный поверенный посольства РФ выразил понимание позиции МИД Латвии и указал, что этот случай не останется без внимания.Получить комментарий посольства РФ в Латвии РИА Новости пока не удалось.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Вадим Васильев,МИД Латвии,Латвия,Рига,В мире</tags>
</doc>
