<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В ЕС завершили первый этап согласования цифрового ковидного сертификата</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:04 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2069</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БРЮССЕЛЬ, 14 апр – РИА Новости. Проект цифрового COVID-сертификата, который разрабатывается в Евросоюзе и должен заработать к лету, прошел в среду первый этап согласований, говорится в заявлении Совета ЕС.Сообщается, что после внедрения сертификат будет действовать на всей территории ЕС, а также в Исландии, Лихтенштейне, Норвегии и Швейцарии. "Электронный сертификат также будет открыт для инициатив на мировом уровне", - указывается в заявлении.В документе отмечается, что в ходе согласования текста законопроекта по сертификату страны усилили положения о защите персональных данных, а также особо оговорили, что наличие сертификата не будет являться условием для осуществления права на свободное передвижение.Теперь ожидается, что Европарламент по ускоренной процедуре 26-29 апреля проголосует за запуск переговоров по электронному сертификату с Советом ЕС и переговоры перейдут на завершающую стадию.Европейская комиссия 17 марта представила законопроект о внедрении в ЕС цифровых "коронавирусных" сертификатов, которые будут содержать три варианта данных: информацию о прививке против коронавируса или об отрицательном ПЦР-тесте, или же о факте перенесенного коронавируса и наличии иммунитета. Исходя из материалов ЕК, речь идет о прививках, централизованно одобренных в ЕС. Однако страны союза будут иметь право признавать у себя и другие вакцины. Такой сертификат можно будет использовать с помощью мобильного телефона и QR-кода, отмечала ЕК.По замыслу ЕС, такие сертификаты должны, с одной стороны, исключить дискриминацию, а с другой, - позволить ускорить возвращение к нормальному передвижению населения между странами союза.Предложение ЕК о COVID-сертификатах должно пройти согласование Европарламентом (ЕП) и Советом стран Евросоюза.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Европарламент,Еврокомиссия,Лихтенштейн,Швейцария,Норвегия,Коронавирус COVID-19,Евросоюз,В мире</tags>
</doc>
