<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Фильм "Общага" по роману Алексея Иванова представили на "Кинотавре"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:16 23.09.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">846</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[СОЧИ, 23 сен - РИА Новости. Оператор Роман Васьянов представил на "Кинотавре" свой режиссерский дебют – фильм "Общага" по роману Алексея Иванова "Общага-на-крови", роли в котором исполнили Ирина Старшенбаум, Никита Ефремов и Юлия Ауг, передает корреспондент РИА Новости.Крупнейший российский фестиваль "Кинотавр" проходит в Сочи в 32-й раз с 18 по 25 сентября в формате делового форума. "Общага" Васьянова вошла в основную конкурсную программу фестиваля."У меня была задача рассказать про то, что самые сильные часто оказываются самыми слабыми, а самые слабые выживают. Это очень честная, искренняя простая история. Для меня общага – это модель мира. Люди – это ангелы, которые упали с лестницы, и я считаю, что это кино как раз про таких людей. Да, они мрази, но, мне кажется, их все равно есть за что любить, и никто не знает, какой выбор другой человек сделал бы на их месте", - сказал Васьянов.Режиссер отметил, что взялся за этот сюжет, потому что ему давно нравится роман Алексея Иванова "Общага-на-крови". Васьянов признался, что в своем фильме старался максимально точно передать дух книги, и Иванов подтвердил, что у него это получилось."С Алексеем Ивановым нельзя просто сесть за чашкой чая и три часа спрашивать у него какие-то вопросы, потому что у него мало времени. Он говорил, что это такой его вариант "Идиота" Достоевского, Забела (один из героев - Прим. ред.) – это такой князь Мышкин", - рассказал Васьянов.Общага рассказывает о пятерых молодых людях, живущих в свердловском общежитии в 1984 году. Их привычный уклад резко переворачивается после самоубийства одной из студенток. Роли в картине исполнили Ирина Старшенбаум, Геннадий Вырыпаев, Никита Ефремов, Марина Васильева, Илья Маланин, Юлия Ауг и другие.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Кинотавр,Юлия Ауг,Новости культуры,Кино и сериалы,Никита Ефремов</tags>
</doc>
