<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Сыгравшая Диану в кино Кристен Стюарт оценила работу Эммы Коррин в "Короне"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">02:55 08.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1902</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 8 окт — РИА Новости. Кристен Стюарт, сыгравшая принцессу Диану в байопике "Спенсер: Тайна принцессы Дианы", призналась, что ей очень понравилась как образ Леди Ди воплотила ее коллега Эмма Коррин. Об этом она рассказала в интервью Entertainment Weekly.Коррин исполнила роль принцессы Уэльской в четвертом сезоне "Короны". Как выяснилось, Стюарт — фанатка этого сериала."Мне кажется, я этот сезон посмотрела целиком всего за одну ночь. И я думаю, что Эмма проделала выдающуюся работу", — сказала Кристен.Премьера фильма "Спенсер: Тайна принцессы Дианы" состоялась на Венецианском кинофестивале. Режиссер картины — чилиец Пабло Ларраин, также снявший байопик о Жаклин Кеннеди "Джеки" с Натали Портман.События ленты разворачиваются в течение нескольких дней накануне Рождества в 1991 году. В это время Диана уже приняла решение о разводе с Чарльзом, но все еще должна была изображать счастливую супругу.В российский прокат фильм выйдет 4 ноября 2021 года.Четвертый сезон "Короны" вышел 15 ноября 2020. В нем рассказывается о том, что происходило в королевской семье с 1977 по 1990 год.Релиз пятого сезона запланирован на 2022 год. Роль принцессы Дианы в нем исполнит уже другая актриса — Элизабет Дебики, звезда "Довода" и "Ночного администратора". Подробности сюжета держатся в тайне. Однако известно, что в этой части покажут, как королевская семья жила в 1990-х годах.Диана Фрэнсис Спенсер вышла замуж за принца Чарльза в 1981 году. В 1995 году она дала скандальное интервью Мартину Баширу, в котором рассказала об измене мужа. Беседу показали в эфире 20 ноября. Через месяц стало известно, что королева посоветовала принцу и принцессе развестись. Бракоразводный процесс был завершен в августе 1996 года.31 августа 1997 года вместе с бойфрендом Доди аль-Файедом Диана попала в аварию. Она умерла в больнице через два часа после столкновения.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,Кино и сериалы,Натали Портман,Диана, принцесса Уэльская,Кристен Стюарт,Жаклин Кеннеди</tags>
</doc>
