<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Между британским штаммом COVID-19 и высокой смертностью не нашли связи</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">05:01 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1703</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛОНДОН, 13 апр — РИА Новости. Ученые не нашли доказательств того, что британский штамм коронавируса приводит к более тяжелому течению заболевания или более опасен с точки зрения смертности, следует из результатов исследования, опубликованного в медицинском журнале Lancet.Специалисты проанализировали образцы пациентов, госпитализированных с COVID-19, и сравнили течение болезни у заразившихся британским штаммом и у тех, у кого выявили другие варианты коронавируса.Авторы еще одного исследования, также опубликованного в Lancet, пришли к выводу, что британский штамм не приводит к более тяжелым симптомам и не сказывается на длительности заболевания. Не обнаружили исследователи и связи с вероятным ростом числа повторных случаев заражения.Тем не менее ученые все же подтвердили, что британский штамм более заразен. Однако, по их мнению, уже существующие вакцины останутся эффективными и против этого варианта коронавируса.Мутацию коронавируса SARS-CoV-2, получившую название B.1.1.7, обнаружили в Великобритании в середине декабря. Сообщалось, что этот вариант намного заразнее исходного и существенно увеличивает риск летального исхода. С тех пор эту мутацию обнаружили уже в 130 странах. Кроме того, по миру распространяются и другие опасные мутации — южноафриканский вариант выявили в 80 странах, а бразильский — в 45.В России, по последним данным, насчитывается 128 случаев британского штамма. Все они завозные, преимущественно из Турции и Танзании.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,Великобритания,В мире</tags>
</doc>
