<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Путин подписал новую редакцию основ госполитики по информбезопасности</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:17 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3374</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апр — РИА Новости. Владимир Путин утвердил новую редакцию основ государственной политики России в области международной информационной безопасности. Текст указа опубликован на официальном портале правовой информации.Основы государственной политики в области международной информационной безопасности — это документ стратегического планирования, который определяет основные угрозы в этой области, цели и задачи госполитики, а также основные направления ее реализации. Совет безопасности 26 марта одобрил проект новой редакции. Предыдущую приняли в 2013 году, она действовала до 2020-го.Согласно документу, международная информационная безопасность представляет собой такое состояние глобального информпространства, при котором — на основе общепризнанных принципов и норм международного права и на условиях равноправного партнерства — обеспечивается поддержание международного мира, безопасности и стабильности.Основные угрозы: использование IT-технологий в военно-политической и иной сферах в целях подрыва (ущемления) суверенитета государств, нарушения их территориальной целостности и осуществления других действий, которые препятствуют поддержанию информбезопасности; применение IT-технологий в террористических и экстремистских целях, в том числе для пропаганды терроризма и привлечения к нему новых сторонников, а также для вмешательства во внутренние дела суверенных государств.Кроме того, в числе главных угроз названо использование IT-технологий в преступных целях, в том числе для совершения преступлений в сфере компьютерной информации, а также для мошенничества; для кибератак на информационные ресурсы государств; использование странами технологического доминирования для монополизации рынка IT-технологий, ограничения доступа других государств к передовым информационно-коммуникационным технологиям, а также для усиления их технологической зависимости от доминирующих в сфере информатизации стран.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Владимир Путин,В мире</tags>
</doc>
