<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Ракету "Союз-2.1а" для запуска "киноэкипажа" украсят символикой фильма</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:02 24.09.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1985</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 24 сен - РИА Новости. Ракету-носитель "Союз-2.1а", которая отправит "киноэкипаж" с актрисой Юлией Пересильд и режиссером Климом Шипенко для съемок первого в космосе художественного фильма "Вызов", украсят символикой фильма, изображение ракеты опубликовано на странице проекта на сайте Первого канала.Это не первый опыт раскраски ракет "Союз". Ранее они украшались к Олимпиаде 2014 года, юбилеям полета Юрия Гагарина и Сергея Королева, символикой Чувашии, а весной для коммерческого пуска ракета полностью преобразилась - из серо-оранжевой гаммы в бело-синюю.На четырех блоках первой ступени будут размещены логотипы "Роскосмоса", "Главкосмоса" (российский оператор космического туризма), Первого канала, логотипы спонсоров, вертикальные синие и оранжевые полосы украшают все три ступени и головной обтекатель. А на третьей ступени будет написано "Вызов".Согласно данным с сайта "Роскосмоса", пуск ракеты-носителя "Союз-2.1а" с кораблем "Союз МС-19" с космодрома Байконур намечается 5 октября в 11.55 мск.Как рассказали ранее в пресс-службе госкорпорации, планируемая длительность полета к МКС составляет 3 часа 18 минут. Это чуть дольше рекордного времени в 3 часа 3 минуты, установленного кораблем "Союз МС-17" в октябре 2020 года.Ожидается, что 17 октября Шипенко и Пересильд вернутся на Землю на корабле "Союз МС-18" вместе с космонавтом Олегом Новицким.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Наука,Байконур (город),Юрий Гагарин (космонавт),Роскосмос,Союз,Космос - РИА Наука,Международная космическая станция (МКС),Главкосмос,Земля,Юлия Пересильд,Клим Шипенко,Новости культуры,Кино и сериалы</tags>
</doc>
