<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава Пентагона прокомментировал вывод войск из Афганистана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:32 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2436</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 14 апр - РИА Новости. Глава Пентагона Ллойд Остин в свете предстоящего вывода американских войск из Афганистана заявил, что те "выполнили свою задачу" в этой стране."Наши войска завершили выполнение задачи, которая была возложена на них, когда их отправили в Афганистан", - сказал глава оборонного ведомства США на пресс-конференции в НАТО. Он отметил, что за время нахождения в Афганистане американские военные "не только значительно преуменьшили угрозу", которую представляют для США террористические группировки, но также "сделали возможным прогресс в сфере экономики, гражданского общества и политики".Предстоящий вывод оставшихся вооруженных сил США из Афганистана позволит Вашингтону сосредоточиться на других вызовах, а также восстановить свои союзы, добавил Ллойд Остин.Он добавил, что в качестве "вызова номер один" США рассматривают Китай, который "стремится изменить мировой порядок". Вашингтон регулярно заявляет о том, что воспринимает Пекин как своего первоочерёдного оппонента в торговой и технологической сферах, указывая, что его действия идут вразрез с национальными интересами США.Вслед за Китаем шеф Пентагона упомянул Россию, призвав ее уважать территориальную целостность Украины и отказаться от "агрессивных и провокационных действий". Напряжённость на границе Украины и РФ вызвала пристальное внимание в Вашингтоне и стала одной из самых обсуждаемых международных тем в американских официальных кругах. Москва неоднократно отвергала все обвинения.Администрация США объявила, что к 1 мая начнет и до 11 сентября завершит вывод войск из Афганистана. Заявлено, что вывод будет идти в полной координации с союзниками и партнерами.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ллойд Остин,Министерство обороны США,Афганистан,США,В мире</tags>
</doc>
