<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">МИД Армении раскритиковал открытие парка военных трофеев в Баку</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">15:51 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">6638</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕРЕВАН, 13 апр – РИА Новости. МИД Армении раскритиковал открытие в понедельник в Баку парка военных трофеев, в Ереване считают, что это демонстрирует плохое отношение к погибшим, без вести пропавшим и пленным во время эскалации конфликта в Карабахе осенью 2020 года.Парк создан в Хатаинском районе Баку под открытым небом. На территории созданы информационный центр и магазин по продаже сувениров. В парке военных трофеев вырыты искусственные окопы и установлены макеты армянских солдат. На одном из трофейных танков также нарисован образ армянского военнослужащего."Церемония открытия "парка" и выступление на ней президента Азербайджана показывают, что вышеуказанная акция направлена на публичное унижение памяти погибших в войне, пропавших без вести и пленных", - считают в армянском внешнеполитическом ведомстве.В заявлении отмечается, что в условиях, когда все еще не полностью преодолены последствия эскалации, организация этого парка говорит о "нетерпимости и ксенофобии" Азербайджана."С одной стороны руководство Азербайджана выступает с заявлениями относительно возможного реваншизма со стороны Армении, а с другой - с помощью данной "выставки" предпринимает попытку монументализации реваншизма", - отметили в МИД.В конце сентября 2020 года в Нагорном Карабахе возобновились боевые действия, которые стали продолжением многолетнего конфликта и привели к жертвам среди мирного населения. Стороны предприняли несколько попыток заключить перемирие, но успешным оказалось трехстороннее соглашение, достигнутое в ночь на 10 ноября. При посредничестве Москвы Азербайджан и Армения договорились полностью прекратить огонь и обменяться пленными и телами погибших. Ереван также передал Баку Кельбаджарский, Лачинский и Агдамский районы. Кроме того, в регионе разместились российские миротворцы.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ситуация в Нагорном Карабахе,Нагорный Карабах,МИД Армении,Азербайджан,Армения,В мире</tags>
</doc>
