<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Датские власти не будут возобновлять вакцинацию препаратом AstraZeneca</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:20 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3565</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МУРМАНСК, 14 апр - РИА Новости. Власти Дании приняли решение не возобновлять вакцинацию от коронавируса препаратом AstraZeneca из-за редких случаев тромбоза, сообщил на пресс-конференции директор управления здравоохранения Дании Сёрен Брустрём."AstraZeneca исключена из датской программы вакцинации", - сообщил Брустрём.При этом, по словам властей, датское агентство по лекарственным средствам согласно с европейским в том, что у AstraZeneca больше преимуществ, чем недостатков, однако решение об использовании вакцины каждая страна принимает сама, поэтому Дания не будет продолжать вакцинацию AstraZeneca."Существует связь между редкими, однако тяжелыми, случаями образования тромбов, кровотечений и низкого количества тромбоцитов и вакцины против COVID-19 от AstraZeneca. В Дании осуществляется хороший контроль над эпидемией COVID-19 и существуют другие вакцины против (инфекции), Национальный совет здравоохранения решил продолжить прививочную кампанию против COVID-19 без вакцины от AstraZeneca", - говорится в релизе управления по здравоохранению Дании.Ранее о том, что Дания откажется от вакцинации AstraZeneca, сообщили датские СМИ, по их данным, это вызовет задержку в графике вакцинации в стране.Европейское агентство по лекарственным средствам после изучения дополнительной информации по вакцине АstraZeneca сообщило, что ее польза превышает связанные с ней риски, но признало вероятность связи между вакцинацией и очень редким возникновением тромбоэмболических осложнений у пациентов. Регулятор считает необходимым внести редкую вероятность таких осложнений в список побочных эффектов этой вакцины. При этом специалисты пока не смогли подтвердить какие-либо конкретные факторы риска, связанные с АstraZeneca и способные провоцировать тромбозы. Известно лишь, что большинство уже зафиксированных случаев произошли с женщинами моложе 60 лет в течение двух недель после вакцинации.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Вакцина AstraZeneca,Коронавирус COVID-19,Коронавирусы,Здоровье - Общество,AstraZeneca,Дания,В мире</tags>
</doc>
