<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Косачев оценил значимость договоренности Путина и Байдена о встрече</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:05 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2841</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр - РИА Новости. Договоренность лидеров России и США Владимира Путина и Джо Байдена о встрече является глобальной по своим перспективам и значимости, заявил вице-спикер Совета Федерации Константин Косачев."Самое главное - возможная личная встреча в ближайшие месяцы, а также поручения ведомствам и помощникам ее основательно готовить. Это новость не только дня. Это новость глобального уровня и по масштабам, и по значимости, и по перспективам", - написал сенатор в Facebook.Как подчеркнул парламентарий, впереди предстоит труднейшая работа. "Преуменьшать проблемы было бы неправильно. Но когда есть форматы для их обсуждения, для сближения позиций или хотя бы для лучшего понимания обеспокоенностей и намерений друг друга - это уже немало", - отметил он.По мнению Косачева, то, что именно Байден позвонил Путину, "во всех смыслах показательно, особенно в сумятице последнего времени".Разговор президентов России и США свидетельствует о желании "расчистить" двустороннюю повестку, добавил Константин Косачев."Это взаимное желание расчистить, насколько возможно, двустороннюю повестку дня, чтобы не создавать ненужных помех в совместной работе", - написал сенатор в Facebook.По словам Косачева, разговор также свидетельствует о взаимной готовности обсуждать все накопившиеся вопросы в интересах обеспечения стратегической стабильности. "Очень важный шаг вперед", - считает он.Он отметил, что ещё одним важным моментом беседы президентов является "фиксация разногласий, но без их драматизации".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Совет Федерации РФ,Россия,Константин Косачев,Джо Байден,Владимир Путин,США,В мире</tags>
</doc>
