<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В МИД оценили заявление Байдена о сроках вывода войск из Афганистана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">05:16 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">18668</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр — РИА Новости. Москва призывает избежать военного сценария развития событий после переноса сроков вывода контингента США из Афганистана, заявил в четверг РИА Новости спецпредставитель президента России по Афганистану, глава второго департамента Азии МИД России Замир Кабулов.Президент США Джо Байден в среду официально объявил о решении вывести войска из Афганистана до 11 сентября — 20-й годовщины терактов, после которых администрация Джорджа Буша — младшего начала в исламской республике операцию против террористов группировки "Аль-Каида"*. Как заявил Байден, США будут уходить из Афганистана не в спешке, а ответственно и в координации с союзниками. Между тем, согласно соглашению, заключенному с талибами предыдущей администрацией, американские войска должны уйти из страны 1 мая.В среду движение "Талибан" заявило, что настаивает на выводе иностранных войск из Афганистана в указанный в заключенном в Дохе соглашении срок.По словам Кабулова, реакция талибов на решение США перенести вывод войск была ожидаема. "Теперь американским коллегам надо будет объясняться с движением талибов, с которым они подписали соглашение. Договоры должны выполняться", — сказал Кабулов.В Афганистане идет противостояние правительственных сил и боевиков радикального движения "Талибан", которое овладело значительной территорией в сельских районах и развернуло наступление на крупные города. Силы обороны и безопасности Афганистана проводят по всей стране совместные операции по борьбе с терроризмом.* Террористическая организация, запрещенная в России.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Замир Кабулов,Аль-Каида,Джордж Буш (младший),Джо Байден,Москва,Афганистан,Талибан,США,В мире</tags>
</doc>
