<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Сети раскритиковали Госдеп из-за публикации о Дне космонавтики</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">00:42 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">12396</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр – РИА Новости. Пользователи Сети раскритиковали публикацию в русскоязычном аккаунте Госдепартамента США о Дне космонавтики, в которой не упоминается Юрий ГагаринВ посте американского ведомства в Facebook говорится, что сегодня по всему миру отмечают шестидесятилетие пребывания человека в космосе. Имя первого космонавта Госдеп не упомянул. В посте не указано, что первая страна, запустившая человека в космос, — это СССР, а на прикрепленной фотографии запечатлен один из американских астронавтов с флагом США на рукаве скафандра.В комментариях под записью пользователи выразили недовольство ее содержанием."Какое позорище. Недостойно и мелко", - написала Юлия Ширшкова."А назвать имя Юрия Гагарина религия не позволяет?" – задался вопросом Arsen Teregulov."Кстати, а почему на картинке какой-то человек с американским флагом? Шестьдесят лет назад американцы в космос не летали - это сделали русские", - отметил Артем Оганов."Кто же этот человек? Откуда он, как его звали? Загадки, сплошные загадки", - сыронизировал Евгений Норин."Сегодня 60 лет со дня полета первого в мире космонавта, гражданина СССР, офицера Советской армии, русского Юрия Гагарина! И так уже будет всегда!" - указала Людмила Антипина."Судя по шеврону на рукаве космонавта, это Америка запустила первого человека", - пошутил Андрей Ваганов.США не первый раз "забывают" об участии СССР в различных событиях и достижениях мирового масштаба. Так, в прошлом году накануне Дня Победы в аккаунте администрации президента США появилось видео, в котором утверждалось, что во Второй мировой войне победу над нацизмом одержали только США и Британия. Вклад Советского Союза в разгром фашистов никак не упомянули.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Космос,Государственный департамент США,Юрий Гагарин (космонавт),СССР,США,В мире</tags>
</doc>
