<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Сети разместили первый кадр из экранизации видеоигры The Last of Us</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">03:10 28.09.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">352</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 28 сен — РИА Новости. Разработчики видеоигры The Last of Us, на основе которой HBO сейчас разрабатывает свой новый сериал, опубликовали в Twitter первое изображение из предстоящего шоу.На фотографии главные герои — контрабандист Джоэл (Педро Паскаль) и девочка-подросток Элли (Белла Рамзи) стоят спиной к зрителям на фоне поля и разрушенного объекта, напоминающего самолет. Оба персонажа выглядят невероятно похожими на своих прототипов из видеоигры.В комментариях под публикацией пользователи написали, что первый кадр из сериала "выглядит потрясающе". "С нетерпением жду, чтобы увидеть больше!", "Для меня это очень важно — посмотреть вживую любимую серию видеоигр", — отметили они.По информации ScreenRant, работа над сериалом "идет полным ходом". В августе, например, стало известно, что российский режиссер Кантемир Балагов завершил съемки пилотного эпизода."Моя работа здесь выполнена. Я благодарен за предоставленную возможность. Это был отличный опыт со взлетами и падениями. А теперь назад, в Россию-матушку", — написал тогда Балагов в Instagram.Дата выхода сериала пока не объявлена. Ожидается, что он выйдет не раньше 2022 года.Действие в нем развернется в постапокалиптическом будущем на территории бывших США, спустя двадцать лет после глобальной пандемии, вызванной опасно мутировавшим вирусом. Джоэлу и Элли предстоит пересечь разрушенную Америку и добраться до безопасной зоны, чтобы спасти свои жизни. Однако на этом непростом пути они неоднократно сталкиваются с множеством опасностей и встречают врагов.Ранее также стало известно, что сериал по The Last Of Us может стать дороже "Игры престолов" — одного из самых популярных и рейтинговых шоу HBO. "Стоимость одного эпизода значительно превышает восьмизначную цифру", — рассказывал Дэмиэн Петти, президент местного профсоюза актеров.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,Кино и сериалы,Twitter,США,HBO,Кантемир Балагов</tags>
</doc>
