<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В НАТО призвали Россию к деэскалации на границе с Украиной</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:17 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2399</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БРЮССЕЛЬ, 14 апр - РИА Новости. Главы МИД и минобороны НАТО обеспокоены "усилением российского присутствия на территории и у границ Украины", призывают РФ к деэскалации, сообщил генсек альянса Йенс Столтенберг на пресс-конференции в Брюсселе по итогам видеоконференции с главами МИД и минобороны стран-союзниц с физическим присутствием главы Пентагона Ллойда Остина и госсекретаря Энтони Блинкена."Сегодня министры НАТО обсуждали наращивание военных сил на Украине и около ее границ… Это часть целого ряда агрессивных действий России, которые вызывают глубокую обеспокоенность. Мы призываем Россию немедленно снизить напряженность, прекратить провокации и выполнять свои международные обязательства", - сказал он.Украинские силовики в конце марта заявили, что при обстреле у поселка Шумы в Донецкой области погибли четверо военных, еще двое были ранены. Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что в ближайшее время обсудит ситуацию с лидерами "нормандской четверки" (Украина, Германия, Россия и Франция). Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявлял, что Россия, не являясь стороной конфликта, не может обеспечить всеобъемлющее перемирие в Донбассе, но использует свое влияние для выполнения соглашений.Киев с 2014 года неоднократно высказывает прогнозы относительно действий российских ВС, в том числе и по якобы планирующимся нападениям. Президент России Владимир Путин ранее заявлял, что РФ ни на кого не собирается нападать. По его словам, российская угроза - это "выдумка тех, кто хочет наживаться на своей роли передового отряда борьбы с Россией, получать какие-то бонусы и преференции за это". Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Энтони Блинкен,Владимир Зеленский,Дмитрий Песков,Франция,Россия,НАТО,Украина,В мире</tags>
</doc>
