<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Индии впервые выявили более 200 тысяч новых случаев COVID-19 за сутки</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">08:13 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2075</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[НЬЮ-ДЕЛИ, 15 апр – РИА Новости. В Индии за минувшие сутки 200 739 человек заразились коронавирусом, более 1 тысячи человек скончались, это самое большое число заразившихся и умерших за одни сутки с момента начала пандемии в стране, сообщает минздрав Индии.Рост числа заболевших в Индии продолжается уже 36-й день, в результате чего число лечащихся от COVID выросло с 135,9 тысячи до более чем 1,4 миллиона человек.Индия находится на втором месте в мире по числу выявленных случаев коронавируса. Согласно последним данным минздрава, всего в стране зарегистрированы свыше 14 миллионов случаев COVID-19. При этом болезнь победили более 12,4 миллиона человек, умерли от коронавируса и сопутствующих заболеваний 173 тысячи человек.Наибольшее число заболевших в Индии пришлось на штат Махараштра, где за прошедший месяц выявлено наибольшее число новых случаев заболевания коронавирусом. За минувшие сутки в штате выявлены 58,9 тысячи заболевших, всего в штате лечение от коронавируса получают более 613 тысяч человек.Ранее сообщалось, что в Махараштре выявлен вариант коронавируса с двойной мутацией, на долю которого приходится около 20% заражений в штате.Накануне власти штата ввели фактический карантин до 1 мая. Людям разрешено появляться на улице только по уважительной причине, на этот период будет продлен ночной комендантский час, а днем разрешено работать только поставщикам основных услуг – больницам, полиции и пожарным, магазинам продуктов, банкам и сотрудникам организаций, поставляющих воду, электричество и интернет.Следом за Махараштрой наибольшее число новых случаев заболевания выявлено в Уттар Прадеше (20 439), Дели (17 282), Чхаттисгархе (14 250), и Карнатаке (11 265).При этом минздрав отметил высокие темпы вакцинации в стране - по данным министерства, прививку получили более 114 миллионов человек, только за последние сутки число вакцинированных выросло на 3,3 миллиона. В стране разрешены для экстренного применения три вакцины против коронавируса - индийский вариант "оксфордской" вакцины от AstraZeneca под названием Covieshield, отечественная Covaxin и российская вакцина "Спутник V".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,Чхаттисгарх,Карнатака,Здоровье - Общество,Дели,В мире</tags>
</doc>
