<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Режиссер последнего Бонда реализует проект Кубрика о Бонапарте</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">00:44 11.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">126</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 11 окт — РИА Новости. Кэри Фукунага реализует проект Стэнли Кубрика о Наполеоне Бонапарте. Об этом он рассказал в беседе со Стивом Вайнтраубом из Collider.Кубрик был близок к тому, чтобы снять фильм о французском императоре с Джеком Николсоном в главной роли в 1969 году. Однако воплотить задуманное ему не удалось. Съемки отменили. Руководители студии MGM были больше заинтересованы в строительстве роскошных казино и не хотели рисковать огромными суммами, которые требовались для создания исторической эпопеи.Уже после смерти Кубрика в 1999 году за картину взялся Стивен Спилберг. Он планировал превратить так и не снятый фильм Кубрика в сериал. В 2016 году в Сети появились слухи, что к проекту присоединился Кэри Фукунага. Недавно режиссер подтвердил, что работает над ним.Режиссер серьезно относится к реализации задумок Кубрика в жизнь. Он много общался с семьей культового кинематографиста и ездил в его поместье в Хартфордшире в Англии."Я провел не один час в библиотеке Кубрика и в его доме в Сент-Олбансе, говорил с женой режиссера и его шурином", — делится подробностями Фукунага.Стэнли Кубрик известен по таким легендарным фильмам, как "Цельнометаллическая оболочка", "2001 год: Космическая одиссея", "Сияние", "Заводной апельсин" и многим другим.Кэри Фукунага снял фильмы "Джейн Эйр", "Безродные звери", сериал "Маньяк" и другие проекты. Он также стал режиссером 25-ой ленты о Джеймсе Бонде "Не время умирать", которая вышла в российский прокат 7 октября 2021 года.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Наполеон Бонапарт,Дэниел Крейг,Джеймс Бонд,Стэнли Кубрик,Новости культуры,Кино и сериалы,Джек Николсон</tags>
</doc>
