<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Немецкие экоактивисты подали иск против "Северного потока — 2"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:50 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">21958</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БЕРЛИН, 13 апр - РИА Новости. Немецкая организация по защите окружающей среды (DUH) подала иск в административный суд Гамбурга, оспаривая разрешение немецкого регулятора на строительство трубопровода "Северный поток 2", говорится в заявлении организации.DUH регулярно критикует трубопровод и инициирует судебные разбирательства по проекту."Немецкая организация по защите окружающей среды подала сегодня иск против ускоренного продолжения строительства "Северного потока 2". Иск в административном суде Гамбурга направлен против разрешения строительных работ в чувствительный период гнездования птиц, выданный Федеральным ведомство по судоходству и гидрографии (BSH)", - говорится в заявлении.Как пояснили в организации, иск подан после того, как BSH отклонила протест DUH против разрешения на строительство. "DUH считает разрешение BSH на дальнейшее строительство от января 2021 года неправомерным: потребности в "Северном потоке 2" нет, последствия для климатических целей (целей политики по защите климата) игнорируются, влияние на морских птиц и морских свиней на основании неактуальных данных игнорируется", - заявили в организации."Северный поток 2" предполагает строительство двух ниток газопровода общей мощностью 55 миллиардов кубометров газа в год от побережья России через Балтийское море до Германии. Против проекта активно выступают США, продвигающие в ЕС свой сжиженный природный газ, а также Украина и ряд европейских стран. Вашингтон в декабре 2019 года ввел санкции против газопровода, в результате чего швейцарская Allseas вынуждена была остановить прокладку.Она продолжилась спустя год - в декабре 2020 года трубоукладчик "Фортуна" уложил 2,6 километра труб в водах Германии. В результате, по данным Nord Stream 2 AG, в конце января недостроенными оставались примерно 148 километров газопровода из общей протяженности двух его ниток в 2 460 километров: в водах Дании оставалось уложить 120 километров и около 28 километров - в водах Германии. Как заявил ранее представитель госдепартамента США, Вашингтон не исключают дальнейших мер против "Северного потока 2".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Allseas,Nord Stream 2 AG,Северный поток — 2,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
