<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава МИД Украины предложил НАТО десять шагов по поддержке Киева</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:37 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3772</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИЕВ, 13 апр — РИА Новости. Министр иностранных дел Украины Дмитрий Кулеба во время встречи с представителями НАТО предложил альянсу десять конкретных шагов по поддержке Киева.Ранее представители блока на встрече в Брюсселе с главой украинской дипломатии выразили обеспокоенность в связи с "наращиванием российской военной мощи на территории и у границ Украины"."Я предложил союзникам по НАТО десять конкретных шагов, которые они могут сделать для того, чтобы оперативно и содержательно, по сути, нас поддержать в этой ситуации", — заявил Кулеба во вторник в своем видеообращении, опубликованном в Facebook.При этом глава украинского МИД не стал конкретизировать, какими были предложенные шаги.Он отметил, что во время заседания комиссии Украина — НАТО все государства — члены Североатлантического альянса высказали поддержку Украине."Ни у кого нет каких-либо разночтений, относительно того, что происходит на границе с Украиной и кто это делает", — заявил Кулеба.Ранее Вашингтон заявил об эскалации "российской агрессии" в Донбассе и призвал Москву объяснить передвижение войск у границ с Украиной и в Крыму. В ответ замминистра иностранных дел Сергей Рябков отметил, что Штатам уже предоставлялись все необходимые комментарии. Он назвал неприемлемой тональность американской стороны и добавил, что Америке придется довольствоваться уже полученной информацией. Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков подчеркнул, что Кремль не обязан кому-либо объяснять передвижение войск внутри страны.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Дмитрий Кулеба,НАТО,Сергей Рябков,Дмитрий Песков,Москва,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
