<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Ростуризм опубликовал памятку для купивших туры в Турцию и Танзанию</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">18:53 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">16578</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр — РИА Новости. Ростуризм опубликовал памятку с разъяснениями, что делать российским туристам, которые купили туры в Турцию и Танзанию.Накануне оперштаб ограничил авиасообщение с этими двумя странами с 15 апреля до 1 июня."Если ваш вылет из России запланирован на 13 или 14 апреля. Так как авиасообщение приостанавливается с 15 апреля, отмена туров на 13 и 14 число не попадает под страховой случай — вам нужно связаться с турагентом и обсудить возможные варианты переноса или отмены поездки", — говорится в сообщении.В случае уже нахождения на отдыхе в Турции туристам советуют продолжить отдых. Обратный рейс должен состояться в даты, на которые были куплены билеты.Если путешественник решит вернуться домой раньше, то в первую очередь об этом надо сообщить представителю туроператора и обсудить возможные варианты. Если же турист путешествует самостоятельно, то нужно обратиться в авиакомпанию, в которой покупался билет и уточнить условия переноса вылета.При условии, что путевка куплена в Турцию или Танзанию на период с 15 апреля до 1 июня, нужно обсудить с турагентом возможность смены направления отдыха на те же даты, перенос поездки на более поздние даты и отмену тура.В случае отмены тура Ростуризм советует: "Вам нужно предоставить письменное заявление (образец можно посмотреть на сайте Роспотребнадзора). Укажите в нем причину расторжения договора и требование вернуть средства, внесенные за поездку. <...> Важно: туроператор имеет право удержать деньги за фактически понесенные им расходы. Если вы не согласны с размером вычета, вы можете оспорить его в суде".Если поездка запланирована после 1 июня 2021 года, то стоит подождать и следить за информацией, ограничение на перелеты временное.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус в России,Коронавирус COVID-19,Коронавирусы,Новости - Туризм,Федеральное агентство по туризму (Ростуризм),Федеральная служба по надзору в сфере защиты прав потребителей и благополучия человека (Роспотребнадзор),Турция,Танзания,В мире</tags>
</doc>
