<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Испании мужчина умер после вакцинации AstraZeneca, сообщили СМИ</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">12:43 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1066</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МАДРИД, 13 апр - РИА Новости. Тридцатилетний мужчина скончался в испанском городе Толедо (автономное сообщество Кастилия-Ла-Манча) после вакцинации от коронавируса препаратом компании AstraZeneca, сообщает местное издание Encastillalamancha.Мужчина был преподавателем в одном из местных институтов. Как сообщается, он попал в больницу 9 апреля в связи с очень тяжелым случаем развития тромбоза. В тот же день медучреждение уведомило минздрав страны и Испанское агентство медикаментов и товаров медицинского назначения (AEMPS) о предполагаемой побочной реакции на лекарство у пациента, поступившего в отделение интенсивной терапии. Мужчина несколько дней находился в реанимации в тяжелом состоянии и скончался 12 апреля.Власти предполагают, что побочная реакция могла быть следствием использования вакцины AstraZeneca.Европейское агентство по лекарственным средствам после изучения дополнительной информации по вакцине АstraZeneca сообщило, что ее польза превышает связанные с ней риски, но признало вероятность связи между вакцинацией и очень редким возникновением тромбоэмболических осложнений у пациентов. Регулятор считает необходимым внести редкую вероятность таких осложнений в список побочных эффектов этой вакцины. При этом специалисты пока не смогли подтвердить какие-либо конкретные факторы риска, связанные с АstraZeneca и способные провоцировать тромбозы. Известно лишь, что большинство уже зафиксированных случаев произошли с женщинами моложе 60 лет в течение двух недель после вакцинации.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Здоровье - Общество,AstraZeneca,Испания,В мире</tags>
</doc>
