<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Пашинян уйдет в отставку в последней декаде апреля</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:48 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3741</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЕРЕВАН, 14 апр - РИА Новости. Премьер Армении Никол Пашинян заявил, что собирается подать в отставку в последней декаде апреля, чтобы запустить механизм проведения внеочередных парламентских выборов.Ранее Пашинян анонсировал проведение внеочередных парламентских выборов 20 июня. Он заявлял, что формально уйдет в отставку в апреле, чтобы запустить механизм роспуска парламента, но будет руководить правительством до выборов. Согласно армянскому законодательству, внеочередные выборы в Национальное собрание проводятся не ранее, чем через 30 дней, и не позднее, чем через 45 дней после роспуска парламента. Механизм роспуска может быть формально запущен после отставки. Парламент будет распущен, если в течение двух недель депутаты дважды не изберут премьера."Я собираюсь подать в отставку в последней декаде апреля в соответствии с договоренностями с парламентскими силами и президентом республики. После этого для соблюдения необходимых процедур на седьмой день состоятся выборы премьер-министра. Фракция "Мой шаг" выдвинет мою кандидатуру, как этого требует положение конституции. Другие фракции кандидатов не предложат и "Мой шаг" меня не изберет", - сказал Пашинян в ходе правительственного часа в парламенте.По его словам, тоже самое произойдет и во второй раз, после чего парламент будет считаться распущенным и на 20 июня будут назначены внеочередные парламентские выборы.При этом он предостерег политические силы от нарушений договоренностей. "Если политсилы попытаются отклониться от политических договоренностей, то совершат политическое самоубийство. "Мой шаг" изберет меня премьером и тема будет закрыта", - сказал Пашинян.Очередной политический кризис разгорелся в Ереване после неосторожных слов Пашиняна о российских "Искандерах". Замначальника генштаба Армении, по данным СМИ, высмеял премьера, за что был отправлен в отставку, следом за ним подать в отставку было предложено и начальнику генштаба. ВС Армении выступили с заявлением, в котором потребовали отставки самого Пашиняна. Премьер расценил это как попытку переворота и призвал своих сторонников выйти на улицы. Тем временем оппозиция возвела баррикады и разбила палаточный лагерь возле парламента, требуя отставки премьер-министра. Позднее они разобрали часть баррикад.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ситуация в Армении,Никол Пашинян,Ереван,Армения,В мире</tags>
</doc>
