<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Алиев потребовал от Еревана ответа, откуда Армения получила "Искандер-М"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:14 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">277901</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БАКУ, 12 апр — РИА Новости. Президент Азербайджана Ильхам Алиев потребовал от Еревана объяснить, откуда у армянских ВС появились ракеты "Искандер-М" во время конфликта в Нагорном Карабахе."Откуда у Армении взялись эти ракеты? Их у них не должно было быть. Мы хотим ответа на вопрос, как это смертельное оружие попало в руки армян. Пока мы не получили ответа на этот вопрос, но получим", — сказал азербайджанский лидер во время открытия парка трофеев в Баку, его цитирует Гостелеканал АЗТВ.По словам Алиева, с помощью "Искандеров-М" Армения пыталась уничтожить город Шуша."Эти ракеты были использованы против азербайджанских военных после освобождения Вооруженными силами Азербайджана города Шуша от армянской оккупации. У нас имеется достаточно данных, но мы ждем официального заявления", — добавил он.Ранее в Баку сообщили, что обнаружили обломки ракет "Искандер-М", которые Армения якобы использовала в Карабахе осенью 2020 года. Обломки ракет показали представители Национального агентства по разминированию территорий Азербайджана (ANAMA). Там утверждают, что фрагменты двух ракет нашли 15 марта в городе Шуша при очистке района от мин, сейчас уточняют модификацию ракет. При этом в ANAMA не объяснили, на основании чего сделан вывод о применении "Искандеров-М" именно осенью 2020 года во время военных действий.В ноябре 2020-го бывший начальник службы военного контроля Минобороны Армении, экс-глава Генштаба Мовсес Акопян заявил, что в Нагорном Карабахе применили оперативно-тактический ракетный комплекс "Искандер" — но не указал, в каком направлении. Позднее Пашинян сообщил, что во время эскалации конфликта были "невзорвавшиеся" или "разорвавшиеся на десять процентов" "Искандеры".Как передавало агентство Арменпресс со ссылкой на пресс-секретаря главы кабмина Мане Геворгян, Владимир Путин и Пашинян обсудили это заявление: "В результате сравнения имеющихся фактов и сведений премьер Армении пришел к заключению, что относительно данной ситуации ему было доложено неправильно".В Минобороны России подчеркивали, что Армения не применяла свои "Искандеры" в ходе конфликта в Нагорном Карабахе, весь боезапас ракет находился на складах Вооруженных сил страны. Как отмечали в ведомстве, в вопросе "Искандеров" Пашиняна ввели в заблуждение.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ситуация в Нагорном Карабахе,Искандер-М,Ильхам Алиев,Азербайджан,Армения,В мире</tags>
</doc>
