<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Третья часть фильма "Фантастические твари" выйдет на три месяца раньше</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">04:31 23.09.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1186</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 23 сен — РИА Новости. Третья часть фильма "Фантастические твари и где они обитают" выйдет 15 апреля 2022 года, сообщили в официальном Instagram-аккаунте картины.Премьера ленты студии Warner Bros. состоится на три месяца раньше, чем планировалось. Изначально ожидалось, что на широких экранах спин-офф фильмов о "Гарри Поттере" появится 15 июля.Предстоящий фильм режиссера Дэвида Йейтса также получил и официальное название — "Fantastic Beasts: The Secrets of Dumbledore" ("Фантастические твари: Секреты Дамблдора").Детали сюжета держатся в секрете. Но ожидается, что в третьей части действие будет связано с предыдущим фильмом "Фантастические твари: Преступления Грин-де-Вальда" (2018). В нем злой волшебник Геллерт Грин-де-Вальд привлекал на свою сторону могущественного мага Криденса Бэрбоуна (Эзра Миллер).Поэтому не исключено, что главный антагонист продолжит собирать армию последователей, чтобы захватить власть над волшебным миром. В этом ему должен будет помешать Альбус Дамблдор (Джуд Лоу) и его друзья.Третья часть интересна еще и тем, что в ней дебютирует датский актер Мадс Миккельсен в роли Грин-де-Вальда. Ранее стало известно, что он заменит Джонни Деппа, который играл этого персонажа."Фантастические твари" — один из главных хитов Warner Bros. Вместе оба фильма собрали в мировом прокате 1,46 миллиарда долларов. А если к ним приплюсовать 7,7 миллиардов долларов, заработанных франшизой о "Гарри Поттере" (тоже проект студии), получится, что суммарно киновселенная, созданная по мотивам книг Джоан Роулинг, принесла компании 9,2 миллиарда.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Новости культуры,Кино и сериалы,Джоан Роулинг (Джоан Мюррэй),Мадс Миккельсен,Гарри Поттер,Джонни Депп</tags>
</doc>
