<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Иран поставил условия переговорщикам по ядерной сделке, сообщили СМИ</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:25 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1315</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр - РИА Новости. Иран ставит участникам переговоров по Совместному всеобъемлющему плану действий (СВПД) в Вене четыре условия по санкциям, сообщает агентство Tasnim со ссылкой на информированный источник.По данным агентства, первое условие заключается в отмене всех санкций, вне зависимости от того, были они введены в годы президентства Барака Обамы или же Дональда Трампа, это также касается и санкций, введенных не только в связи с ядерной тематикой. Второе - процесс не должен быть пошаговым.Кроме того, переговоры в Вене должны принести результат в краткие сроки или будут приостановлены, называет агентство третье условие, указывая на четвертое - Иран должен "без спешки" установить, что санкции сняты.На этой неделе в Вене возобновится заседание комиссии по Совместному всеобъемлющему плану действий (СВПД), в ходе которого представители стран-участниц ядерной сделки (Россия, Китай, Германия, Франция и Великобритания, а также ЕС) продолжат обсуждение вопроса о снятии американских санкций с Тегерана и восстановление реализации СВПД в полном объеме.Заключенный в 2015 году "шестеркой" (Великобритания, Германия, Китай, Россия, США, Франция) и Ираном Совместный всеобъемлющий план действий, предполагающий снятие санкций в обмен на ограничение ядерной программы Ирана как гарант неполучения Тегераном ядерного оружия, не просуществовал и трех лет. В мае 2018 года США объявили об одностороннем выходе из нее и восстановлении жестких санкций против Тегерана.Иран в 2019 году - ровно через год после выхода США из сделки - заявил о поэтапном сокращении своих обязательств в рамках соглашения, отказавшись от ограничений в ядерных исследованиях, центрифугах, уровне обогащения урана. В конце 2020 года в Иране приняли закон "Стратегическая мера по отмене санкций", предполагающий активизацию ядерной деятельности с целью добиться отмены санкций против страны. В соответствии с законом иранские ядерщики уже довели обогащение урана до уровня 20% (ядерная сделка предполагает обогащение на уровне 3,67%), а также ограничили с 23 февраля инспекционные возможности МАГАТЭ. Закон предполагает задействование более мощных центрифуг.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Совместный всеобъемлющий план действий (СВПД),Дональд Трамп,МАГАТЭ,Барак Обама,Вена,США,В мире</tags>
</doc>
