<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">ЛНР заявила об отказе Киева рассматривать план по урегулированию</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">21:40 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1576</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЛУГАНСК, 14 апр - РИА Новости. Представители Киева на заседании контактной группы отказались рассматривать план самопровозглашенных Луганской и Донецкой народных республик по урегулированию конфликта в Донбассе, сообщила журналистам пресс-секретарь делегации ЛНР на минских переговорах Мария Ковшарь по итогам видеоконференции.Ранее во вторник прошли переговоры подгрупп контактной группы по Донбассу. По данным МИД ЛНР, в ходе видеоконференции политической подгруппы представители республики надеялись обсудить проект "дорожной карты" по урегулированию конфликта в Донбассе. Представитель ЛНР в данной подгруппе Родион Мирошник заявил, что представители Киева в политической подгруппе по Донбассу сорвали обсуждение повестки дня. В среду состоялось заседание контактной группы по Донбассу."Доклад координатора о причинах срыва заседания политической подгруппы выслушали без осложнений: под давлением ОБСЕ Украина приняла один из предложенных республиками вариантов выхода из сложившегося ранее переговорного тупика. Был принят альтернативный вариант - обсуждать политические вопросы только официальными представителями, без участия общественных экспертов с обеих сторон", - заявила Ковшарь.По ее словам, представители ЛНР и ДНР получили поддержку от координатора контактной группы в вопросе необходимости разработки единого проекта плана по урегулированию конфликта в Донбассе на основе предложений всех сторон.ДНР и ЛНР решили привлечь к переговорам по Донбассу представителей общественности республик. Впервые они приняли участие в переговорах 19 января. В 2020 году Киев ввел в свои переговорные группы советников, которые ранее жили в Донбассе и покинули Донецк и Луганск с началом конфликта. Они принимают участие в заседании подгрупп по Донбассу и могут вступать в полемику со своими оппонентами по переговорному процессу.Ранее советник по информационной политике делегации Киева в контактной группе по Донбассу Алексей Арестович сообщил, что делегация разработала "План совместных шагов", который предполагает вывод "незаконных формирований и наемников" из Донбасса в начале 2021 года, что позволит провести местные выборы на этих территориях 31 марта. В ДНР и ЛНР заявили, что представленный Киевом документ противоречит минским соглашениям, и ждут комментарии к плану, предложенному Донецком и Луганском.Власти Украины в апреле 2014 года начали военную операцию против самопровозглашенных ЛНР и ДНР, которые заявили о независимости после госпереворота на Украине в феврале 2014 года. По последним данным ООН, жертвами конфликта стали около 13 тысяч человек.Вопрос урегулирования ситуации в Донбассе обсуждается, в том числе в ходе встреч в Минске контактной группы, которая с сентября 2014 года приняла уже три документа, регламентирующих шаги по деэскалации конфликта. Однако и после соглашений о перемирии между сторонами конфликта продолжаются перестрелки.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Алексей Арестович,Родион Мирошник,Луганская Народная Республика,Донецкая Народная Республика,Украина,В мире</tags>
</doc>
