<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Бывший глава МИД Азербайджана перечислил основные задачи Баку и Еревана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:32 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">893</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апреля/ Радио Sputnik. Между Баку и Ереваном, прежде всего, должны быть урегулированы вопросы, связанные с восстановлением границы, а также решена проблема компенсации азербайджанской стороне за нанесенный ущерб, считает бывший министр иностранных дел Азербайджана Тофик Зульфугаров.Ранее во вторник сообщалось, что президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил о готовности Азербайджана к подписанию мирного соглашения по Нагорному Карабаху, однако Баку "не видит" в заявлениях армянской стороны инициативы по совершению аналогичных шагов.Кроме того, он указал на необходимость разграничения указанных вопросов и проблемы реинтеграции армянского населения, проживающего на территории Азербайджана. По его словам, данный процесс в настоящее время проходит при поддержке России и Турции.В конце сентября обстановка в Нагорном Карабахе накалилась, министерства обороны Азербайджана и Армении обменялись обвинениями об обстреле территории. В непризнанной Нагорно-Карабахской республике, Армении и Азербайджане ввели военное положение.Десятого ноября пресс-служба Кремля распространила совместное заявление лидеров Армении, Азербайджана и России о прекращении огня в Карабахе с этого же дня. Азербайджан и Армения обязались прекратить боевые действия, остановиться на занятых позициях и обменяться военнопленными. Ереван должен вернуть Баку Кельбаджарский, Лачинский и Агдамский районы.Кроме того, в регион были введены российские миротворцы в количестве 1 960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц техники. Они разместились в Карабахе и Лачинском коридоре.Уже 11 января в Москве состоялись трехсторонние переговоры с участием Путина, Алиева и Пашиняна. Они продлились около 4 часов. По итогу было подписано совместное заявление о будущем социально-экономическом развитии Нагорного Карабаха.Ранее радио Sputnik сообщило, что Алиев рассказал о разговоре с Путиным об "Искандерах" в Карабахе.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Подкасты – Радио Sputnik,Ильхам Алиев,Нагорно-Карабахская Республика,Москва,Баку,Азербайджан,В мире</tags>
</doc>
