<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Глава Генштаба Герасимов назвал Армению ключевым союзником в Закавказье</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">20:46 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">9282</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апр - РИА Новости. Начальник Генштаба Вооруженных сил России генерал армии Валерий Герасимов провел переговоры с начальником генерального штаба Армении Артаком Давтяном."Рад приветствовать вас в Москве. Армения – ключевой союзник и партнер России в Закавказье", - сказал в начале переговоров начальник Генштаба ВС РФ.Герасимов отметил, что страны укрепляют взаимодействие как на двусторонней основе, так и в рамках международных структур, прежде всего ОДКБ.Показателем высокого уровня двусторонних отношений, по его словам, "является функционирование на территории Армении 102-й российской военной базы"."Мы продолжаем готовить квалифицированные кадры в вузах Минобороны России", – заявил начальник Генштаба ВС РФ. Также он добавил, что во время пандемии коронавируса в Армении оказывали помощь в диагностировании военнослужащих армянских вооруженных сил. Всего проведено более 22 тысяч исследований."Представители министерства обороны Армении ежегодно принимают участие в масштабных мероприятиях Минобороны России, и всегда делегации представлены на высоком уровне", - сказал Герасимов.Начальник Генштаба ВС РФ отметил, что в этом году проводится 9-я Московская конференция по международной безопасности, Международные армейские игры и международный военно-технический форум "Армия-2021". "Ожидаем делегации и команды вооруженных сил Республики Армения на этих мероприятиях, а также подразделение на стратегическом командно-штабном учении "Запад-2021", - сказал начальник Генштаба ВС РФ."Сегодня у нас есть возможность обсудить актуальные вопросы двустороннего взаимодействия в оборонной сфере", – подытожил Герасимов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Вооруженные силы РФ,Валерий Герасимов,ОДКБ,Москва,Армения,В мире</tags>
</doc>
