<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В ДНР прокомментировали разговор Путина и Байдена</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:39 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">19119</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ДОНЕЦК, 14 апр - РИА Новости. Донецк пока не видит позитивных сигналов от разговора президентов России и США, о том, изменилось ли что-то, можно будет сказать по окончании заседания контактной группы по Донбассу, которое состоится в среду, заявил РИА Новости депутат Народного совета самопровозглашенной Донецкой народной республики Владислав Бердичевский.Во вторник по инициативе США состоялся телефонный разговор Путина и Байдена. В ходе беседы президент США подтвердил цель выстраивания стабильных и предсказуемых отношений с Россией в соответствии с интересами Вашингтона и высказал обеспокоенность "внезапным" усилением военных РФ в Крыму и на границе с Украиной."Я полагаю, что США исчерпали возможности политического давления на Россию... Россия сейчас ведет очень жесткую риторику в отношении США... Но экономические рычаги влияния еще есть... По поводу позитивного сигнала в отношении ситуации в Донбассе. Я слабо себе пока представляю шансы на мирное урегулирование", - сказал собеседник агентства.Он отметил, что на вчерашнем заседании подгрупп на переговорах по урегулированию конфликта в Донбассе так и не удалось найти консенсус."Я пока не вижу какого то хорошего сигнала. Если бы отношение США изменилось к Украине, то этот сигнал мы бы услышали вчера. Сегодня будет заседание контактной группы и по его окончанию можно будет сказать, изменилось ли что-то или нет ", - сказал Бердичевский.Западные государства в последнее время выражают обеспокоенность в связи с якобы усилением "агрессивных действий" со стороны России на Украине. В Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск РФ в Крыму и на восточной границе Украины. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявлял, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать. Москва не раз заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Владислав Бердичевский,Донецкая Народная Республика,Джо Байден,Дмитрий Песков,Владимир Путин,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
