<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Турции освободили отставных адмиралов, поддержавших конвенцию Монтре</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">06:49 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">8693</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[АНКАРА, 13 апр – РИА Новости, Алёна Палажченко. Суд Анкары освободил десять адмиралов, задержанных ранее за коллективное письмо в защиту конвенции Монтрё, избрав им меру пресечения в виде подписки о невыезде, передает телеканал NTV.Ранее прокуратура Турции потребовала арестовать одного из отставных адмиралов Эргуна Менги, а еще девять — отправить домашний арест. Дело передали в суд для назначения им меры пресечения.Четвертого апреля было опубликовано письмо 104 отставных турецких адмиралов. Они назвали конвенцию Монтре дипломатической победой Турции, восстановившей суверенные права на Босфор и Дарданеллы. Адмиралы также сочли неприемлемой дискуссию о пересмотре соглашения в связи с проектом канала "Стамбул", который должен пройти параллельно Босфору и соединить Мраморное и Черное моря. Авторы письма призвали сохранить Конституцию Турции на фоне слов президент Турции Реджепа Тайипа Эрдогана о возможной разработке нового Основного закона страны.На следующий день полиция задержала десять адмиралов, подписавших письмо.Эрдоган назвал письмо отставных адмиралов неприемлемым, отметив, что армия не может вмешиваться в политику. При этом он подтвердил приверженность конвенции Монтрё в текущее время, не исключив в будущем обсуждения этого вопроса "ради лучших условий".Конвенция Монтре 1936 года сохраняет за торговыми судами всех стран свободу прохода через Босфор и Дарданеллы как в мирное, так и в военное время. Однако режим прохода военных кораблей различен в отношении черноморских и нечерноморских государств. Для военных кораблей нечерноморских держав введены существенные ограничения по классу и сроку пребывания в акватории.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Турция,Монтре,В мире</tags>
</doc>
