<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Белый дом оценил ситуацию с вакцинацией препаратом Johnson &amp; Johnson</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">17:02 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">979</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 13 апр - РИА Новости. Приостановка использования вакцины Johnson & Johnson не окажет значительного влияния на планы Соединенных Штатов по проведению массовой вакцинации населения, заявил во вторник координатор Белого дома по реагированию на пандемию COVID-19 Джефф Зайенц.Ранее Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) США и Центр по контролю и распространению заболеваний (CDC) рекомендовали приостановить вакцинацию от COVID-19 препаратом фармакологического подразделения Janssen компании Johnson & Johnson "из соображений предосторожности"."Данное заявление не окажет значительного влияния на наш план по вакцинации: на сегодняшний день вакцина Johnson & Johnson задействована в менее чем 5% от всех зарегистрированных прививок", - сказано в заявлении Зайенца, которое распространил Белый дом.По его словам, меры, предпринятые президентом Джо Байденом с начала текущего года, помогли обеспечить достаточно вакцин Pfizer и Moderna, чтобы покрыть потребности в вакцинации для 300 миллионов американцев."В течение последних нескольких недель мы предоставляли доступ к 25 миллионам доз вакцин Pfizer и Moderna каждую неделю, и фактически на текущей неделе сделаем доступными 28 миллионов доз этих вакцин. Этих запасов более чем достаточно, чтобы сохранить текущие темпы вакцинации в 3 миллиона прививок ежедневно, и выполнить поставленную президентом задачу по выполнению 200 миллионов прививок к 100 дням его президентского срока", - указал Зайенц.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Джо Байден,Коронавирус COVID-19,Коронавирусы,Здоровье - Общество,Johnson &amp; Johnson,США,В мире</tags>
</doc>
