<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Die Welt: бананы оказались под угрозой исчезновения</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:35 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">82969</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр — РИА Новости. Человечество может остаться без бананов из-за высокоинфекционного почвенного гриба, пишет Die Welt.Заболевание под названием Tropical Race 4 (TR4) стало активно распространяться в Азии и Австралии в XX веке, однако в 2019 году его впервые обнаружили в Южной Америке — основном мировом поставщике бананов.По словам эксперта по фруктам в маркетинговой компании AMI Урсулы Шокемеле, в Колумбии и Гондурасе уже закрылись первые плантации. Она отметила, что заболевание нельзя вылечить с помощью химикатов, из-за чего зараженные почвы придется вывести из оборота как минимум на 30-40 лет.Отмечается, что TR4 в основном поражает сорт Cavendish, на долю которого приходится 95 процентов мировой торговли бананами.Специалисты предупреждают, что даже небольшая частица зараженной почвы на подошве у фермера может привести к распространению инфекции. Кроме того, они объяснили, что болезнь быстро распространяется из-за передачи растениями друг другу одних и тех же генов.Согласно мнению ученых, в природе не существует столь же урожайного сорта бананов, как Cavendish. Помимо этого, во многих странах Азии, Африки и Америки эти фрукты являются таким же важным продуктом в ежедневном рационе, как картофель и рис."Если учесть, что население Земли составляет более семи миллиардов человек, то увеличение потребности растущего населения развивающихся стран в продуктах питания — главная причина роста производства бананов", — заявили в Продовольственной и сельскохозяйственной организации ООН.Таким образом, человечество может лишиться не просто вкусного, но и необходимого продукта питания.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Земля,ФАО,Южная Америка,США,В мире</tags>
</doc>
