<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В МАГАТЭ поддержали решение Токио о сбросе воды с "Фукусимы-1" в океан</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:56 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4130</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВЕНА, 13 апр - РИА Новости. Генеральный директор Международного агентства по атомной энергии (МАГАТЭ) Рафаэль Мариано Гросси приветствовал решение правительства Японии относительно сброса в океан очищенной воды с аварийной АЭС "Фукусима-1" и обещал, что организация будет поддерживать страну во избежание появления негативных последствий.Ранее агентство Киодо сообщило, что правительство Японии решило сбросить в океан воду с аварийной АЭС "Фукусима-1" после тщательной очистки.По его словам, контролируемые сбросы воды в море регулярно используются действующими атомными электростанциями по всему миру и в регионе в соответствии со строгими стандартами и правилами безопасности и охраны окружающей среды.Начало сброса воды намечено примерно на 2023 год. С учетом текущих темпов накопления воды в резервуарах, все имеющиеся емкости будут переполнены к концу 2022 года.Ранее в марте этого года правительство Японии попросила Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) высказать мнение о планах по сбросу радиоактивной воды, которая использовалась для охлаждения реакторов на аварийной станции. В частности, Япония попросила МАГАТЭ подтвердить, что метод утилизации и оборудование для нее отвечает принятым стандартам безопасности, проверить уровень радиации и обнародовать оценки перед мировым сообществом.В результате землетрясения магнитудой 9,0 и цунами 11 марта 2011 года на АЭС "Фукусима-1" произошла сильнейшая после Чернобыля авария. Из-за утечек радиации были эвакуированы жители восточных районов префектуры Фукусима. Благодаря проведенной дезактивации в части из них режим эвакуации снят, и жителям разрешено вернуться домой. Однако часть районов до сих пор остаются непригодными для жизни. По оценкам оператора АЭС "Фукусима-1" компании ТЕРСО на окончательную ликвидацию последствий аварии на станции и демонтаж реакторов уйдет 40 лет с момента трагедии.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Фукусима (префектура),МАГАТЭ,Фукусима-1,Фукусима (город),Япония,В мире</tags>
</doc>
