<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Регуляторы США оценили заявления о случаях тромбоза после вакцинации J&amp;J</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">11:45 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1912</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВАШИНГТОН, 13 апр - РИА Новости. Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) США, а также американский Центр по контролю и распространению заболеваний (CDC) серьезно относятся к сообщениям о случаях образования тромбов после вакцинации препаратом фармакологического подразделения Janssen компании Johnson & Johnson, передает телеканал CNN со ссылкой на источники."CDC и FDA крайне серьезно относятся к опасениям по поводу образования тромбов и вакцины J&J, они тщательно собирают данные", - заявил источник.Ранее сообщалось, что FDA пока не выявило связи между вакциной компании Johnson & Johnson и случаями образования тромбов. Согласно заявлению медицинско-пищевого регулятора, у "некоторых лиц" в США наблюдались тромбы и низкий уровень тромбоцитов в крови после получения вакцины Johnson & Johnson. При этом отмечалось, что случаи могут быть вызваны разными причинами. FDA поделилось информацией о трех выявленных в США случаях с европейским лекарственным регулятором. В соответствии с заявлением Johnson & Johnson, компания выявила "крайне редкие случаи возникновения побочных эффектов". Отмечается, что связь между вакцинацией и случаями тромбоза пока не установлена.Европейское агентство по лекарственным средствам ЕМА начало изучение данных о случаях развития тромбоэмболических осложнений у пациентов, вакцинированных препаратом фармакологического подразделения Janssen компании Johnson & Johnson. Регулятор подчеркнул, что пока связь между данными осложнениями и вакциной не доказана, будет проведено тщательное расследование поступившей информации. Всего в ЕМА поступили данные о четырех подобных эпизодах не на территории Евросоюза, в том числе один оказался с летальным исходом.Как сообщает издание New York Times со ссылкой на данные Центров по контролю и распространению заболеваний США (CDC), около 4,9 миллиона человек в США привились вакциной Janssen. Ранее подобные осложнения были зафиксированы при применении другой вакцины против коронавируса – компании AstraZeneca. Возможную связь тромбозов с вакцинацией AstraZeneca ЕМА признало и решило внести информацию об осложнениях в сведения о препарате.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,Коронавирусы,Здоровье - Общество,Евросоюз,Johnson &amp; Johnson,США,В мире</tags>
</doc>
