<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Элайджа Вуд признался, что одну из масок орка сделали похожей на Вайнштейна</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">01:47 06.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">210</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 6 окт — РИА Новости. Элайджа Вуд признался, что одну из масок орка сделали похожей на продюсера Харви Вайнштейна. Об этом он рассказал в подкасте Armchair Expert.В 1990-е компания Вайнштейна Miramax купила права на экранизацию книг Джона Рональда Руэла Толкина и вложила несколько миллионов долларов в киноадаптацию, поясняется в The New York Post. К работе над проектом был привлечен Питер Джексон. Однако вскоре режиссер понял, что фильмы не будут сниматься так, как он того бы хотел. Поэтому Джексон спросил Вайнштейна, можно ли связаться с другими студиями.Miramax предоставила кинематографисту такую возможность, но на своих условиях. Во-первых, найти партнеров и подписать контракт нужно было всего за одни выходные. Во-вторых, все три фильма нужно было снять сразу.В итоге Джексону удалось подписать контракт с New Line Cinema.Судя по словам Вуда, съемочная команда не забыла о трудностях на начальном этапе работы.Премьера первого фильма трилогии "Властелин колец" состоялась в 2001 году. В 2003 вышла финальная часть. Элайджа Вуд в проекте сыграл хоббита по имени Фродо Бэггинс.Газета New York Timers в 2017 году опубликовала статью, которая осветила систематические выплаты денег жертвам сексуальных домогательств Вайнштейна. Статья произвела эффект взорвавшейся бомбы - после этого десятки актрис, среди которых такие звезды Голливуда, как Анджелина Джоли, Ума Турман и Эшли Джадд, обвинили голливудского продюсера в домогательствах. Обвинения против Вайнштейна легли в основу движения жертв сексуальных домогательств #MeToo.Вайнштейн на волне обвинений был уволен из собственной компании, а власти Нью-Йорка начали в его отношении расследование. Продюсер отрицал выдвинутые против него обвинения. По решению суда Вайнштейн был приговорен к 23 годам тюрьмы за преступления сексуального характера. Журналистки Тухи и Кантор, проводившие расследование, были впоследствии удостоены Пулитцеровской премии. В 2019 году они опубликовали книгу She said, посвященную ходу расследования и препятствиям, с которыми журналистки столкнулись при публикации отчетов.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Питер Джексон,Харви Вайнштейн,Новости культуры,Кино и сериалы,Властелин колец</tags>
</doc>
