<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Власти Индии дали разрешение на импорт "Спутника V"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:30 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1179</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[НЬЮ-ДЕЛИ, 13 апр – РИА Новости. Генеральный контролер лекарственных средств Индии дал фармацевтической компании Dr. Reddy's Laboratories Ltd. разрешение на импорт вакцины "Спутник V" в Индию, сообщила компания."Dr. Reddy's Laboratories Ltd. сегодня объявила, что получила разрешение от Генерального контролера лекарственных средств Индии на импорт вакцины "Спутник V" в Индию для ограниченного использования в чрезвычайных ситуациях", - говорится в сообщении компании, размещенном на сайте Бомбейской фондовой биржи.Минздрав России в августе прошлого года зарегистрировал первую в мире вакцину для профилактики COVID-19, разработанную НИЦЭМ имени Гамалеи. Она получила название "Спутник V". Вакцина создана на изученной и проверенной платформе аденовирусных векторов человека, важными преимуществами которой являются безопасность, эффективность и отсутствие долгосрочных негативных последствий. Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ) и индийская фармацевтическая компания Dr Reddy's Laboratories Ltd ранее договорились о клинических исследованиях вакцины в Индии."Мы очень рады получить разрешение на экстренное использование "Спутник V" в Индии. С ростом числа случаев заболевания в Индии вакцинация является самым эффективным инструментом в нашей борьбе с COVID-19. Это позволит нам внести свой вклад в усилия нашей страны по вакцинации значительной части нашего населения", - сказал сопредседатель и управляющий директор Dr. Reddy's Г. В. Прасад.Выдача разрешения на экстренное использование вакцины "Спутник V" делает ее третьей разрешенной для использования в Индии, вместе с индийским вариантом "оксфордской" вакцины от AstraZeneca под названием Covieshield и отечественной Covaxin.В преддверии окончания испытаний и получения разрешения РФПИ заключил соглашения на производство вакцины "Спутник V" еще с пятью индийскими производителями. Договоренность с Hetero Biopharma предполагает производство более 100 миллионов доз вакцины, компания Gland Pharma может произвести до 252 миллионов доз, Stelis Biopharma - до 200 миллионов доз, компания Virchow Biotech – до 200 миллионов доз ежегодно и Panacea Biotec – до 100 миллионов доз ежегодно.Вакцина "Спутник V" одобрена почти в 60 странах с общим населением свыше 1,5 миллиарда человек. По количеству полученных одобрений государственными регуляторами "Спутник V" занимает второе место в мире. Эффективность вакцины на уровне 91,6% подтверждена публикацией данных в ведущем медицинском журнале The Lancet.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус в России,Коронавирус COVID-19,Россия,Коронавирусы,Российский фонд прямых инвестиций,The Lancet,Здоровье - Общество,AstraZeneca,Индия,В мире</tags>
</doc>
