<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Медведчук заявил о провале экономической политики правительства Украины</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:31 12.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">851</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 12 апреля/ Радио Sputnik. Власти Украины ведут провальную экономическую политику, заявил глава политсовета украинской политической партии "Оппозиционная платформа – За жизнь" Виктор Медведчук, его слова приводятся на сайте организации.По его данным, за январь-февраль текущего года падение промышленного производства на Украине составило 4,2%, а сельскохозяйственного – на 6,1%. Одновременно госдолг по состоянию на 28 февраля достиг 91,4 миллиарда долларов, а задолженность населения за жилищно-коммунальные услуги составила 82,1 миллиарда гривен, отметил Виктор Медведчук.По данным министерства развития экономики, торговли и сельского хозяйства Украины, снижение экономики страны в январе-феврале текущего года составило 2,8%, а в 2020 году – 4%, отмечает РИА Новости.В мае 2019 года президентом Украины стал Владимир Зеленский. Он распустил Верховную раду, а двумя месяцами позже в стране прошли внеочередные выборы, на которых победила партия "Слуга народа". Зеленский получил карт-бланш в виде монобольшинства в парламенте, напоминает агентство.Премьер-министром после парламентских выборов стал Алексей Гончаренко, но через полгода президент инициировал смену правительства и главой кабинета министров стал Денис Шмыгаль.Ранее радио Sputnik сообщало, что бывший украинский министр экономики Виктор Суслов, руководивший ведомством с 1997 по 1998 годы, прогнозирует социальное расслоение и серьезный социально-политический кризис на Украине.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Денис Шмыгаль,Алексей Гончаренко,Верховная Рада Украины,Владимир Зеленский,Украина,В мире</tags>
</doc>
