<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Читатели Fox News высмеяли Байдена за возможные санкции против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:49 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3515</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 15 апр — РИА Новости. Читатели Fox News раскритиковали американского президента Джо Байдена после сообщений нескольких изданий о том, что его администрация может ввести санкции против России."Снова Россия, Россия, Россия. Эта администрация превратилась в настоящее клоунское представление!" — выразил свое недовольство DementedManBad.По мнению Thoughtcriminal2020, США "сползают в катастрофу" из-за Байдена, а разворачивающиеся события не принесут человечеству ничего хорошего."Прочь из Афганистана, все на новую холодную войну с Россией. И это успех?" — удивилась Lola2.Adrenalinesurge считает, что Байден слаб, а Россию не волнуют "небольшие санкции". Мир, по мнению earthquake 1964, был безопаснее с экс-президентом Дональдом Трампом. С ним согласились и некоторые другие комментаторы."Байден настолько некомпетентен, что даже страшно", — написал fubar101616.Stredbird заявил, что Путин заслуживает куда большего доверия, чем нынешний американский лидер.Накануне агентство Bloomberg сообщило, что США хотят внести в черный список 12 россиян и 20 российских организаций, а также выслать десять дипломатов. Причиной для таких мер стали приписываемые Москве кибератаки и "вмешательство" в выборы. Эти обвинения Россия не раз отвергала.Ограничения коснутся и суверенного долга: США намерены ввести запрет на покупку американскими институтами долговых ценных бумаг у Центрального банка и Министерства финансов России, а также у Фонда национального благосостояния. Как уточнило издание Wall Street Journal, меры затронут только прямые покупки, но не вторичный рынок.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">День весны и труда в России и мире,В мире,Россия,Дональд Трамп,Джо Байден,Владимир Путин,Москва,США</tags>
</doc>
