<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Культура</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Жителю Кореи позвонили тысячи раз после сериала "Игра в кальмара"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">02:43 03.10.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">12400</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 3 окт — РИА Новости. Житель Кореи получил несколько тысяч звонков после того, как его реальный номер показали в одном из самых успешных сериалов Netflix за последнее время "Игра в кальмара", сообщает Independent.По информации издания, зрители заметили номер в первой серии. Цифры появляются в эпизоде, когда персонажу Сон Ки Хун, он же "№ 456" (сыграл Ли Джон Джэ), таинственный человек в черном костюме передает визитную карточку на станции метро.Теперь, по словам реального владельца телефонного номера (решил не называть свое имя), он получает "бесконечные" звонки и текстовые сообщения от поклонников сериала.Пострадавший сообщил, что не хотел бы менять номер, так как он использует его для бизнеса в течение последних десяти лет. Житель Кореи также утверждает, что от постоянных звонков мучается и его жена. У нее тот же номер, за исключением последней цифры.Netflix сейчас ведет переговоры с владельцем номера, чтобы решить эту проблему.Премьера сериала "Игра в кальмара", созданного режиссером Хван Дон-хё, состоялась на стриминговом сервисе 17 сентября. За первые несколько дней он стал самым популярным шоу на платформе.В девяти эпизодах проекта, рассказывают о группе людей, погрязших в долгах. Ради этого они соглашаются поучаствовать в детских играх, чтобы побороться за огромный денежный приз в 40 миллионов долларов. Но когда персонажи оказываются на арене, то узнают, что в случае проигрыша их убьют. Начинаются суровые соревнования на выживание.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Культура,Netflix,Новости культуры,Кино и сериалы,Стиль жизни</tags>
</doc>
