<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">"Черт, я его застрелила". Случайное убийство чернокожего всколыхнуло США</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">08:00 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">16857</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апр — РИА Новости, Софья Мельничук. Возмущенные митингующие прыгают по автомобилям, кругом транспаранты "Black lives matter", люди в ярости: полицейские застрелили еще одного афроамериканца. В минувшие выходные толпу в Миннеаполисе усмиряли слезоточивым газом, вызвав на подмогу Национальную гвардию. И все это на фоне резонансного суда над вероятным убийцей Джорджа Флойда, ставшего символом борьбы чернокожих с полицейским насилием. В очередной роковой ошибке американских правоохранителей разбиралось РИА Новости.Видео с места гибели афроамериканца в пригороде Миннеаполиса похоже на инсценировку — трудно поверить в реальность происходящего. Нательная камера сотрудницы полиции запечатлела момент убийства.На кадрах видно, как трое полицейских останавливают белый седан. По их словам, водитель нарушил ПДД. Из автомобиля выводят чернокожего, пытаются надеть наручники. В какой-то момент он резко вырывается и садится в машину. Начинается суматоха. Сотрудница, на чьей груди камера, достает пистолет и целится в задержанного.На записи слышны ее крики: "Тазер, тазер, тазер!" — так обычно предупреждают об использовании электрошокера. А затем: "О, черт, я его застрелила!"Раненый водитель успел дать по газам и проехал несколько десятков метров, прежде чем скончался и врезался в другой автомобиль.Погибший в Бруклин-Сентере, пригороде Миннеаполиса, — 20-летний афроамериканец Данте Райт. За несколько минут до выстрела он разговаривал по телефону с матерью. Она слышала, как полиция требует, чтобы он положил трубку и не пытался скрыться. Затем связь оборвалась. Мать перезвонила девушке сына, которая сидела с ним рядом. Та сообщила: Данте только что убили. По словам очевидцев, она вышла из машины вся в крови, но без серьезных травм.Инспектор выстрелила в афроамериканца случайно, заявил начальник местного отделения полиции Тин Гэннон: "Думаю, она хотела применить шокер, но вместо этого выхватила пистолет". Виновницу временно отправили в оплачиваемый отпуск.Не первый раз сотрудник полиции перепутал пистолет и шокер: внешне они действительно похожи. Известно, что в 2001-2012 годах произошло десять подобных инцидентов.Объяснение не удовлетворило местных жителей. В воскресенье люди, и без того возбужденные процессом по делу о гибели Джорджа Флойда, вышли на стихийные митинги против полицейского насилия. С плакатами "Справедливость для Данте Райта" и "Жизни чернокожих имеют значение" направились к отделению. Начались беспорядки. Некоторые бросали в стражей порядка, стоящих на улицах в полном боевом обмундировании, бутылки и файеры. К тому же разграбили несколько попавшихся под горячую руку магазинов.Толпу усмиряли слезоточивым газом и свето-шумовыми гранатами. В городе ввели комендантский час — с семи вечера до шести утра. Но в понедельник люди снова вышли на улицы. Власти призвали на помощь около тысячи бойцов Национальной гвардии штата Миннесота.Срочно организовали пресс-конференцию с участием мэра Бруклин-Сентера Майка Эллиота. Он пообещал сделать все, что в его силах, чтобы добиться справедливости для Данте Райта: "Наши сердца полны боли. Мы понимаем: худшего времени для такого происшествия трудно найти — на нас смотрит вся Америка, весь мир".И губернатор штата Тим Уольтц, и президент страны Джо Байден сказали, что молятся за семью погибшего. Разъяренным людям посоветовали "прислушаться к матери Данте, которая призывает к миру и спокойствию".Худшее время для подобного инцидента действительно трудно представить. Идет вторая неделя судебного процесса над Дереком Шовином — полицейским, по чьей вине, вероятно, погиб Джордж Флойд год назад. Прямые эфиры ведут как раз из Миннеаполиса. Защита Шовина даже попросила отстранить присяжных, поскольку на фоне происходящего они могут отнестись к делу предвзято. Но суд отказал.В первые дни слушаний говорили свидетели гибели Флойда. Не скрывая эмоций, они рассказали суду и присяжным, как он задыхался и умирал, как его голову прижимали коленом почти девять минут, а полицейские не давали оказать первую помощь. Затем выступали медики и судмедэксперты, которые констатировали смерть Флойда, и оценивали действия полиции. Некоторые пришли к выводу, что мужчина умер от нехватки кислорода.Но адвокат подсудимого Эрик Нельсон не готов принять такую версию. Он объясняет гибель афроамериканца сердечной недостаточностью и напоминает о наркозависимости Флойда — она не могла не сказаться на здоровье. В машине погибшего, к слову, нашли частицы таблеток с метамфетамином и фентанилом. Однако аутопсия не выявила следы наркотиков в желудке. Более того, медэксперты заявили: любой бы скончался от столь долгого удушения.Даже глава полиции Миннеаполиса Медария Аррадондо подтвердил: прием, который использовал Шовин, противоречит правилам применения силы к задержанным. "Когда мистер Флойд перестал сопротивляться и, уж точно, когда пожаловался на боль, нужно было остановиться", — подчеркнул он. Журналисты отметили: критику полицейского начальства в адрес подчиненных редко услышишь.Адвокаты Шовина настаивают, что поведение толпы мешало полицейским должным образом исполнять обязанности. Якобы крики и отвлекающие ремарки свидетелей сбили Шовина с толку. Но эти доводы не убедили ни сотрудницу службы медицинской поддержки полицейского участка Николь Макензи, ни Джонни Мерцила, инструктора по применению силы миннеаполисской полиции.Действия Шовина можно было бы оправдать, если бы в начале задержания, когда Флойд сопротивлялся, полицейский ограничился электрошокером, подчеркнул другой свидетель. Однако применять "смертельную силу" (так он назвал удушающий прием с коленом) к обездвиженному мужчине в наручниках — явное нарушение.Но если Дерек Шовин уже под судом, то судьба женщины, застрелившей Данте Райта, пока неизвестна. Однако прецедент есть: полицейского судят, причем максимально открыто. Десять лет назад за такую ошибку сотрудника посадили всего на два года. В нынешних условиях так легко не отделаться.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Джордж Флойд,Джо Байден,Миннеаполис,США,В мире</tags>
</doc>
