<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Страны НАТО договорились о выводе войск из Афганистана</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">22:08 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">26424</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БРЮССЕЛЬ, 14 апр — РИА Новости. Постепенный вывод войск из Афганистана начнется 1 мая, заявил генсек НАТО Йенс Столтенберг по итогам видеоконференции с главами МИД и минобороны стран-союзниц.Он подчеркнул, что НАТО продолжит помогать афганскому народу, но "афганцы должны сами построить мир в своей стране".Президент США Джо Байден объявил, что пришло время "завершить самую долгую войну" в американской истории. Он уточнил, что вывод войск завершится к 11 сентября — 20-й годовщине терактов 2001 года.В свою очередь, глава Пентагона Ллойд Остин заявил, что американские войска выполнили свою задачу в Афганистане, не только значительно преуменьшив террористическую угрозу, но и сделав возможным прогресс в экономической и политической сферах в стране.США и их союзники по НАТО начали военную операцию в Афганистане в 2001 году в ответ на террористические атаки 11 сентября.В 2014 году Афганистан, а также США и НАТО подписали соглашения о безопасности, которые позволили союзникам сохранять ограниченное военное присутствие. С 1 января 2015 года на смену боевой операции пришла небоевая миссия "Решительная поддержка".В 2020 году США и радикальное движение "Талибан" подписали первое за более чем 18 лет войны соглашение, которое предусматривает вывод иностранных войск уже в мае этого года при прекращении насилия в стране.Сейчас в Афганистане находятся менее десяти тысяч военных из стран НАТО и их партнеров, в том числе 2500 американских военнослужащих. Их основная задача — обучение и подготовка афганских сил безопасности.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ллойд Остин,Энтони Блинкен,Йенс Столтенберг,США,НАТО,Афганистан,В мире</tags>
</doc>
