<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Страховая компания прокомментировала конфискацию судна Ever Given</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:58 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">34850</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр - РИА Новости. Одна из страховых компаний владельца судна Ever Given, перекрывшего Суэцкий канал на шесть суток, заявила во вторник о том, что разочарована "необоснованным" требованием администрации канала возместить ущерб в размере более 900 миллионов долларов.Глава администрации Суэцкого канала Усама Рабиа подтвердил во вторник, что суд египетского города Исмаилия по экономическим делам постановил конфисковать контейнеровоз Ever Given, блокировавший в течение шести дней Суэцкий канал, пока владелец не выплатит 900 миллионов долларов компенсаций. Сумма компенсации включает затраты администрации на снятие Ever Given с мели, ремонт судна, потери канала вследствие его блокировки. В иске администрация Суэцкого канала опирается на соответствующую статью египетского Закона о морской торговле, разрешающую конфисковать судно по решению специального суда.Согласно пресс-релизу компании UK Club, 7 апреля администрация Суэцкого канала предъявила владельцам судна иск на 916 миллионов долларов. "Несмотря на размер компенсации, большей частью необоснованной, владельцы судна и их страховщики добросовестно вели переговоры с администрацией. 12 апреля администрации канала было сделано тщательно обдуманное и щедрое предложение, чтобы урегулировать иск", - сообщила компания.Она отметила, что "разочарована" решением конфисковать судно и задержать его до выплаты компенсаций.Страховая компания утверждает, что администрация канала не предоставила обоснование в деталях такой компенсации, отметив, что 300 миллионов долларов необходимо выплатить как "бонус за спасение судна" , и еще 300 миллионов – за "потерю репутации". Страховщики отмечают, что ущерба экологии из-за инцидента не было.Отмечается, что судно полностью исправно. "Владельцы судна продолжат переговоры с администрацией", - говорится в сообщении.Страховая компания UK Club заявляет, что застраховала компанию-владельца судна от ответственности перед третьими лицами в случаях, подобных нынешнему инциденту – речь идет и об ущербе инфраструктуре или потерях из-за блокировки движения.Ожидается, что результаты расследования инцидента будут оглашены в четверг.Контейнеровоз Ever Given длиной в 400 метров 23 марта направлялся из КНР в Роттердам и сел на мель на 151-м километре канала, перегородив его на шесть дней и заблокировав движение. В понедельник, 29 марта, судно сняли с мели после нескольких попыток, в операции участвовали более 15 буксиров, навигация возобновилась. Последние из 422 судов, ожидавших очереди из-за инцидента, прошли канал 3 апреля.Суммарный ущерб от блокировки Суэцкого канала вследствие инцидента с контейнеровозом Ever Given может составить около миллиарда долларов, сообщал ранее Рабиа. Советник президента Египта Мохаб Мамиш ранее заявил РИА Новости, что владелец контейнеровоза Ever Given настроен мирным путем разрешить вопрос с компенсацией за блокировку Суэцкого канала, дело вряд ли дойдет до суда.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Суэцкий канал,В мире</tags>
</doc>
