<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Постпред России оценил решение Ирана обогащать уран до 60 процентов</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">01:51 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">3976</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ВЕНА, 14 апр - РИА Новости. Постоянный представитель России при международных организациях в Вене Михаил Ульянов, комментируя решение Ирана обогащать уран до уровня 60%, заявил, что нужно сосредоточиться не на текущих трудностях, а на восстановлении Совместного всеобъемлющего плана действий по иранской ядерной программе.Постпред Ирана при международных организациях в Вене Казем Гариб-Абади сообщил, что страна надеется получить 60-процентный уран на следующей неделе.Ранее официальный представитель Организации атомной энергии Ирана Бехруз Камальванди сообщил, что подготовка к обогащению урана до уровня 60% начнется вечером 13 апреля на ядерном объекте в Натанзе, где произошла диверсия и где будут заменены выведенные из строя центрифуги IR-1 на более мощные того же типа. О своем намерении Иран уже проинформировал МАГАТЭ. В Тегеране отмечали, что обогащенный до 60% уран используется в производстве молибдена, необходимого при создании радиомедицинских препаратов.Иранская сторона 11 апреля заявила, что на ядерном объекте в Натанзе зафиксирована авария в распределительной электросети. Руководитель Организации по атомной энергии Ирана Али Акбар Салехи назвал инцидент "проявлением ядерного терроризма". Газета New York Times со ссылкой на источники сообщила, что авария произошла в результате взрыва, организованного Израилем. После этого о причастности Израиля к инциденту заявил и глава МИД Ирана.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Совместный всеобъемлющий план действий (СВПД),Бехруз Камальванди,Михаил Ульянов,МИД Ирана,МАГАТЭ,Али Акбар Салехи,Тегеран (город),Вена,Иран,В мире,Политика</tags>
</doc>
