<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Аналитики связали рост числа военных США в ФРГ с "Северным потоком — 2"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:47 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">35274</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апр - РИА Новости. Увеличение американского военного контингента в ФРГ призвано повлиять на решение Берлина отказаться от поддержки проекта газопровода "Северный поток 2", считают аналитики.Ранее министр обороны ФРГ Аннегрет Крамп-Карренбауэр сообщила, что США направят в Германию дополнительно 500 военных. Глава Пентагона Ллойд Остин заявил, что отправка американских военных в ФРГ станет сигналом союзникам в НАТО о том, что Вашингтон ценит отношения с партнерами.Глава движения за прекращение войн World BEYOND War Дэвид Свонсон заявил РИА Новости, что президент Джо Байден, скорее всего, рассматривает усиление контингента США в ФРГ как "возможный пряник, который может повлиять на решение ФРГ отказаться от реализации проекта "Северный поток 2".По словам профессора политологии Университета Род-Айленда Николая Петро, увеличение военного контингента США в ФРГ является символическим жестом. "Я не думаю, что 500 солдат будут иметь какое-либо значение в рамках военной стратегии, будь то в Германии или на Украине. Поэтому это кажется мне чисто символическим", - сообщил РИА Новости профессор.Свонсон отметил, что этим поступком Байден может пытаться восстановить падающее влияние и престиж США в Германии, а также действия нынешнего президента США можно рассматривать как упрек его предшественнику Дональду Трампу, который вывел из Германии около 12 тысяч военнослужащих за невыполнение ФРГ обязательств по НАТО."Это очень анти-Трамповский ход, поскольку он (Трамп - ред.) стремился к сокращению контингента, а Байден поступил наоборот", - заявил он."Северный поток 2" предполагает строительство двух ниток газопровода общей мощностью 55 миллиардов кубометров газа в год от побережья России через Балтийское море до Германии. Против проекта активно выступают США, продвигающие в ЕС свой сжиженный природный газ, а также Украина и ряд европейских стран. Вашингтон в декабре 2019 года ввел санкции против газопровода, в результате чего швейцарская Allseas вынуждена была остановить прокладку. В ФРГ выступают за достройку газопровода и отвергают односторонние экстерриториальные санкции США.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Allseas,Северный поток — 2,Ллойд Остин,Дональд Трамп,НАТО,Джо Байден,США,Украина,В мире</tags>
</doc>
