<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Болгары поддержали слова Лаврова о США и напомнили про "встречу с Шойгу"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">19:41 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">104829</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр — РИА Новости. Читатели болгарского интернет-издания "Факти" обратили внимание на слова главы российского МИД Сергея Лаврова, ранее раскритиковавшего США за регулярное проведение мероприятий на Украине.Так же, как и министра, иностранцев заинтересовали причины появления американских кораблей и военнослужащих близ российских территорий. Некоторые из них высказали свои предположения."США хотят присвоить их (Украину. — Прим. ред.) себе, прикрывшись заезженным иностранным словом "демократия", — допустил один из пользователей."Лавров прекрасно знает, что ищут США <…>. Нефть!" — высказался другой.Также в комментариях вспомнили о произнесенных в 2018 году словах российского дипломата Владимира Ермакова. Тогда представитель МИД призвал американскую сторону отказаться от "необдуманных шагов в отношении Договора о ликвидации ракет средней и меньшей дальности"."Лавров только предупреждает, если его не услышат, потом будут общаться с Шойгу", — процитировал его читатель издания.Некоторые и вовсе заявили о целесообразности отказа от альянса с США."Болгария должна выйти из НАТО", — подытожил пользователь.Ранее в Москве отметили, что проходы кораблей США в Черное море сопровождаются агрессивной риторикой. Глава МИД Сергей Лавров подчеркнул, что Москва все еще не понимает, какие цели преследует Вашингтон на Украине.Такое заявление Лавров сделал в связи с проходом двух американских военных кораблей через Босфор в Черное море. Согласно данным источника в МИД Турции, они будут находиться в регионе с 14-15 апреля до 4-5 мая.Полную версию материала читайте на сайте ИноСМИ >>]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Владимир Ермаков,Черное море,Сергей Лавров,НАТО,Сергей Шойгу,США,Болгария,Украина,Пентагон,В мире</tags>
</doc>
