<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Иран приступает к обогащению урана до 60 процентов</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">16:27 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">4483</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр — РИА Новости. Иран приступает к обогащению урана до уровня 60 процентов, сообщило IRNA со ссылкой на замглавы Министерства иностранных дел Аббаса Аракчи.Других подробностей агентство не приводит, но новость прозвучала на фоне намерений Тегерана нарастить ядерную деятельность после диверсии на объекте в Натанзе.Телеканал Press TV, в свою очередь, передает со ссылкой на дипломата, что процесс начнется с 14 апреля, о чем Иран уже проинформировал МАГАТЭ.Ранее верховный лидер Ирана Али Хаменеи говорил, что Тегеран обогатит уран до 60 процентов, если того потребуют интересы страны.Одиннадцатого апреля на ядерном объекте в Натанзе произошла авария в распределительной электросети. Руководитель Организации по атомной энергии Ирана Али Акбар Салехи назвал инцидент "проявлением ядерного терроризма".New York Times со ссылкой на источники написала, что ЧП предшествовал взрыв, организованный израильтянами. После этого о причастности Тель-Авива к инциденту заявил и глава МИД Ирана.В 2015 году Иран и "шестерка" международных посредников (Россия, США, Британия, Китай, Франция, Германия) достигли исторического соглашения об урегулировании многолетней проблемы иранского атома. Стороны приняли Совместный всеобъемлющий план действий (СВПД), выполнение которого снимало с Тегерана введенные ранее экономические и финансовые санкции со стороны СБ ООН, США и Евросоюза.Договор не просуществовал и трех лет: в мае 2018-го США объявили об одностороннем выходе из него и восстановлении жестких санкций против Ирана.Ровно через год после этого Тегеран заявил о поэтапном сокращении своих обязательств, принятых в 2015 году. В конце 2020-го в стране приняли закон об активизации ядерной деятельности.Сейчас иранские ядерщики довели обогащение урана до уровня 20 процентов (ядерная сделка предполагает обогащение на уровне 3,67 процента), а также ограничили с 23 февраля инспекционные возможности МАГАТЭ.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Аббас Аракчи,МИД Ирана,МАГАТЭ,Али Акбар Салехи,Али Хаменеи,Иран,В мире</tags>
</doc>
