<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">NI предрек гибель "миллионов американцев" при столкновении с Россией</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">02:20 14.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">72099</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 14 апр — РИА Новости. Вашингтон ждет "грандиозный стратегический провал" в случае прямой конфронтации с Москвой из-за ситуации на юго-востоке Украины, написал в статье для журнала National Interest аналитик компании Wikistrat Грег Лоусон.По его мнению, ошибка или неверное толкование намерений США и России "может привести к катастрофе".Автор статьи считает, что США может вступить в открытое противостояние с Россией, когда это "жизненно важно для страны". Однако, как считает аналитик, ситуация на юго-востоке Украины не соответствует этому требованию. Кроме того, конфликт с Москвой может сделать Вашингтон и его союзников "уязвимыми для Пекина"."Вступая в конфронтацию с Россией из-за Украины, мы становимся себя уязвимыми для китайской агрессии. "Погружение" в Европу предоставит Китаю прекрасную возможность воспользоваться нашим отвлечением", — утверждает автор.Лоусон также называет стратегической ошибкой сохранение вопроса о членстве Украины в НАТО, поскольку, по его словам, это стало причиной многих проблем в отношениях Запада и России.Ранее украинский президент Владимир Зеленский сообщил, что в беседе с генсеком НАТО Йенсом Столтенбергом обсудил обострение ситуации на востоке страны, и заявил, что вступление в альянс — единственный путь к окончанию конфликта в Донбассе.Накануне президент России Владимир Путин и его американский коллега Джо Байден провели телефонные переговоры и договорились в ближайшие месяцы встретиться на территории третьего государства. В ходе беседы они также обсудили урегулирование ситуации в Донбассе.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Грег Лоусон,Россия,Черноморский регион,НАТО,Владимир Зеленский,Дмитрий Песков,Москва,Йенс Столтенберг,США,В мире</tags>
</doc>
