<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Торгпред рассказал, что японцы готовы покупать у России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:36 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">7186</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ТОКИО, 13 апр – РИА Новости, Ксения Нака. Японцы готовы покупать и покупают у России ювелирные изделия, химикаты, ПЭТ-преформы для пластиковых бутылок, разрабатываются проекты поставок древесных пеллет и аммиака, сказал в беседе с корреспондентом РИА Новости глава Торгового представительства России в Японии Петр Павленко.Несмотря на пандемию коронавируса, активность бизнес-контактов не снижается. Заключаются новые сделки, разрабатываются пилотные проекты."Личных встреч стало поменьше, в основном все происходит в режиме видеоконференции. Но жизнь идет. Нишевые отрасли работают. Стараемся открыть как можно больше ниш для российских компаний в Японии. В прошлом году успели провести большую ювелирную выставку, по ее итогам были заключены контракты на поставки в течение 2020 года российской ювелирной продукции на несколько миллионов долларов. Помогали поставить первую пробную партию российских буровых долот. Продукция российского тяжелого машиностроения в Японии нашла своего потребителя", - отметил торгпред.Последние два года растут поставки российской химической продукции, в частности, осуществляются поставки в Японию инертных газов."Яркий пример – инертные газы, которые поставляются для японской электронной промышленности, различные химикаты, их объемы увеличиваются. Также в 2020-м году успешно завершились переговоры при участии торгпредства о поставках преформ для пластиковых бутылок компании "Европласт" японскому производителю питьевой минеральной воды компании "Марутоми сангё". Российские ПЭТ-преформы хорошего качества, прошли все оценки в Японии и идут поставки. Другое дело, что японцы хотели бы осмотреть завод, а из-за пандемии туда нельзя поехать", - сказал глава Торгового представительства Петр Павленко.Глава представительства назвал еще несколько проектов, по которым сейчас ведется работа. Это и переговоры о возможности поставки аммиака в Японию из России, на который приходится до 9% мирового производства в этой области. Если добавить аммиак в топливо, то он сгорает без углеводородного выброса, отметил он. Япония проявляет к этой области интерес в связи с планами перехода к безуглеводородному обществу. Пока конкретных проектов еще нет, но переговоры ведутся, и перспективы на этом направлении есть, считает Павленко."Еще одна очень перспективная отрасль – это древесные пеллеты. Есть совместное российско-японское предприятие RFP, которое поставляет их в Японию в тестовом режиме. Японии нужны огромные объемы пеллет, измеряемые миллионами тонн. Россия является крупным экспортером пеллет, но в основном на европейский рынок: 2 миллиона тонн пеллет производится в России и почти все уходит в Европу. На Дальнем Востоке это пока находится в стадии разворачивания, но многие компании заявили о желании производить пеллеты", - сказал глава Торгового представительства.Для России это перспективное направление, так как оно позволяет перерабатывать и продавать древесные отходы. Пока есть сложности с транспортными тарифами, есть разница в позициях российских поставщиков и японских покупателей, но, по словам Павленко, "идет сближение сторон". Он считает, что "в 2021 году мы увидим существенный прирост в экспорте пеллет".]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Европа,Япония,В мире</tags>
</doc>
