<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Латвии призвали Евросоюз быть готовым ужесточить санкции против России</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:42 15.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2691</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[КИЕВ, 15 апр - РИА Новости. Глава МИД Латвии Эдгарс Ринкевичс заявил, что ЕС должен быть готов усилить санкции против РФ в случае агрессии против Украины и оказать Киеву поддержку."Нарушение украинской границы является абсолютно недопустимым согласно международному праву, принципов ООН и других международных организаций. Мы поддерживаем действия наших партнеров, чтобы отговорить Россию от таких действий. Надеемся, что такие действия сработают. Но если это не сработает, тогда надо использовать самые сильные средства в арсенале ЕС, такие как санкции… ЕС должен быть готов к этому", - заявил Ринкевичс на пресс-конференции в Киеве, которая транслировалась на сайте украинского МИД в четверг.По его словам, для убеждения России от вторжения на Украину ЕС использует разные международные площадки.Западные государства в последнее время выражают обеспокоенность в связи с якобы усилением "агрессивных действий" со стороны России на Украине. В Вашингтоне заявили об эскалации "российской агрессии" и передвижении войск РФ в Крыму и на восточной границе Украины. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявлял, что Россия перемещает войска в пределах своей территории и на свое усмотрение. По его словам, это никому не угрожает и не должно никого волновать.Москва не раз заявляла, что не является стороной внутриукраинского конфликта и заинтересована в том, чтобы Киев преодолел политический и экономический кризис.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Эдгарс Ринкевичс,МИД Латвии,Дмитрий Песков,Москва,ООН,Вашингтон (город),В мире</tags>
</doc>
