<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">В Азербайджане заявили об отсутствии военных планов на границе с Арменией</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">10:40 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">2313</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[БАКУ, 13 апр – РИА Новости. Президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил, что Баку не имеет военных планов на границе с Арменией."Вы спросили о том, что будет после того, как регион покинет российский миротворческий контингент. У нас есть границы с Арменией в Товузе, в Зангалане. Наши погранвойска стоят в непосредственной близости от армянской стороны. Имеются инциденты? Нет. Армянской армии нет, она деморализована, наши войска стоят в пяти метрах. Но мы не имеем никаких военных планов", - сказал Алиев на конференции "Новый взгляд на Южный Кавказ: постконфликтное развитие и сотрудничество" в Дипломатической академии в Баку.По его словам, вызывают вопросы и планы по модернизации армянской армии совместно с Россией."Мы доносили нашу позицию российским партнерам. Для чего это делается? Любые мысли о реванше будет жестко пресечены", - сказал президент Азербайджана.В конце сентября 2020 года в Нагорном Карабахе возобновились боевые действия, которые стали продолжением многолетнего конфликта и привели к жертвам среди мирного населения. Стороны предприняли несколько попыток заключить перемирие, но успешным оказалось трехстороннее соглашение, достигнутое в ночь на 10 ноября. При посредничестве Москвы Азербайджан и Армения договорились полностью прекратить огонь и обменяться пленными и телами погибших. Ереван также передал Баку Кельбаджарский, Лачинский и Агдамский районы. Кроме того, в регионе разместились российские миротворцы.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Ситуация в Нагорном Карабахе,Россия,Москва,Ильхам Алиев,Азербайджан,Армения,В мире</tags>
</doc>
