<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Россию пригласили к участию в дознании по "делу Эймсбери"</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">14:31 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1701</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апреля / Радио Sputnik. В дознании по делу о смерти британки Дон Стерджес в Эймсбери, которые пройдут в июне, июле и сентябре текущего года, могут принять участие подозреваемые британской стороной в отравлении Скрипалей Александр Петров и Руслан Боширов, а также любые "релевантные российские ведомства", передает РИА Новости, ссылаясь на заявление коронера Хизер Халлетт.В Солсбери 4 марта 2018 года, по утверждениям британских властей, были отравлены бывший офицер ГРУ Сергей Скрипаль, который ранее был осужден в РФ за госизмену, и его дочь Юлия, что спровоцировало международный скандал. Лондон полагает, что к отравлению Скрипалей веществом А234 причастно российское государство, Москва это категорически отрицает.Через некоторое время, в начале июля, 44-летняя британка Дон Стерджес скончалась в окружной больнице Солсбери и затем была кремирована. По сведениям британских властей, смерть наступила якобы из-за отравления тем же веществом, что и у Скрипалей.До этого официальный представитель МИД РФ Мария Захарова заявила, что по делу Скрипалей в Форин-офис было направлено около 60 дипломатических нот с требованием предоставить России доступ к расследованию, пострадавшим гражданам РФ, а также с запросом о правовой помощи и предложениями о сотрудничестве, в том числе о проведении совместного расследования, но в Великобритании на них не отреагировали.Кроме того, Джонсон, занимая пост главы МИД Британии, предъявлял России обвинения в отравлении Скрипаля, утверждая, что доказательства вины Москвы "ошеломляющие". Обвинения оказались ложными.Глава секретной лаборатории минобороны Британии объяснил, что эксперты не смогли установить источник происхождения вещества, которым, как утверждала британская сторона, были отравлены Скрипаль и его дочь. Британский МИД в тот же день признал, что вывод о причастности РФ к отравлению Скрипалей был сделан, в том числе, на основании собственных оценок информации.В начале этого года радио Sputnik сообщило о смерти матери экс-полковника ГРУ Сергея Скрипаля.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Руслан Боширов,Сергей Скрипаль,Александр Петров (посол),Главное разведывательное управление РФ,Москва,Лондон,В мире</tags>
</doc>
