<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Лавров надеется, что США вернутся к полному выполнению ядерной сделки</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:52 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1557</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр - РИА Новости. Москва надеется, что США вернутся к полному выполнению иранской ядерной сделки, завил глава МИД РФ Сергей Лавров."Мы рассчитываем, что СВПД удастся сохранить и Вашингтон, наконец, вернется к полному выполнению указанной резолюции Совета Безопасности, что, в свою очередь, создаст предпосылки для соблюдения всех требований ядерной сделки Ираном", - сказал он на пресс-конференции по итогам встречи со своим иранским коллегой Мохаммадом Джавадом Зарифом.По словам российского министра, в Тегеране выражают готовность незамедлительно двигаться в этом направлении при соответствующих шагах, которые требуются от Соединенных Штатов."Мы поддерживаем ведущиеся сейчас на венской площадке переговоры и осуждаем любые попытки сорвать эти важнейшие переговоры", - добавил Лавров.Заключенный в 2015 году "шестеркой" (Великобритания, Германия, Китай, Россия, США, Франция) и Ираном Совместный всеобъемлющий план действий, предполагающий снятие санкций в обмен на ограничение ядерной программы Ирана как гарант неполучения Тегераном ядерного оружия, не просуществовал и трех лет: в мае 2018 года президент США Дональд Трамп принял решение об одностороннем выходе и восстановлении жестких санкций против Тегерана.Иран в 2019 году - ровно через год после выхода США из сделки - заявил о поэтапном сокращении своих обязательств в рамках соглашения, отказавшись от ограничений в ядерных исследованиях, центрифугах, уровне обогащения урана. В конце 2020 года в Иране приняли закон "Стратегическая мера по отмене санкций", предполагающий активизацию ядерной деятельности с целью добиться отмены санкций против страны. В соответствии с законом иранские ядерщики уже довели обогащение урана до уровня 20% (ядерная сделка предполагает обогащение на уровне 3,67%), а также ограничили с 23 февраля инспекционные возможности МАГАТЭ. Закон предполагает задействование более мощных центрифуг.Ситуация осложнилась в конце прошлой недели после того, как иранская сторона сообщила, что на ядерном объекте в Натанзе была зафиксирована авария в распределительной электросети. Руководитель Организации по атомной энергии Ирана Али Акбар Салехи назвал инцидент "проявлением ядерного терроризма". Газета New York Times со ссылкой на источники сообщила, что авария в Натанзе произошла в результате взрыва, организованного израильской стороной. После этого о причастности Израиля к инциденту заявил глава и МИД Ирана.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Россия,Совместный всеобъемлющий план действий (СВПД),Мохаммад Джавад Зариф,Сергей Лавров,МИД Ирана,МАГАТЭ,Али Акбар Салехи,Москва,США,В мире</tags>
</doc>
