<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Австралия отказалась приобретать вакцину Johnson &amp; Johnson</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">13:15 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">1533</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апр - РИА Новости. Правительство Австралии приняло решение не приобретать вакцину Johnson&Johnson от COVID-19, пишет газета Sydney Morning Herald со ссылкой на заявления властей.Как сообщает издание, решение австралийских властей связано с тем, что в стране уже производится аналог вакцины компании Johnson&Johnson, а именно вакцина AstraZeneca."Вакцина от компании Janssen (принадлежит американскому холдингу Johnson&Johnson) создана на основе аденовирусного вектора, то есть она принадлежит к тому же типу вакцин, что и вакцина AstraZeneca. На данный момент правительство не намерено приобретать другие вакцины на основе аденовирусного вектора", - заявил пресс-секретарь министра здравоохранения Австралии.При этом, как отмечает издание, Johnson&Johnson прежде чем согласиться поставлять вакцины в Австралию, выдвинула в качестве условия наличие в стране определенной системы компенсации без обращения в суд для лиц, у которых наступили побочные эффекты в результате вакцинации. Однако в Австралии данная система не применяется.Сообщается, что правительство заключило отдельные соглашения о компенсации с компаниями Pfizer и AstraZeneca и работает над возможным предоставлением компенсаций сотрудникам сферы здравоохранения. Однако по мнению главы организации Medicines Australia Лиз де Сомер, подобные соглашения не распространяются на большое количество человек и на массовую вакцинацию.Австралийский регулятор рекомендовал жителям страны до 50 лет прививаться от коронавируса препаратом разработки Pfizer, а не вакциной фармкомпании AstraZeneca. Позже правительство Австралии рекомендовало гражданам вакцинироваться препаратом Pfizer на фоне рисков образования тромбов у привившихся вакциной AstraZeneca.Ранее правительство сообщало, что планирует завершить кампанию по вакцинации к октябрю 2021 года. На сегодняшний день власти не сообщают о точных сроках окончания кампании.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Распространение коронавируса,Коронавирус COVID-19,Коронавирусы,Здоровье - Общество,AstraZeneca,Johnson &amp; Johnson,Австралия,В мире</tags>
</doc>
