<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <category verify="true" type="str" auto="true">В мире</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true">Стычки и мародерства начались в Миннесоте после смерти афроамериканца</title>
  <DateAndTime verify="true" type="str" auto="true">09:37 13.04.2021</DateAndTime>
  <views verify="true" type="str" auto="true">421</views>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[МОСКВА, 13 апреля/ Радио Sputnik. В американском городе Бруклин-Сентер произошли столкновения между сотрудниками полиции и протестующими, которые впоследствии переросли в мародерства, передает РИА Новости со ссылкой на американские СМИ.Ранее, по данным полиции, сотрудница правопорядка застрелила афроамериканца Данте Райта, перепутав пистолет с электрошокером, когда тот пытался сопротивляться задержанию. Новая смерть темнокожего, как и год назад, вызвала волну протестов. Участники демонстрации стали закидывать правоохранителей камнями, бутылками и кирпичами, а также использовали лазеры. В ответ полиция применила слезоточивый газ и светошумовые гранаты.Мэр города Майк Эллиот на этом фоне ввел комендантский час и призвал протестующих разойтись по домам.В понедельник вечером беспорядки переросли в мародерство. Так, в одном из магазинов рядом с управлением полиции разбили стекла и опрокинули полки.Протесты в Миннесоте в эфире радио Sputnik прокомментировала американист Юлия Богуславская:В прошлом году по американским городам, а затем и по ряду стран мира прошла волна протестов и беспорядков после смерти в Миннеаполисе, предположительно, от силовых действий полиции афроамериканца Джорджа Флойда.Он погиб в результате задержания полицейскими, когда один из них придавил ему коленом шею. Движение Black Lives Matter ("Жизни черных имеют значение"), выступления под лозунгами которого проходили в городах США и многих других государствах, выступает за прекращение финансирования полиции и борется за "расовую справедливость", организуя погромы.Ранее радио Sputnik сообщило, что в США провалились акции сторонников White Lives Matter.Коротко и по делу. Только отборные цитаты в нашем Телеграм-канале.]]></text>
  <tags verify="true" type="str" auto="true">Джордж Флойд,Миннеаполис,США,Миннесота,В мире</tags>
</doc>
